{"url": "https://www.ivoox.com/cosacos-jinetes-libertad-la-audios-mp3_rf_22576171_1.html", "len": "03:08:12", "_id": "SfPx6hBPv1t41bNq", "description": "Nos hemos vuelto a hacer esperar, pero aqu\u00ed ten\u00e9is el programa de esta semana cargado de contenidos. Titulamos con los cosacos, n\u00f3madas guerreros de los que hablamos a petici\u00f3n de un oyente. En realidad ser\u00e1 un monogr\u00e1fico dividido en dos partes de las que hoy os ofrecemos su primera entrega para saber del desconocido origen de estos pueblos (ser\u00eda incorrecto hablar en singular o de un solo origen \u00e9tnico) que tanto dieron que hablar en los campos de batalla de Europa Central y Rusia. Tambi\u00e9n os ofrecemos, a modo de sorpresa, el siguiente cap\u00edtulo de esta temporada del Vizca\u00edno, \"La Bruja\",que regresa antes de lo anunciado tras el apote\u00f3sico episodio de hace un par de semanas. Nos despediremos recuperando un antiguo Mousike, nuestra otrora secci\u00f3n sobre la m\u00fasica en la historia, o la historia de la m\u00fasica, en la que habl\u00e1bamos sobre los funestos R\u00e9quiems. Comienza la aventura.?", "title": "Los Cosacos, jinetes de la libertad, en La Biblioteca Perdida 278 \u2013 11 dic 17", "dateUploaded": "11 de dic. de 2017", "utcTime": 1512950400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/hoplitas-soldados-antigua-grecia-audios-mp3_rf_22546114_1.html", "len": "33:53", "_id": "mPSumoxhIRNUAgm2", "description": "Aqu\u00ed os traemos otra secci\u00f3n dedicada al mundo antiguo y a sus batallas. Hemos hablado de las legiones de Roma y tambi\u00e9n de las falanges de Macedonia. Hoy, os proponemos hablar de los m\u00edticos soldados de las ciudades helenas, y comentar sobre sus batallas, formaciones o su panoplia de combate.", "title": "Los hoplitas, los soldados de la antigua Grecia, en \u201cPor los Dioses\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "08 de dic. de 2017", "utcTime": 1512691200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/vasconia-romana-directo-desde-oiasso-la-audios-mp3_rf_22426125_1.html", "len": "02:02:54", "_id": "QMdctjdhlmnAXCHS", "description": "Formidable el programa que hemos realizado este fin de semana en el Museo Romano Oiasso de Irun. Un placer reencontrarnos con algunos de los mochuelos que han acudido a anteriores eventos y a los que lo han hecho por primera vez. Y un lujo contra en la mesa con la historiadora y arque\u00f3loga Mar\u00eda Jos\u00e9 Noain, que nos ha ayudado a ilustrar una \u00e9poca de la que vamos teniendo luz seg\u00fan vamos descubriendo yacimientos. Nos referimos a la romanizaci\u00f3n de los territorios vascones, que apenas hace unas d\u00e9cadas se consideraban libres de la presencia de la potencia mediterr\u00e1nea. De todo esto hablaremos con la responsable de programaci\u00f3n del museo. Y seguiremos con Roma, para hablar de las auxilia, las tropas que completaban a la legi\u00f3n romana, la mayor m\u00e1quina militar de su tiempo. De nuevo un directo memorable, gracias a todas las personas que hab\u00e9is formado parte del mismo.", "title": "La Vasconia romana, directo desde Oiasso en La Biblioteca Perdida 277 \u2013 2 dic 17", "dateUploaded": "03 de dic. de 2017", "utcTime": 1512259200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/jaime-i-el-conquistador-monograficos-de-audios-mp3_rf_22391170_1.html", "len": "58:05", "_id": "NMCA0f1tEEocgX9x", "description": "Junto con \u00c1ngel Calvo, presidente de la asociaci\u00f3n de reconstrucci\u00f3n hist\u00f3rica Hermanos de Armas, hablaremos precisamente de uno de los protagonistas del fin de semana, el rey aragon\u00e9s Jaime I. Hablamos de su padre y la cruzada papal contra los C\u00e1taros, del trasfondo hist\u00f3rico de la Reconquista y del rol hegem\u00f3nico que el reino comenzar\u00eda a sostener en el Mediterr\u00e1neo.", "title": "Jaime I El Conquistador, en los \"Monogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\" - LBP", "dateUploaded": "01 de dic. de 2017", "utcTime": 1512086400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/batalla-roma-belisario-contra-ostrogodos-audios-mp3_rf_22290161_1.html", "len": "03:10:33", "_id": "YAc9AgHRxFIg8awf", "description": "Tras recordaros que estaremos en directo en Irun el 2 de diciembre, retomamos la aventura del emperador de Oriente, Justiniano, en su af\u00e1n de reconstruir el antiguo Imperio Romano. En esta cuarta entrega el art\u00edfice de la campa\u00f1a, el gran Flavio Belisario, trata de reconquistar la m\u00e1s emblem\u00e1tica de las plazas, Roma. Pero la ciudad eterna, as\u00ed como el resto de la pen\u00ednsula it\u00e1lica, la isla de Sicilia y una peque\u00f1a parte de la Galia, estaba en manos de los ostrogodos. Veremos c\u00f3mo se desarroll\u00f3 este empe\u00f1o y qu\u00e9 resultados tuvo. Tenemos m\u00e1s cosas que ofreceros, como un cap\u00edtulo de Allende los Mares en el que os traemos la singular historia de Wilhem Voigt, m\u00e1s conocido como el Capit\u00e1n de Kopenik. Este personaje plane\u00f3 y ejecut\u00f3 un audaz robo que no s\u00f3lo sorprendi\u00f3 a la opini\u00f3n p\u00fablica alemana de principios de siglo XX sino que, adem\u00e1s, provoc\u00f3 un debate sobre algunos aspectos de su sociedad. Tambi\u00e9n os ofreceremos la \u00faltima de las entrevistas que realizamos en Barcino el pasado mes de junio. En este caso se trata de Antonio Candela, arque\u00f3logo amateur y recreador a trav\u00e9s de la talla de artefactos con materiales como el s\u00edlex. Para terminar recuperamos de las primeras temporadas los Misterios de la historia con unos seres mitol\u00f3gicos como protagonistas, las sirenas. Conoceremos como se ha desarrollado su mito en diferentes civilizaciones y momentos hist\u00f3ricos. Comienza la aventura.\r\n", "title": "La Batalla de Roma, Belisario contra los ostrogodos en La Biblioteca Perdida 276 \u2013 26 nov 17", "dateUploaded": "26 de nov. de 2017", "utcTime": 1511654400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/epopeya-caballeros-hospitalarios-parte-8-audios-mp3_rf_22258010_1.html", "len": "40:15", "_id": "MiP5PIEEhRyHQbeW", "description": "Una vez m\u00e1s, las \u00f3rdenes de caballer\u00eda regresan a La Biblioteca Perdida por todo lo alto. A lo largo de ocho tertulias, viajaremos con ellos en una epopeya que dur\u00f3 muchos siglos y que a\u00fan perdura en el tiempo. Viviremos batallas, asedios, traiciones, envidias, y escaramuzas en el mediterr\u00e1neo, realizando unas gestas que jam\u00e1s creer\u00edais.", "title": "La epopeya de los caballeros Hospitalarios, parte 8, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de la Biblioteca Perdida\u201d- LBP", "dateUploaded": "24 de nov. de 2017", "utcTime": 1511481600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/batalla-jemmingen-guerra-de-audios-mp3_rf_22175304_1.html", "len": "02:51:16", "_id": "ZgkZCiucHiQpLUge", "description": "Nos hemos hecho de rogar, pero aqu\u00ed est\u00e1 el programa de esta semana. Viajaremos a la Guerra de los ochenta a\u00f1os, concretamente a la Batalla de Jemmingen que enfrent\u00f3 al tercer Duque de Alba con los rebeldes de los Pa\u00edses Bajos capitaneados por Luis de Nassau. Pero lo haremos inmersos en las aventuras del Vizca\u00edno que llegan al ecuador de esta quinta temporada con un apote\u00f3sico episodio. Pero tambi\u00e9n viajaremos a otros momentos de la historia como la Guerra del Peloponeso. Ser\u00e1 de la mano Juan Luis Gomar Hoyos, autor de la novela hist\u00f3rica \u201cLa isla de las sombras, la batalla de Esfacteria\u201d. Lo entrevistaremos acerca de los acontecimientos hist\u00f3ricos que narra y sobre el proceso creativo. Finalmente, en la secci\u00f3n que recuperamos de anteriores temporadas, hablamos del harakiri, o m\u00e1s bien del Seppuku, ya que como lo denominamos los occidentales, es una forma vulgar de llamar a lo que los samur\u00e1is consideraban morir con honor. Un ritual tan dram\u00e1tico como interesante de conocer. Y ya queda menos para el directo desde Irun\u2026 \r\n", "title": "La Batalla de Jemmingen y la Guerra de los 80 a\u00f1os en La Biblioteca Perdida 275 \u2013 20 nov 17", "dateUploaded": "20 de nov. de 2017", "utcTime": 1511136000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/falange-macedonica-filipo-a-alejandro-magno-audios-mp3_rf_22112054_1.html", "len": "40:44", "_id": "Qur7bp0IHBFHqJJk", "description": "Si Macedonia logr\u00f3 un vasto imperio, sin lugar a duda se lo debi\u00f3 al genio de Filipo y Alejandro. Sin embargo, estos dos personajes, adem\u00e1s de apoyarse en unos generales competentes, tuvieron de su lado una nueva unidad y un nuevo estilo de hacer la guerra. Hablamos por supuesto de la falange maced\u00f3nica y las novedades que trajo consigo en el arte de la guerra.", "title": "La falange maced\u00f3nica, de Filipo a Alejandro Magno, en \u201cPor los Dioses\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "16 de nov. de 2017", "utcTime": 1510790400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/reconquista-del-imperio-romano-sueno-de-audios-mp3_rf_22026823_1.html", "len": "02:22:34", "_id": "190oXRhvtRZFQhQV", "description": "El programa de hoy arranca con un anuncio, el del pr\u00f3ximo programa en directo de LBP que tendr\u00e1 lugar en el Museo Romano Oiasso de Irun el pr\u00f3ximo 2 de diciembre. Y precisamente de romanos va tambi\u00e9n el programa de hoy, y es que retomamos la saga de Por los Dioses dedicados al magister militum Flavio Belisario. Su emperador, Justiniano I, trat\u00f3 de restablecer la grandeza y, sobre todo, la extensi\u00f3n original del Imperio en siglos anteriores por lo que inici\u00f3 la llamada Renovatio imperii. Una misi\u00f3n que encomendar\u00eda a su fiel Belisario y que comenzar\u00eda por el reino v\u00e1ndalo en el norte de \u00c1frica. Y para los numerosos fans del Vizca\u00edno, hoy proseguimos sus aventuras con el cuarto episodio de la quinta temporada: \u201cEl comienzo de la guerra de los 80 a\u00f1os\u201d. Terminaremos recuperando una antigua entrega de la secci\u00f3n de nuestra selenita Noemi Maza, Una Antrop\u00f3loga en la Luna hablando de los diferentes tipos de n\u00facleos familiares que han existido y existen en diferentes civilizaciones. \u00a1Comienza la aventura!", "title": "La reconquista del Imperio Romano, el sue\u00f1o de Justiniano, en La Biblioteca 274 \u2013 12 nov 17", "dateUploaded": "13 de nov. de 2017", "utcTime": 1510531200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/epopeya-caballeros-hospitalarios-parte-7-audios-mp3_rf_22005044_1.html", "len": "37:38", "_id": "YnwOhNY9HiaBu1y5", "description": "Una vez m\u00e1s, las \u00f3rdenes de caballer\u00eda regresan a La Biblioteca Perdida por todo lo alto. A lo largo de ocho tertulias, viajaremos con ellos en una epopeya que dur\u00f3 muchos siglos y que a\u00fan perdura en el tiempo. Viviremos batallas, asedios, traiciones, envidias, y escaramuzas en el mediterr\u00e1neo, realizando unas gestas que jam\u00e1s creer\u00edais.", "title": "La epopeya de los caballeros Hospitalarios, parte 7, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de la Biblioteca Perdida\u201d- LBP", "dateUploaded": "10 de nov. de 2017", "utcTime": 1510272000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/hallazgo-gran-piramide-guiza-audios-mp3_rf_21889556_1.html", "len": "04:07:30", "_id": "tJr2LKj8josR6DxZ", "description": "Volvemos con m\u00e1s historia, y lo hacemos adem\u00e1s para hablar de lo que, aparentemente, ha sido todo un hallazgo para la arqueolog\u00eda egipcia. Nos referimos a la constataci\u00f3n de la existencia de una gran oquedad en la Pir\u00e1mide de Guiza. Abordaremos la noticia desde un punto de vista cr\u00edtico, con toda una egipt\u00f3loga y amiga de este programa, Isabel Garc\u00eda Tr\u00f3coli, gui\u00e1ndonos en la materia.  Y con la excusa del descubrimiento que saltaba a la luz esta pasada semana, aprovecharemos para hablar con Isabel de la Gran Pir\u00e1mide, del fara\u00f3n Khufu, de su tiempo y de todo lo que sabemos sobre esta enigm\u00e1tica y maravillosa estructura. Como segundo plato, os ofrecemos la entrega final con la que se cerrar\u00e1 el repaso al proceso de independencia de Irlanda. Para ello contaremos de nuevo con nuestro compa\u00f1ero Aritza Alzibar, quien siempre se une de buen gusto cuando se trata de hablar sobre la isla Esmeralda. Tras declarase una tregua el gobierno brit\u00e1nico y los nacionalistas irlandeses negociaron un tratado que solucionase el conflicto. Pero el acuerdo alcanzado no fue satisfactorio para parte del movimiento republicano irland\u00e9s, que se fragment\u00f3 en dos bandos que pronto se enfrentaron en una corta pero cruel guerra civil. Un duro final para un duro proceso. Finalmente, para dar seguida al monogr\u00e1fico de la semana pasada que recuper\u00e1bamos de anteriores temporadas, seguiremos recordando a las esposas del monarca ingl\u00e9s Enrique VIII. Que lo disfruten.", "title": "El hallazgo de la Gran Pir\u00e1mide de Guiza, en La Biblioteca Perdida 273 \u2013 5 nov 17", "dateUploaded": "05 de nov. de 2017", "utcTime": 1509840000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/armada-romana-por-dioses-lbp-audios-mp3_rf_21869727_1.html", "len": "47:35", "_id": "Qe1iRzdRCJpNSNAS", "description": "De la mano de nuestro compa\u00f1ero Sergio Alejo, volveremos al pasado para conocer m\u00e1s de cerca un tema que pocas veces hemos abordado en el programa, la armada romana. Trirremes, quinquerremes, galeras de todos los tama\u00f1os con legiones a bordo, dispuestas a hacerse due\u00f1os y se\u00f1or del mare nostrum.", "title": "La armada romana, en \u201cPor los Dioses\u201d- LBP", "dateUploaded": "03 de nov. de 2017", "utcTime": 1509667200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/epopeya-caballeros-hospitalarios-parte-6-audios-mp3_rf_21837155_1.html", "len": "49:33", "_id": "RmtAFXvrtymXHQdu", "description": "Una vez m\u00e1s, las \u00f3rdenes de caballer\u00eda regresan a La Biblioteca Perdida por todo lo alto. A lo largo de ocho tertulias, viajaremos con ellos en una epopeya que dur\u00f3 muchos siglos y que a\u00fan perdura en el tiempo. Viviremos batallas, asedios, traiciones, envidias, y escaramuzas en el mediterr\u00e1neo, realizando unas gestas que jam\u00e1s creer\u00edais.", "title": "La epopeya de los caballeros Hospitalarios, parte 6, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de la Biblioteca Perdida\u201d- LBP", "dateUploaded": "02 de nov. de 2017", "utcTime": 1509580800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/historia-del-vidrio-desde-mesopotamia-a-la-audios-mp3_rf_21756015_1.html", "len": "02:09:27", "_id": "CASaFUUsm3QvkgR4", "description": "Nueva entrega de La Biblioteca Perdida que arrancamos felicitando deportivamente a los escobuleros por su contundente victoria en los premios Asespod entregados este fin de semana en Alicante. Gracias en todo caso a quienes nos hab\u00e9is votado. Hoy vamos a emitir otra de las entrevistas que tuvimos ocasi\u00f3n de realizar tras el programa en directo de Barcelona. Fue mucha la gente que se acerc\u00f3 a las jornadas Barcino Colonia Romana, y aqu\u00ed os traemos la sabidur\u00eda de dos maestros del vidrio, Roberto Celades y Toni Gaya, que nos ayudar\u00e1n a conocer la historia de este material, desde Mesopotamia, pasando por Egipto, Roma, hasta la modernidad. Tambi\u00e9n os ofrecemos el tercer episodio de la quinta temporada de las aventuras del Vizca\u00edno, titulado, La noche de los asesinos. De temporadas anteriores recuperamos los dos monogr\u00e1ficos que le dedicamos a las esposas del controvertido monarca ingl\u00e9s Enrique VIII.", "title": "La historia del vidrio, desde Mesopotamia a la modernidad, en La Biblioteca Perdida 272 \u2013 29 oct 17", "dateUploaded": "29 de oct. de 2017", "utcTime": 1509235200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/epopeya-caballeros-hospitalarios-parte-5-audios-mp3_rf_21701390_1.html", "len": "01:00:22", "_id": "dJVIRmd4qbJ4phKe", "description": "Una vez m\u00e1s, las \u00f3rdenes de caballer\u00eda regresan a La Biblioteca Perdida por todo lo alto. A lo largo de ocho tertulias, viajaremos con ellos en una epopeya que dur\u00f3 muchos siglos y que a\u00fan perdura en el tiempo. Viviremos batallas, asedios, traiciones, envidias, y escaramuzas en el mediterr\u00e1neo, realizando unas gestas que jam\u00e1s creer\u00edais.", "title": "La epopeya de los caballeros Hospitalarios, parte 5, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de la Biblioteca Perdida\u201d- LBP", "dateUploaded": "26 de oct. de 2017", "utcTime": 1508976000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/revuelta-nika-imperio-bizantino-audios-mp3_rf_21610552_1.html", "len": "02:50:33", "_id": "hBFJpBctw7LLi7cH", "description": "Volvemos con un nuevo programa que le dedicamos a la memoria del maestro Cebri\u00e1n en el d\u00e9cimo aniversario de su p\u00e9rdida. Ya el a\u00f1o pasado hicimos un programa en su honor, pero en esta ocasi\u00f3n hemos vuelto a hacer sitio al recuerdo de algunos mochuelos que fueron rosaventeros (o incluso murci\u00e9lagos) y han querido enviarnos audios o comentarios de lo que Juan Antonio Cebri\u00e1n fue para ellos. Pero antes de eso, recibiremos una nueva entrega de Por los Dioses que da continuaci\u00f3n a la saga sobre la vida de Flavio Belisario, general del Imperio Bizantino. En esta ocasi\u00f3n nos detendremos en los llamados Disturbios de la Nik\u00e1, que pusieron en jaque al emperador Justiniano I. Tambi\u00e9n contaremos con una nueva entrega de las Aventuras del Vizca\u00edno, segunda de esta quinta temporada, de t\u00edtulo El camino espa\u00f1ol. De la pasada temporada, recuperamos un Eco del Pasado que tambi\u00e9n era un homenaje al creador de La Rosa de los Vientos, y es que recreamos la batalla de Actium, que no puedo cobrar vida en voz de Cebri\u00e1n en el programa del d\u00eda en el que falleci\u00f3. Y para quienes no conozcan, mochuelos m\u00e1s j\u00f3venes quiz\u00e1, lo que hac\u00eda Cebri, nos hemos atrevido a tomar prestado uno de sus Pasajes de la Historia, concretamente el dedicado el fil\u00f3sofo ateniense S\u00f3crates. Fuerza y honor.", "title": "La revuelta de la Nik\u00e1, el Imperio Bizantino en jaque, en La Biblioteca Perdida 271 \u2013 22 oct 17", "dateUploaded": "22 de oct. de 2017", "utcTime": 1508630400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/epopeya-caballeros-hospitalarios-parte-4-audios-mp3_rf_21552795_1.html", "len": "44:59", "_id": "oDczvii9Hg7Uonyk", "description": "Una vez m\u00e1s, las \u00f3rdenes de caballer\u00eda regresan a La Biblioteca Perdida por todo lo alto. A lo largo de ocho tertulias, viajaremos con ellos en una epopeya que dur\u00f3 muchos siglos y que a\u00fan perdura en el tiempo. Viviremos batallas, asedios, traiciones, envidias, y escaramuzas en el mediterr\u00e1neo, realizando unas gestas que jam\u00e1s creer\u00edais.", "title": "La epopeya de los caballeros Hospitalarios, parte 4, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de la Biblioteca Perdida\u201d- LBP", "dateUploaded": "19 de oct. de 2017", "utcTime": 1508371200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/flandes-quinta-temporada-del-vizcaino-la-biblioteca-audios-mp3_rf_21468119_1.html", "len": "02:00:33", "_id": "LFh0BUOlEoyZoPj5", "description": "Anunci\u00e1bamos una sorpresa y, aunque con una semana de retraso, aqu\u00ed llega: vuelve el Vizca\u00edno en su quinta temporada y, para gozo de sus seguidores, lo har\u00e1 con los tercios de por medio y con Flandes como trasfondo. Nuevas aventuras de la que probablemente sea la radio-novela hist\u00f3rica m\u00e1s apasionante del mundo del podcast. Tambi\u00e9n contaremos con la agradable visita de nuestra antrop\u00f3loga Noemi, que lo hace adem\u00e1s con un libro debajo del brazo, hom\u00f3nimo a su blog y a la secci\u00f3n con la que tanto nos ilustra en este programa: Una antrop\u00f3loga en la luna, las historias m\u00e1s sorprendentes de la especie humana. Hablaremos con ella de qu\u00e9 nos cuenta en esta obra y c\u00f3mo ha surgido la posibilidad de publicarla. Para terminar desempolvamos un monogr\u00e1fico de hace muchos a\u00f1os sobre la Rebeli\u00f3n de los B\u00f3xer. Viajaremos por tanto a la China de finales del siglo XIX, cuando las potencias mundiales trataban de repartirse el pastel que supon\u00eda el gigante asi\u00e1tico. Sed comprensivos con nuestras j\u00f3venes voces, no en vano, hace la friolera de 230 programas que grabamos este audio. Que lo disfruten.", "title": "Flandes, quinta temporada del Vizca\u00edno en La Biblioteca Perdida 270 \u2013 15 oct 17", "dateUploaded": "15 de oct. de 2017", "utcTime": 1508025600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/epopeya-caballeros-hospitalarios-parte-3-audios-mp3_rf_21426546_1.html", "len": "41:37", "_id": "Cui80wSLV8iIFGYZ", "description": "Una vez m\u00e1s, las \u00f3rdenes de caballer\u00eda regresan a La Biblioteca Perdida por todo lo alto. A lo largo de ocho tertulias, viajaremos con ellos en una epopeya que dur\u00f3 muchos siglos y que a\u00fan perdura en el tiempo. Viviremos batallas, asedios, traiciones, envidias, y escaramuzas en el mediterr\u00e1neo, realizando unas gestas que jam\u00e1s creer\u00edais.", "title": "La epopeya de los caballeros Hospitalarios, parte 3, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de la Biblioteca Perdida\u201d- LBP", "dateUploaded": "12 de oct. de 2017", "utcTime": 1507766400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/flavio-belisario-ultimo-romano-la-biblioteca-audios-mp3_rf_21334423_1.html", "len": "03:38:21", "_id": "0omTCusgN6zF25hn", "description": "Ni Roma se construy\u00f3 en un d\u00eda, ni desapareci\u00f3 en el a\u00f1o 476 cuando el emperador R\u00f3mulo Aug\u00fastulo fue depuesto. Aunque a veces se nos olvida, el imperio oriental o bizantino, perdur\u00f3 otros mil a\u00f1os y dej\u00f3 para la historia grandes nombres. Como el del magister militum del que hablaremos hoy: Flavio Belisario. Adem\u00e1s, no solo ser\u00e1 el protagonista de esta y las siguientes entregas de Por los Dioses, sino que tambi\u00e9n lo ser\u00e1 de la pr\u00f3xima novela de Sergio Alejo. Tambi\u00e9n regresa Allende los Mares, retomando un asunto que qued\u00f3 pendiente hace dos temporadas: la independencia de Irlanda. En su d\u00eda ya se analiz\u00f3 el Alzamiento de Pascua, la fallida rebeli\u00f3n irlandesa ocurrida en 1916. En esta ocasi\u00f3n, contando de nuevo con la compa\u00f1\u00eda de Pello Larrinaga Aritza Alzibar, recorreremos el tumultuoso camino del pueblo irland\u00e9s hacia su segregaci\u00f3n de los brit\u00e1nicos. Abordaremos el asunto en dos entregas; en la de hoy repasaremos la evoluci\u00f3n del movimiento nacionalista tras el fracaso del Alzamiento de Pascua, su victoria electoral y la guerra de independencia que se iniciar\u00eda seguidamente. Como colof\u00f3n, recuperamos un audio de hace a\u00f1os, unos Misterios de la Historia en el que habl\u00e1bamos de los gatos y la historia de su relaci\u00f3n con los seres humanos, desde Egipto hasta la Edad Media.", "title": "Flavio Belisario, el \u00faltimo romano, en La Biblioteca Perdida 269 \u2013 8 oct 17", "dateUploaded": "08 de oct. de 2017", "utcTime": 1507420800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/epopeya-caballeros-hospitalarios-parte-2-audios-mp3_rf_21246029_1.html", "len": "01:01:58", "_id": "pWgjWQZvOPFOaoKZ", "description": "Una vez m\u00e1s, las \u00f3rdenes de caballer\u00eda regresan a La Biblioteca Perdida por todo lo alto. A lo largo de ocho tertulias, viajaremos con ellos en una epopeya que dur\u00f3 muchos siglos y que a\u00fan perdura en el tiempo. Viviremos batallas, asedios, traiciones, envidias, y escaramuzas en el mediterr\u00e1neo, realizando unas gestas que jam\u00e1s creer\u00edais.", "title": "La epopeya de los caballeros Hospitalarios, parte 2, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de la Biblioteca Perdida\u201d- LBP", "dateUploaded": "03 de oct. de 2017", "utcTime": 1506988800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/falange-macedonica-infanteria-que-audios-mp3_rf_21189510_1.html", "len": "02:53:21", "_id": "SXe2WWSumLE94E9F", "description": "Regresa La Biblioteca Perdida y lo hace con una novela debajo del\r\nbrazo: Rubricatus. Un magn\u00edfico libro que nos lleva a la fundaci\u00f3n de\r\nla colonia Barcino, la Barcelona romana tan desconocida para muchos.\r\nEntrevistamos a su autora Isabel Garc\u00eda Tr\u00f3coli, historiadora,\r\narque\u00f3loga y egipt\u00f3loga que nos presenta la que es su primera novela.\r\nHablaremos con ella sobre el declive del pueblo layetano ante la\r\ndominaci\u00f3n romana; de los viajes del protagonista, Lucio Celio, por\r\ntodo el imperio desde Egipto a Germania; de c\u00f3mo ha creado esta obra e\r\nincluso de futuros proyectos. Esta semana contamos tambi\u00e9n con una\r\nnueva entrega de Por los Dioses, con Sergio Alejo, para hablar de la\r\nfalange maced\u00f3nica, el eje de las tropas con las que Filipo de\r\nMacedonia y sobre todo su v\u00e1stago, el c\u00e9lebre Alejandro Magno,\r\nafrontar\u00eda una de las campa\u00f1as m\u00e1s recordadas de la antig\u00fcedad: la\r\nconquista de Persia. Para terminar, recordamos el monogr\u00e1fico dedicado\r\na Jean Fran\u00e7ois Champollion, el hombre que dio luz a los misterios de\r\nla historia de Egipto al descifrar la Piedra Rosetta. Comienza la\r\naventura!", "title": "La falange maced\u00f3nica, la infanter\u00eda con la que Alejandro conquist\u00f3 Persia en La Biblioteca Perdida 268 \u2013 30 sep 17", "dateUploaded": "30 de sep. de 2017", "utcTime": 1506729600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/ornatrices-agrimensores-belleza-orden-audios-mp3_rf_21061933_1.html", "len": "03:24:07", "_id": "2N2SErOcxUQO9P2v", "description": "Segundo programa de la temporada, con Roma como protagonista. Emitimos otra de las entrevistas que realizamos tras nuestro directo en Barcelona a miembros de Barcino Oriens. En este caso se trata de Silvia Mozo y de Joan Carles Canela, ornatrix y agrimensor respectivamente de esta asociaci\u00f3n de recreaci\u00f3n hist\u00f3rica. Hablaremos por tanto de aquellas esclavas dedicadas a maquillar, peinar y ornamentar a sus amas y amos, y es que no olvidemos que la buena imagen de los patricios era algo fundamental en la alta sociedad romana. En la misma charla, sabremos de otra profesi\u00f3n, la de la agrimensura, que se dedicaba a cuestiones como parcelar los terrenos que Roma conquistaba as\u00ed como a otras obras civiles o la planificaci\u00f3n de los campamentos de las legiones. Pero como solemos decir, no solo de Roma viven los mochuelos, con lo que os agradar\u00e1 saber que contamos con el estreno de Allende los Mares con el incombustible Pello Larrinaga a la batuta. Narraremos la historia de Enriquillo, un cacique ta\u00edno que se rebel\u00f3 contra los castellanos en la isla de La Espa\u00f1ola. A veces es referida como la primera rebeli\u00f3n organizada contra los colonizadores. Repasaremos su vida y las caracter\u00edsticas de su revuelta. Para terminar, recuperamos un antiguo monogr\u00e1fico sobre la mitolog\u00eda vasca, fundamental para conocer a, entre otros personajes, los galtzagorris que aparecen las aventuras del Vizca\u00edno.", "title": "Ornatrices y agrimensores, la belleza y el orden de Roma en La Biblioteca Perdida 267 \u2013 24 sep 17", "dateUploaded": "24 de sep. de 2017", "utcTime": 1506211200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/epopeya-caballeros-hospitalarios-parte-1-audios-mp3_rf_21040290_1.html", "len": "51:44", "_id": "HFx6FFQkolXMfgkG", "description": "Una vez m\u00e1s, las \u00f3rdenes de caballer\u00eda regresan a La Biblioteca Perdida por todo lo alto. A lo largo de ocho tertulias, viajaremos con ellos en una epopeya que dur\u00f3 muchos siglos y que a\u00fan perdura en el tiempo. Viviremos batallas, asedios, traiciones, envidias, y escaramuzas en el mediterr\u00e1neo, realizando unas gestas que jam\u00e1s creer\u00edais.", "title": "La epopeya de los caballeros Hospitalarios, parte 1, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de la Biblioteca Perdida\u201d- LBP", "dateUploaded": "22 de sep. de 2017", "utcTime": 1506038400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/europa-se-asoma-al-abismo-1-gm-en-audios-mp3_rf_20924491_1.html", "len": "03:53:55", "_id": "7Pk3ipoOe6dEzohT", "description": "Sabemos que para muchos se ha hecho eterno, pero aqu\u00ed estamos, dos meses y dos semanas despu\u00e9s de nuestras vacaciones, arrancamos la nueva temporada de La Biblioteca Perdida. Y pese a lo alegre del reencuentro, lo cierto es que abordaremos un pasaje realmente funesto de la historia del siglo XX: el estallido de la Primera Guerra Mundial. Ser\u00e1 el primero de una serie de audios en los que iremos repasando la Gran Guerra que dej\u00f3 13 millones de muertos. Empezaremos repasando la coyuntura del momento y el atentado que desencaden\u00f3 una incomprensible serie de declaraciones de guerra. Tambi\u00e9n contamos con Sergio Alejo, para hablar de la armada romana, la flota naval que tuvo que desarrollar para su expansi\u00f3n aunque en un principio Roma no mirara al mar. Como colof\u00f3n, os ofreceremos la primera de las entrevistas que realizamos en Barcelona hace tres meses tras el programa en directo. Hablamos de nuevo con Ricard Llop, responsable de la asociaci\u00f3n de recreacionismo Barcino Oriens. Sabremos c\u00f3mo surgi\u00f3 y qu\u00e9 clase de actividades realizan. Tambi\u00e9n aprovecharemos para despedirnos repasando el pasado verano, nuestros viajes y las visitas a algunos mochuelos. Ahora s\u00ed: Comienza la aventura!", "title": "Europa se asoma al abismo, la 1\u00aaGM en La Biblioteca Perdida 266 \u2013 17 sep 17", "dateUploaded": "17 de sep. de 2017", "utcTime": 1505606400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/memorias-cronista-el-imperio-otomano-audios-mp3_rf_20817758_1.html", "len": "07:57:18", "_id": "UXgWJMN2EJjuVrWw", "description": "A falta de unos pocos d\u00edas para el regreso de La Biblioteca Perdida, aqu\u00ed os traemos la cuarta temporada completa de Memorias de un Cronista, el imperio Otomano. 8 horas... casi nada.", "title": "Memorias de un cronista, El Imperio Otomano - La saga completa en los Ecos del Pasado - LBP", "dateUploaded": "12 de sep. de 2017", "utcTime": 1505174400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/proyecto-nazi-para-bombardear-nueva-york-en-audios-mp3_rf_20779241_1.html", "len": "01:04:21", "_id": "RWWLPAAaywqYPTuo", "description": "Hoy contaremos con un singular protagonista, Peter Brill, un piloto de la aviaci\u00f3n nazi cuyas memorias han llegado a nuestras manos gracias al trabajo de la editorial Dstoria, y de sus autores Laureano Clavero y Pere Cardona. Entrevistaremos a este \u00faltimo para conocer la visi\u00f3n de Brill sobre un conflicto tan terrible como la Segunda Guerra Mundial, con vivencias tan impresionantes como su entrenamiento para bombardear nada m\u00e1s y nada menos que la ciudad de Nueva York.", "title": "El proyecto nazi para bombardear Nueva York, en los Monogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida - LBP", "dateUploaded": "09 de sep. de 2017", "utcTime": 1504915200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/escocia-galicia-vs-inglaterra-historias-rarunas-audios-mp3_rf_20680690_1.html", "len": "22:30", "_id": "9GfgmiNuXjy0vrmn", "description": "Lo sabemos, el t\u00edtulo se las trae. Sin embargo, resume en cierta manera el monogr\u00e1fico que recuperamos sobre aquellas historias curiosas que nos trae el se\u00f1or Goiko-uria. En esta ocasi\u00f3n hablaremos de un regimiento, cuya \u00e9pica lo llevar\u00e1 a combatir en la p\u00e9rfida Albi\u00f3n en una de esas aventuras rarunas que nos deja la historia de vez en cuando.", "title": "Escocia y Galicia vs Inglaterra, en \u201cHistorias Rarunas\u201d - LBP", "dateUploaded": "04 de sep. de 2017", "utcTime": 1504483200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/expresiones-lengua-mucha-historia-en-audios-mp3_rf_20629848_1.html", "len": "22:32", "_id": "qI8iTkn34PvQgllf", "description": "- De la mano de nuestro compa\u00f1ero Pello Larrinaga, recuperamos la entrega de Allende los Mares en la que viajamos a las entra\u00f1as del lenguaje castellano para ver expresiones, palabras y frases hechas cuyo origen est\u00e1 relacionado con hechos y personajes hist\u00f3ricos.", "title": "Expresiones de la lengua con mucha historia, en \u201cAllende los Mares\u201d - LBP", "dateUploaded": "31 de ago. de 2017", "utcTime": 1504137600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/salomon-andree-conquista-del-polo-norte-audios-mp3_rf_20510026_1.html", "len": "30:03", "_id": "1MVxLBxCOh0UO4cW", "description": "- Hoy os traemos la historia de un valiente explorador que trat\u00f3 de conquistar, a su manera, el Polo Norte. Ser\u00e1 en Allende los Mares donde conoceremos la expedici\u00f3n \u00e1rtica de Salomon Andr\u00e9e, un intento de sobrevolar el Polo Norte a bordo de un globo aerost\u00e1tico. Un viaje dram\u00e1tico que es parte inherente del campo de la exploraci\u00f3n polar.", "title": "Salomon Andr\u00e9e y la conquista del Polo Norte, en \u201cAllende los Mares\u201d - LBP", "dateUploaded": "25 de ago. de 2017", "utcTime": 1503619200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/memorias-cronista-el-imperio-otomano-audios-mp3_rf_20442050_1.html", "len": "01:27:22", "_id": "l5i6O4L2OJZz67rl", "description": "Volvemos a la carga con la cuarta saga de las aventuras del Vizca\u00edno y sus leales. En esta ocasi\u00f3n, el protagonista principal ser\u00e1 el Mediterr\u00e1neo y tres acontecimientos trascendentales de su tiempo: La batalla de San Quint\u00edn y los sitios de Castelnuovo y de Malta.\u00daltimo episodio de esta cuarta temporada de las aventuras del Vizca\u00edno.Si hay suerte, volveremos la temporada que viene con nuevas aventuras.", "title": "Memorias de un cronista, El Imperio Otomano - Capitulo 11 La isla de los Lamentos", "dateUploaded": "21 de ago. de 2017", "utcTime": 1503273600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/memorias-cronista-el-imperio-otomano-audios-mp3_rf_20398485_1.html", "len": "55:06", "_id": "HrJWvj3NWTnd8QqI", "description": "Volvemos a la carga con la cuarta saga de las aventuras del Vizca\u00edno y sus leales. En esta ocasi\u00f3n, el protagonista principal ser\u00e1 el Mediterr\u00e1neo y tres acontecimientos trascendentales de su tiempo: La batalla de San Quint\u00edn y los sitios de Castelnuovo y de Malta.", "title": "Memorias de un cronista, El Imperio Otomano - Capitulo 10 De tal palo, tal astilla", "dateUploaded": "18 de ago. de 2017", "utcTime": 1503014400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/memorias-cronista-el-imperio-otomano-audios-mp3_rf_20310402_1.html", "len": "34:50", "_id": "gpHX4AJTiUsmslRn", "description": "Volvemos a la carga con la cuarta saga de las aventuras del Vizca\u00edno y sus leales. En esta ocasi\u00f3n, el protagonista principal ser\u00e1 el Mediterr\u00e1neo y tres acontecimientos trascendentales de su tiempo: La batalla de San Quint\u00edn y los sitios de Castelnuovo y de Malta.", "title": "Memorias de un cronista, El Imperio Otomano - Cap\u00edtulo 9 El Asedio", "dateUploaded": "14 de ago. de 2017", "utcTime": 1502668800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/memorias-cronista-el-imperio-otomano-audios-mp3_rf_20274110_1.html", "len": "28:54", "_id": "YX5jUF1FGC5Dyzw8", "description": "Volvemos a la carga con la cuarta saga de las aventuras del Vizca\u00edno y sus leales. En esta ocasi\u00f3n, el protagonista principal ser\u00e1 el Mediterr\u00e1neo y tres acontecimientos trascendentales de su tiempo: La batalla de San Quint\u00edn y los sitios de Castelnuovo y de Malta.", "title": "Memorias de un cronista, El Imperio Otomano - Cap\u00edtulo 8 La isla de los caballeros", "dateUploaded": "10 de ago. de 2017", "utcTime": 1502323200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/memorias-cronista-el-imperio-otomano-audios-mp3_rf_20198096_1.html", "len": "34:29", "_id": "LI4ZAtHkoFqWhApa", "description": "Volvemos a la carga con la cuarta saga de las aventuras del Vizca\u00edno y sus leales. En esta ocasi\u00f3n, el protagonista principal ser\u00e1 el Mediterr\u00e1neo y tres acontecimientos trascendentales de su tiempo: La batalla de San Quint\u00edn y los sitios de Castelnuovo y de Malta.", "title": "Memorias de un cronista, El Imperio Otomano - Cap\u00edtulo 7 El corsario rojo", "dateUploaded": "07 de ago. de 2017", "utcTime": 1502064000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/memorias-cronista-el-imperio-otomano-audios-mp3_rf_20163711_1.html", "len": "45:33", "_id": "tqM2hXAlqVgIVoBQ", "description": "Volvemos a la carga con la cuarta saga de las aventuras del Vizca\u00edno y sus leales. En esta ocasi\u00f3n, el protagonista principal ser\u00e1 el Mediterr\u00e1neo y tres acontecimientos trascendentales de su tiempo: La batalla de San Quint\u00edn y los sitios de Castelnuovo y de Malta.", "title": "Memorias de un cronista, El Imperio Otomano - Cap\u00edtulo 6 El destino de la nueva compa\u00f1\u00eda", "dateUploaded": "04 de ago. de 2017", "utcTime": 1501804800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/memorias-cronista-el-imperio-otomano-audios-mp3_rf_20082596_1.html", "len": "45:06", "_id": "2SoNvuOjlczQo4hP", "description": "Volvemos a la carga con la cuarta saga de las aventuras del Vizca\u00edno y sus leales. En esta ocasi\u00f3n, el protagonista principal ser\u00e1 el Mediterr\u00e1neo y tres acontecimientos trascendentales de su tiempo: La batalla de San Quint\u00edn y los sitios de Castelnuovo y de Malta.", "title": "Memorias de un cronista, El Imperio Otomano - Cap\u00edtulo 5 La batalla de San Quint\u00edn", "dateUploaded": "31 de jul. de 2017", "utcTime": 1501459200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/profetas-profecias-cosas-raras-monograficos-audios-mp3_rf_20043118_1.html", "len": "01:56:53", "_id": "Kwuqo9oDu2vBsMT5", "description": "Regresamos con una segunda entrega dedicado a los profetas y profec\u00edas. En esta ocasi\u00f3n seguiremos un breve repaso de los diferentes m\u00e9todos de adivinaci\u00f3n del mundo antiguo como los m\u00edticos or\u00e1culos, pasando por curiosos personajes capaces de ver, o intuir lo que pasar\u00eda en el futuro.", "title": "Profetas, profec\u00edas y cosas raras, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d - LBP", "dateUploaded": "28 de jul. de 2017", "utcTime": 1501200000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/memorias-cronista-el-imperio-otomano-audios-mp3_rf_19978797_1.html", "len": "29:31", "_id": "mn7VkrhlD1l0C5lv", "description": "Volvemos a la carga con la cuarta saga de las aventuras del Vizca\u00edno y sus leales. En esta ocasi\u00f3n, el protagonista principal ser\u00e1 el Mediterr\u00e1neo y tres acontecimientos trascendentales de su tiempo: La batalla de San Quint\u00edn y los sitios de Castelnuovo y de Malta.", "title": "Memorias de un cronista, El Imperio Otomano - Cap\u00edtulo 4 La vida en los Tercios", "dateUploaded": "25 de jul. de 2017", "utcTime": 1500940800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/fuego-griego-por-los-dioses-audios-mp3_rf_19926153_1.html", "len": "34:51", "_id": "Qbb0ajuomV7q7cwF", "description": "- Todo un misterio el del fuego griego, y es que aunque fueron los bizantinos los que lo convirtieron en el arma m\u00e1s temida para las embarcaciones enemigas del Medievo, muchos siglos antes, tenemos constancia de su uso por el genial Arqu\u00edmedes de Siracusa. Ser\u00e1 en Por los dioses donde abordemos lo que sabemos y lo que desconocemos de este fuego griego, de la mano de Sergio Alejo.", "title": "El fuego griego, en \u201cPor Los Dioses\u201d - LBP", "dateUploaded": "21 de jul. de 2017", "utcTime": 1500595200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/memorias-cronista-el-imperio-otomano-audios-mp3_rf_19853823_1.html", "len": "34:30", "_id": "QnIj73xkMQeiXpbO", "description": "Volvemos a la carga con la cuarta saga de las aventuras del Vizca\u00edno y sus leales. En esta ocasi\u00f3n, el protagonista principal ser\u00e1 el Mediterr\u00e1neo y tres acontecimientos trascendentales de su tiempo: La batalla de San Quint\u00edn y los sitios de Castelnuovo y de Malta.", "title": "Memorias de un cronista, El Imperio Otomano - Cap\u00edtulo 3 La leyenda de Sarmiento", "dateUploaded": "18 de jul. de 2017", "utcTime": 1500336000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/memorias-cronista-el-imperio-otomano-audios-mp3_rf_19800385_1.html", "len": "35:59", "_id": "8K6DqSW76ud0mKcS", "description": "Volvemos a la carga con la cuarta saga de las aventuras del Vizca\u00edno y sus leales. En esta ocasi\u00f3n, el protagonista principal ser\u00e1 el Mediterr\u00e1neo y tres acontecimientos trascendentales de su tiempo: La batalla de San Quint\u00edn y los sitios de Castelnuovo y de Malta.", "title": "Memorias de un cronista, El Imperio Otomano - Cap\u00edtulo 2 Castelnuovo", "dateUploaded": "14 de jul. de 2017", "utcTime": 1499990400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/gladiadores-sangre-arena-por-dioses-audios-mp3_rf_19736896_1.html", "len": "01:05:26", "_id": "TnZB1mZLZeAnYR8c", "description": "- Mucho antes de que Marx dijera que la religi\u00f3n es el opio del pueblo, Roma ya sab\u00eda que para mantener la paz entre sus ciudadanos eran necesarios dos elementos: el pan y el circo. Mientras que el primero no siempre llegaba, lo segundo no pod\u00eda faltar. Y sin duda los juegos gladiatorios eran uno de los espect\u00e1culos predilectos. Hoy hablaremos de sus protagonistas, los gladiadores, y lo haremos en Por los dioses. ", "title": "Gladiadores, sangre y arena, en \u201cPor los Dioses\u201d - LBP", "dateUploaded": "11 de jul. de 2017", "utcTime": 1499731200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/memorias-cronista-el-imperio-otomano-audios-mp3_rf_19664304_1.html", "len": "46:17", "_id": "2ZdsqhjNpQfPQSKX", "description": "Volvemos a la carga con la cuarta saga de las aventuras del Vizca\u00edno y sus leales. En esta ocasi\u00f3n, el protagonista principal ser\u00e1 el Mediterr\u00e1neo y tres acontecimientos trascendentales de su tiempo: La batalla de San Quint\u00edn y los sitios de Castelnuovo y de Malta.", "title": "Memorias de un cronista, El Imperio Otomano - Cap\u00edtulo 1 El comienzo de una nueva aventura \u2013 LBP", "dateUploaded": "06 de jul. de 2017", "utcTime": 1499299200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/gran-sitio-malta-fin-temporada-audios-mp3_rf_19586036_1.html", "len": "03:24:22", "_id": "nNARHBOY1R4oyznx", "description": "Lleg\u00f3 el verano, y con este el momento de deciros adi\u00f3s. Hasta luego en realidad, porque en septiembre volveremos con la nueva temporada. Adem\u00e1s, antes de la despedida tenemos un programa que destaca m\u00e1s por lo cualitativo que por lo variado de su oferta. Tan solo tendremos dos contenidos. El primero, el final de la serie dedicada a la orden de los Caballeros Hospitalarios. Arrancaremos en el asedio turco sobre la isla de 1565, toda una epopeya que, con todo, se quedar\u00eda peque\u00f1o ante la madre de todas las batallas navales, la de Lepanto, en la que tambi\u00e9n particip\u00f3 la orden. Luego llegar\u00edan otros tiempos, con lo que veremos qu\u00e9 aconteci\u00f3 con los caballeros en tiempos de Napole\u00f3n o incluso en \u00e9pocas m\u00e1s modernos. Pero en realidad el plato fuerte ser\u00e1 el cap\u00edtulo final de la presente saga del Vizca\u00edno: \u201cLa isla de los lamentos\u201d. Episodio lleno de emoci\u00f3n con una apote\u00f3sica conclusi\u00f3n que har\u00e1 las delicias de los mochuelos seguidores de esta aventura. Concluiremos charlando en los minutos finales sobre la temporada, futuros proyectos y, c\u00f3mo no, daremos lectura de los mensajes recibidos los \u00faltimos d\u00edas. Ha sido una temporada espectacular que esperamos que hay\u00e1is disfrutado tanto como nosotros realiz\u00e1ndola. Feliz verano y, nos vemos en septiembre.", "title": "El Gran Sitio de Malta, fin de temporada en La Biblioteca Perdida 265 \u2013 2 jul 17", "dateUploaded": "03 de jul. de 2017", "utcTime": 1499040000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/conferencia-wannsee-allende-mares-audios-mp3_rf_19538427_1.html", "len": "01:28:32", "_id": "KJGdoYgrizBnvW8n", "description": "- Hoy hablaremos de la Conferencia de Wannsee de la que el pasado 20 de enero se cumpl\u00edan 75 a\u00f1os. Terrible efem\u00e9rides porque la misma supuso la puesta en marcha definitiva de la llamada soluci\u00f3n final de la cuesti\u00f3n jud\u00eda. Un grupo de altos cargos del funcionariado nazi determin\u00f3 y pormenoriz\u00f3 el modo en el que se desarrollar\u00eda el Holocausto a lo largo de Europa, persiguiendo el exterminio de millones de personas.", "title": "Conferencia de Wannsee en 'Allende los Mares' - LBP", "dateUploaded": "29 de jun. de 2017", "utcTime": 1498694400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/batallas-reconquista-quiza-no-lo-audios-mp3_rf_19465631_1.html", "len": "02:46:39", "_id": "62eaI1A4UHuzdBTI", "description": "Tras el directo de la semana pasada, retomamos el formato habitual para la recta final de la temporada. Programa en el que contaremos con el pen\u00faltimo cap\u00edtulo de las aventuras del Vizca\u00edno y los suyos, titulado \u201cDe tal palo tal astilla\u201d. Y en Allende los Mares, del incombustible Pello Larrinaga, vamos a recordar y analizar tres batallas ocurridas durante la Alta Edad Media en los ya pujantes reinos cristianos peninsulares. Durante largo tiempo fueron consideradas como importantes hitos de la Reconquista o motivo de la configuraci\u00f3n pol\u00edtica de la zona. La historiograf\u00eda posterior cuestion\u00f3 la veracidad de los hechos tal como nos quedaron escritos y hoy en d\u00eda se las considera m\u00e1s hechos legendarios que acciones reales. Hablamos, concretamente, de las batallas de Clavijo, Padura y Calata\u00f1azor. Descuidad, que no vamos a cometer ninguna herej\u00eda. En la secci\u00f3n repetida, recuperamos una antigua entrega de Una Antrop\u00f3loga en la Luna sobre la concepci\u00f3n humana del tiempo en diferentes civilizaciones. Y terminaremos con un largo espacio dedicado a despedir el programa comentando los detalles del directo de la semana pasada as\u00ed como dando lectura a los numerosos mensajes recibidos en los \u00faltimos d\u00edas. Comienza la aventura!", "title": "Batallas de la Reconquista que quiz\u00e1 no lo fueron; Clavijo, Padura y Calata\u00f1azor en La Biblioteca Perdida 264 - 24 jun 1", "dateUploaded": "26 de jun. de 2017", "utcTime": 1498435200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/batalla-farsalia-cesar-vs-pompeyo-en-audios-mp3_rf_19447691_1.html", "len": "41:00", "_id": "AhlNgs6HQOt7HYhR", "description": "- La rep\u00fablica romana se tambaleaba. La guerra civil salt\u00f3 de la bota italiana extendi\u00e9ndose por los diferentes dominios de Roma y, entre muchas contiendas, fue Farsalia aquella que se llev\u00f3 la fama. Un combate \u00e9pico donde dos grandes de la historia decidieron el futuro de la rep\u00fablica en el campo de batalla: C\u00e9sar y Pompeyo.", "title": "La batalla de Farsalia, C\u00e9sar vs Pompeyo, en \"El Camino espa\u00f1ol\u201d - LBP", "dateUploaded": "24 de jun. de 2017", "utcTime": 1498262400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/en-piel-legionario-romano-directo-audios-mp3_rf_19341947_1.html", "len": "02:45:01", "_id": "l252gygQ3rxFGDoD", "description": "Segunda convocatoria a los mochuelos en apenas un mes y, de nuevo, hab\u00e9is cumplido -y con creces- vuestro cometido de acompa\u00f1arnos durante la grabaci\u00f3n. Espectacular programa en directo desde Barcelona cuya grabaci\u00f3n os ofrecemos hoy con un a\u00f1adido, el nuevo cap\u00edtulo del Vizca\u00edno, noveno de la temporada: el Asedio. Por lo dem\u00e1s, el programa consta de los contenidos que transmitimos en directo a trav\u00e9s del Facebook Live. Los momentos que compartimos con Pere Cardona, experto en la Segunda Guerra Mundial, con el que hablamos de an\u00e9cdotas relativas al D\u00eda D, precisamente cuando acaba de regresar de un interesante viaje a Normand\u00eda del que tambi\u00e9n nos da cuenta. A continuaci\u00f3n, contamos con la historiadora y arque\u00f3loga Isabel Garc\u00eda Trocoli, autora entre otras publicaciones de la novela hist\u00f3rica Rubricatus que transcurre en la fundaci\u00f3n de Barcino, la Barcelona romana. Precisamente de aquella ciudad y de ese momento hist\u00f3rico hablamos con la escritora y con nuestro compa\u00f1ero Sergio Alejo. Finalmente, sumamos a la mesa a Ricard Llop, responsable del grupo de recreaci\u00f3n y reconstrucci\u00f3n hist\u00f3rica Barcino Oriens -nuestros anfitriones en este viaje- para meternos en la piel de los legionarios romanos desde la experiencia de quienes recrean a estos. Todo un placer contar con tantos oyentes y tan insignes tertulianos en el improvisado plato de la escuela Joan Pelegr\u00ed. Tuvimos la oportunidad de realizar m\u00e1s interesantes entrevistas que os iremos ofreciendo en los programas de septiembre.", "title": "En la piel de un legionario romano, directo desde Barcino, en la Biblioteca Perdida 263 -19 jun 17", "dateUploaded": "19 de jun. de 2017", "utcTime": 1497830400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/guardia-pretoriana-por-dioses-audios-mp3_rf_19296800_1.html", "len": "36:05", "_id": "v7R5iNabF31D0dbI", "description": "- Retomamos una entrega de Por los Dioses. Hablamos con Sergio Alejo de la temible Guardia Pretoriana, aquella creada para proteger al emperador y a su familia, pero que a menudo lleg\u00f3 a poner en jaque a los soberanos, deponiendo y nombrando a alg\u00fan que otro emperador. ", "title": "La guardia pretoriana, en \u201cPor los Dioses\u201d - LBP", "dateUploaded": "16 de jun. de 2017", "utcTime": 1497571200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/invasion-mongola-japon-viento-audios-mp3_rf_19199861_1.html", "len": "02:51:26", "_id": "k7rqPlJdJmKIyXOC", "description": "Las hordas de Kublai Khan, el gran se\u00f1or de los mongoles, vuelven a abalanzarse sobre el pa\u00eds del sol naciente. Esta vez se trata de una fuerza de conquista en toda regla, y los valientes samur\u00e1is de Kamakura tendr\u00e1n que combatir a pie de playa para rechazar esta segunda invasi\u00f3n. Al final ser\u00e1 el viento divino, el legendario Kamikaze, un tif\u00f3n de dimensiones colosales, el que acabe decidiendo el destino de la flota mongola. Abordaremos esta epopeya en el Camino del Samur\u00e1i, de la mano de maese Ibarzabal. Pero tenemos m\u00e1s segunda partes, concretamente la de la historia de la mayor de las islas esparcidas por el Mediterr\u00e1neo, Sicilia. Hoy hablaremos de la llegada al poder de los aragoneses, y de las siguientes potencias que por all\u00ed se dejaron ver como piamonteses y borbones, hasta la unificaci\u00f3n de Italia de la que formar\u00eda parte. Nos lo cuenta Pello Larr\u00ednaga. Y tambi\u00e9n recibimos una nueva entrega de las ya legendarias aventuras del Vizca\u00edno. Octavo cap\u00edtulo de la presente temporada, titulada \u201cLa Isla de los caballeros\u201d. Finalmente, recuperamos una micro-biograf\u00eda de la mano de nuestra reportera de los viajes en el tiempo Batirtxe que le dedicamos a una fiel oyente de Andorra que hace pocos d\u00edas cumpl\u00eda a\u00f1os. Se trata de Irene Joliot-Curie, cient\u00edfica como su madre Marie Curie y premio Nobel de Qu\u00edmica en 1935.", "title": "La invasi\u00f3n mongola de Jap\u00f3n y el viento divino, en La Biblioteca Perdida 262 \u2013 11 jun 17", "dateUploaded": "12 de jun. de 2017", "utcTime": 1497225600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/historia-boers-6-6-allende-audios-mp3_rf_19155369_1.html", "len": "32:15", "_id": "58RM0whLGI0MfWpn", "description": "- Seguimos recopilando sagas que fueron presentadas por entregas. Aqu\u00ed os dejamos la dedicada en Allende los Mares a los afrik\u00e1ners, a veces conocida como la tribu blanca africana. A lo largo de seis cap\u00edtulos repasaremos el desarrollo de este particular grupo \u00e9tnico de origen neerland\u00e9s cuya influencia en el \u00c1frica austral ha sido m\u00e1s que evidente. Una repaso que comienza con la fundaci\u00f3n de un peque\u00f1o puesto comercial en el Cabo de Buena Esperanza y que termina con el fin del r\u00e9gimen del Apartheid. Y se detiene en numerosos hitos que nos ayudan a comprender un poco mejor la historia m\u00e1s reciente de Sud\u00e1frica. 6 de 6.", "title": "La historia de los Boers 6/6, en \u201cAllende los Mares\u201d - LBP", "dateUploaded": "08 de jun. de 2017", "utcTime": 1496880000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/historia-sicilia-crisol-culturas-en-audios-mp3_rf_19076407_1.html", "len": "02:23:32", "_id": "6AbmSApSkqiuhTSt", "description": "Hoy atenderemos a la petici\u00f3n que una oyente nos hizo hace tiempo, con lo que miraremos al coraz\u00f3n del Mediterr\u00e1neo para abordar la historia de la mayor isla que este mar alberga: Sicilia. Desde sus pueblos originarios, fueron muchas las culturas que habitaron y dominaron la isla: cartagineses, romanos, bizantinos, sarracenos, normandos, franceses, aragoneses\u2026\u2026 un sinf\u00edn de pueblos que dejaron su impronta, a menudo para mal, en la isla. Dividiremos esta apasionante historia en dos entregas, de las cuales hoy os ofrecemos la primera de la mano de Pello Larrinaga. Tambi\u00e9n contaremos con el Vizca\u00edno y los suyos, con un nuevo episodio, el s\u00e9ptimo, de sus aventuras titulado \u201cEl corsario negro\u201d. De anteriores temporadas, hoy recuperamos un monogr\u00e1fico realmente did\u00e1ctico en el que aprenderemos como preparar nuestra propia momia egipcia.", "title": "La historia de Sicilia, crisol de culturas en La Biblioteca Perdida 261 \u2013 4 jun 17", "dateUploaded": "05 de jun. de 2017", "utcTime": 1496620800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/esclavitud-tiempos-roma-en-audios-mp3_rf_19048525_1.html", "len": "57:15", "_id": "iPB9t8Mmh1K2QVHl", "description": "- Monarqu\u00eda, rep\u00fablica e imperio. La historia de la ciudad de la siete colinas, cubre un largo periodo de muchos siglos de historia. Sin embargo, aquella ciudad que domin\u00f3 toda la cuenca del mediterr\u00e1neo nos ofrece una historia llena de curiosidades. Si Roma fue lo que fue, se debi\u00f3 en gran parte a  la mano de obra esclava. \u00bfQui\u00e9nes eran? \u00bfTen\u00edan alg\u00fan derecho? \u00bfPod\u00edan lograr su libertad? \u00bfHubo esclavos famosos? Todo esto y mucho m\u00e1s, en esta entrega de \u201cPor los Dioses\u201d.", "title": "La esclavitud en los tiempos de Roma, en \u201cPor los Dioses\u201d - LBP", "dateUploaded": "02 de jun. de 2017", "utcTime": 1496361600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/fuego-griego-arquimedes-a-calinico-en-audios-mp3_rf_18942275_1.html", "len": "02:51:42", "_id": "z4FAM5uxTl8Lh0A1", "description": "Todo un misterio el del fuego griego, y es que aunque fueron los bizantinos los que lo convirtieron en el arma m\u00e1s temida para las embarcaciones enemigas del Medievo, muchos siglos antes, tenemos constancia de su uso por el genial Arqu\u00edmedes de Siracusa. Ser\u00e1 en Por los dioses donde abordemos lo que sabemos y lo que desconocemos de este fuego griego, de la mano de Sergio Alejo. De segundo plato, retomamos la serie sobre los caballeros hospitalarios. Tras ser expulsados de Rodas por Solim\u00e1n el Magn\u00edfico, sabremos a d\u00f3nde fueron a parar gracias a la concesi\u00f3n del emperador Carlos I. Y qu\u00e9 mejor postre que otro cap\u00edtulo, el sexto de la temporada, de las aventuras del Vizca\u00edno; con un t\u00edtulo realmente sugerente: El destino de la nueva compa\u00f1\u00eda. Terminaremos recuperando de un programa de LBP de hace un lustro unas an\u00e9cdotas y curiosidades hist\u00f3ricas con el pr\u00f3fugo Javier Senderos en el estudio. Feliz entrada en junio.", "title": "El fuego griego, de Arqu\u00edmedes a Cal\u00ednico en La Biblioteca Perdida 260 - 28 may 17", "dateUploaded": "29 de may. de 2017", "utcTime": 1496016000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/batalla-agincourt-camino-espanol-audios-mp3_rf_18931722_1.html", "len": "58:00", "_id": "NDBAz2Da4d1h9eoJ", "description": "- Regresan nuestros valientes soldados de la compa\u00f1\u00eda perdida con un nuevo relato de la secci\u00f3n el Camino espa\u00f1ol. En esta ocasi\u00f3n, abordaremos la gran batalla de Agincourt, un combate ins\u00f3lito en el que un reducido ej\u00e9rcito ingl\u00e9s fue capaz de derrotar a la flor y nata del ej\u00e9rcito franc\u00e9s y su flamante caballer\u00eda, usando el arco y la flecha.", "title": "La batalla de Agincourt, en el \u201cCamino espa\u00f1ol\u201d - LBP", "dateUploaded": "27 de may. de 2017", "utcTime": 1495843200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/vizcaino-batalla-san-quintin-audios-mp3_rf_18812550_1.html", "len": "02:36:51", "_id": "vuQhanN0cz0QVcDl", "description": "Tras el inolvidable directo en \u00c1greda, volvemos con nuestro formato habitual, y con retornos tan esperados como el del Vizca\u00edno y los suyos que nos llevar\u00e1n a vivir la batalla de San Quint\u00edn de 1557, conflicto trascendental de las llamadas Guerras italianas. Recibiremos, asimismo, noticias de nuestra secci\u00f3n m\u00e1s oriental, El camino del Samur\u00e1i. En esta ocasi\u00f3n, maese Ibarzabal nos hablar\u00e1 del primer intento mongol, con Kublai Kan al mando, de invadir las islas de Jap\u00f3n para culminar su control sobre todo Asia. Se encontraron con un enemigo inesperado, el viento divino que, seg\u00fan los defensores, lanzaron los dioses para elegir al vencedor de la liza. Y tambi\u00e9n contaremos con una nueva entrega de Allende los mares, del incombustible Pello Larr\u00ednaga y en el que repasaremos la vida de dos verdaderos pioneros cuyos descubrimientos cayeron en el olvido y todav\u00eda hoy son desconocidos para la mayor\u00eda. Hablamos de Jer\u00f3nimo de Ayanz quien, entre inventos, puede presumir de tener la primera patente sobre una m\u00e1quina accionada con vapor, una rudimentaria bomba de agua. Tambi\u00e9n abordamos a Diego Mar\u00edn Aguilera, un ingenioso agricultor y pastor burgal\u00e9s que dise\u00f1\u00f3 y prob\u00f3 con relativo \u00e9xito una m\u00e1quina voladora. Lo hizo en su propio pueblo, Coru\u00f1a del Conde. Como repetici\u00f3n de anteriores temporadas, recuperamos unos Misterios de la Historia inquietantes, sobre los leones devoradores de hombres de Tsavo.", "title": "El Vizca\u00edno y la Batalla de San Quint\u00edn en La Biblioteca Perdida 259 - 21 may 17", "dateUploaded": "21 de may. de 2017", "utcTime": 1495324800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/espartanos-senores-guerra-por-audios-mp3_rf_18755603_1.html", "len": "58:16", "_id": "NEZ2pFcfCapv8k9z", "description": "- Volvemos a los tiempos en los que la civilizaci\u00f3n helena era preponderante en el Mediterr\u00e1neo. Lo hacemos en Por los dioses, secci\u00f3n en la que nuestro compa\u00f1ero Sergio Alejo nos ilustra sobre las antiguas Grecia y Roma. En su momento abordamos al hoplita griego, y anunciamos que en las tropas regulares de las polis la excepci\u00f3n era Esparta, en cuya ciudad todas las criaturas nac\u00edan para servir al estado en el \u00e1mbito militar, en el caso de los varones. Aunque lo cierto es que las mujeres ten\u00edan su papel en la sociedad espartana, m\u00e1s relevante que en el resto de los estados contempor\u00e1neos. Abordaremos en profundidad la educaci\u00f3n,  la sociedad, el estatus de los esclavos ilotas y un sinf\u00edn de curiosidades.", "title": "Espartanos, los se\u00f1ores de la guerra, en \u201cPor los Dioses\u201d - LBP", "dateUploaded": "18 de may. de 2017", "utcTime": 1495065600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/jaime-i-conquistador-especial-directo-desde-agreda-audios-mp3_rf_18694063_1.html", "len": "02:26:26", "_id": "OEsQzxfvZ91bQA4u", "description": "Este que os ofrecemos hoy es un programa muy especial de LBP. Y es que lo grabamos ayer en directo, desde \u00c1greda y acompa\u00f1ados de decenas de mochuelos. Hoy os lo ofrecemos en diferido, con algunos problemas t\u00e9cnicos (los primeros minutos y un peque\u00f1o fragmento hacia la mitad del programa, tienen el audio de la emisi\u00f3n en directo, el resto es correcto). En el mismo abordamos varios temas y tuvimos muchos invitados. El primero, Jes\u00fas Campos, anfitri\u00f3n municipal en este programa que nos habla de los festejos que nos llevaron a esta localidad soriana, los desposorios de Jaime I de Arag\u00f3n y Leonor de Castilla, adem\u00e1s de contarnos todo lo que ofrece la llamada Villa de las tres culturas. Tambi\u00e9n comparti\u00f3 con nosotros micr\u00f3fono \u00c1ngel Calvo, presidente de la asociaci\u00f3n de reconstrucci\u00f3n hist\u00f3rica Hermanos de Armas, para hablar precisamente de uno de los protagonistas del fin de semana, el rey aragon\u00e9s Jaime I. Hablamos de su padre y la cruzada papal contra los C\u00e1taros, del trasfondo hist\u00f3rico de la Reconquista y del rol hegem\u00f3nico que el reino comenzar\u00eda a sostener en el Mediterr\u00e1neo. Como el programa dio mucho de s\u00ed, tuvimos la oportunidad de entrevistar a nuestro compa\u00f1ero Sergio Alejo en torno a su tercera novela, La Sombra de la Conjura, que pone el broche a su trilog\u00eda Las Cr\u00f3nicas de Tito Valerio Nerva. Y para terminar, recibimos la visita de D\u00e9bora Soriano, responsable de la oficina de turismo de \u00c1greda para hablar de Mar\u00eda de Jes\u00fas, una religiosa del siglo XVII c\u00e9lebre no solo por sus bilocaciones, sino tambi\u00e9n por escribir obras como M\u00edstica ciudad de Dios censurada por la Inquisici\u00f3n y por ser consejera del rey Felipe IV. Gracias a todos los mochuelos que seguisteis el programa en directo, bien desde la magn\u00edfica sala del Palacio de los Castej\u00f3n que nos habilitaron al efecto, como a quienes lo seguisteis a trav\u00e9s de la emisi\u00f3n en Facebook Live. Fue memorable.", "title": "Jaime I el conquistador, especial directo desde \u00c1greda en La Biblioteca Perdida 258 \u2013 14 may 17", "dateUploaded": "15 de may. de 2017", "utcTime": 1494806400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/historia-boers-5-6-allende-audios-mp3_rf_18616934_1.html", "len": "37:47", "_id": "M3GRNDB2eiYMbwAw", "description": "- Seguimos recopilando sagas que fueron presentadas por entregas. Aqu\u00ed os dejamos la dedicada en Allende los Mares a los afrik\u00e1ners, a veces conocida como la tribu blanca africana. A lo largo de seis cap\u00edtulos repasaremos el desarrollo de este particular grupo \u00e9tnico de origen neerland\u00e9s cuya influencia en el \u00c1frica austral ha sido m\u00e1s que evidente. Una repaso que comienza con la fundaci\u00f3n de un peque\u00f1o puesto comercial en el Cabo de Buena Esperanza y que termina con el fin del r\u00e9gimen del Apartheid. Y se detiene en numerosos hitos que nos ayudan a comprender un poco mejor la historia m\u00e1s reciente de Sud\u00e1frica. 5 de 6.", "title": "La historia de los Boers 5/6, en \u201cAllende los Mares\u201d - LBP", "dateUploaded": "10 de may. de 2017", "utcTime": 1494374400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/profetas-profecias-oraculos-la-biblioteca-perdida-audios-mp3_rf_18544731_1.html", "len": "02:21:37", "_id": "djWdXwTW2iVFgRqq", "description": "Como sab\u00e9is, acabamos de cumplir 7 a\u00f1os. Nada m\u00e1s y nada menos. Y claro, con el paso del tiempo nos ponemos trascendentales: \u00bfQu\u00e9 nos depara el futuro? \u00bfCu\u00e1ndo saldr\u00e1 el libro del Vizca\u00edno? \u00bfCu\u00e1ntas gatas llegar\u00e1 a tener Bikendi? Preguntas que nos quitan el sue\u00f1o y nos han invitado a buscar ayuda profesional. Queremos conocer el futuro, as\u00ed que buscaremos una c\u00e9lebre vidente a la que nuestro presentador Mikel pedir\u00e1 orientaci\u00f3n metaf\u00edsica. Quiz\u00e1 de paso tengamos oportunidad de hablar de unas cuantas cosas, como los profetas b\u00edblicos o los or\u00e1culos del mundo cl\u00e1sico. Recordad que el domingo 14 de mayo haremos el programa en directo desde \u00c1greda y trataremos de emitirlo en directo desde Facebook Live. Seguiremos dando detalles a lo largo de la semana. Nos vemos pronto en Soria.", "title": "Profetas, profec\u00edas y or\u00e1culos en La Biblioteca Perdida 257 \u2013 7 may 17", "dateUploaded": "07 de may. de 2017", "utcTime": 1494115200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/historia-boers-4-6-en-audios-mp3_rf_18535852_1.html", "len": "18:09", "_id": "pdlHQHogvL7Ydnc0", "description": "- Seguimos recopilando sagas que fueron presentadas por entregas. Aqu\u00ed os dejamos la dedicada en Allende los Mares a los afrik\u00e1ners, a veces conocida como la tribu blanca africana. A lo largo de seis cap\u00edtulos repasaremos el desarrollo de este particular grupo \u00e9tnico de origen neerland\u00e9s cuya influencia en el \u00c1frica austral ha sido m\u00e1s que evidente. Una repaso que comienza con la fundaci\u00f3n de un peque\u00f1o puesto comercial en el Cabo de Buena Esperanza y que termina con el fin del r\u00e9gimen del Apartheid. Y se detiene en numerosos hitos que nos ayudan a comprender un poco mejor la historia m\u00e1s reciente de Sud\u00e1frica. 4 de 6.", "title": "La historia de los Boers 4/6, en \u201cAllende los Mares\u201d - LBP", "dateUploaded": "06 de may. de 2017", "utcTime": 1494028800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/gladiadores-sangre-arena-la-biblioteca-perdida-audios-mp3_rf_18421480_1.html", "len": "02:52:58", "_id": "a3oR3WhKqxpffLCP", "description": "Mucho antes de que Marx dijera que la religi\u00f3n es el opio del pueblo, Roma ya sab\u00eda que para mantener la paz entre sus ciudadanos eran necesarios dos elementos: el pan y el circo. Mientras que el primero no siempre llegaba, lo segundo no pod\u00eda faltar. Y sin duda los juegos gladiatorios eran uno de los espect\u00e1culos predilectos. Hoy hablaremos de sus protagonistas, los gladiadores, y lo haremos en Por los dioses. Tambi\u00e9n contaremos con Pello Larrinaga, que nos traer\u00e1 otro episodio de Allende los mares en el que viajaremos a la Segunda Guerra Mundial. En medio de la virulenta lucha por el control de los pasos de monta\u00f1a del Ca\u00facaso, un grupo alem\u00e1n de cazadores de monta\u00f1a coron\u00f3 la cima del monte Elbr\u00fas, el m\u00e1s alto de Europa. Lo que no sab\u00edan es que en cuanto supo de la acci\u00f3n de sus soldados, Hitler estall\u00f3 en c\u00f3lera. Afortunamente para ellos, el resto de jerarcas nazis supo emplear la ascension con fines propagand\u00edsticos para mostrar la invencibilidad alemana. Aunque ya veremos que aquella ilusion iba a durar muy poco. Terminaremos recuperando unos Ecos del Pasado sobre la Batalla de Accio enmarcada, precisamente, en las cr\u00f3nicas de Tito Valerio Nerva de nuestro compa\u00f1ero Sergio Alejo, para celebrar as\u00ed la publicaci\u00f3n de la tercera entrega de la serie. En la despedida Bikendi Goiko-uria y Mikel Carrami\u00f1ana charlar\u00e1n largo y tendido mientras repasan algunos de los mensajes recibidos las \u00faltimas semanas.", "title": "Gladiadores, sangre y arena en La Biblioteca Perdida 256 \u2013 30 abr 17", "dateUploaded": "01 de may. de 2017", "utcTime": 1493596800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/historia-boers-3-6-en-audios-mp3_rf_18409842_1.html", "len": "22:51", "_id": "JbAtN9s9MFSqKM8D", "description": "- Seguimos recopilando sagas que fueron presentadas por entregas. Aqu\u00ed os dejamos la dedicada en Allende los Mares a los afrik\u00e1ners, a veces conocida como la tribu blanca africana. A lo largo de seis cap\u00edtulos repasaremos el desarrollo de este particular grupo \u00e9tnico de origen neerland\u00e9s cuya influencia en el \u00c1frica austral ha sido m\u00e1s que evidente. Una repaso que comienza con la fundaci\u00f3n de un peque\u00f1o puesto comercial en el Cabo de Buena Esperanza y que termina con el fin del r\u00e9gimen del Apartheid. Y se detiene en numerosos hitos que nos ayudan a comprender un poco mejor la historia m\u00e1s reciente de Sud\u00e1frica. 3 de 6.", "title": "La historia de los Boers 3/6, en \u201cAllende los Mares\u201d - LBP", "dateUploaded": "29 de abr. de 2017", "utcTime": 1493424000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/historia-boers-2-6-allende-audios-mp3_rf_18275505_1.html", "len": "17:41", "_id": "JAd7WIylLQ4DdhG7", "description": "- Seguimos recopilando sagas que fueron presentadas por entregas. Aqu\u00ed os dejamos la dedicada en Allende los Mares a los afrik\u00e1ners, a veces conocida como la tribu blanca africana. A lo largo de seis cap\u00edtulos repasaremos el desarrollo de este particular grupo \u00e9tnico de origen neerland\u00e9s cuya influencia en el \u00c1frica austral ha sido m\u00e1s que evidente. Una repaso que comienza con la fundaci\u00f3n de un peque\u00f1o puesto comercial en el Cabo de Buena Esperanza y que termina con el fin del r\u00e9gimen del Apartheid. Y se detiene en numerosos hitos que nos ayudan a comprender un poco mejor la historia m\u00e1s reciente de Sud\u00e1frica. 2 de 6.", "title": "La historia de los Boers 2/6, en \u201cAllende los Mares\u201d - LBP", "dateUploaded": "22 de abr. de 2017", "utcTime": 1492819200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/historia-boers-1-6-allende-audios-mp3_rf_18158434_1.html", "len": "17:23", "_id": "ity896Hhxpw0HY6c", "description": "- Seguimos recopilando sagas que fueron presentadas por entregas. Aqu\u00ed os dejamos la dedicada en Allende los Mares a los afrik\u00e1ners, a veces conocida como la tribu blanca africana. A lo largo de seis cap\u00edtulos repasaremos el desarrollo de este particular grupo \u00e9tnico de origen neerland\u00e9s cuya influencia en el \u00c1frica austral ha sido m\u00e1s que evidente. Una repaso que comienza con la fundaci\u00f3n de un peque\u00f1o puesto comercial en el Cabo de Buena Esperanza y que termina con el fin del r\u00e9gimen del Apartheid. Y se detiene en numerosos hitos que nos ayudan a comprender un poco mejor la historia m\u00e1s reciente de Sud\u00e1frica. 1 de 6.", "title": "La historia de los Boers 1/6, en \u201cAllende los Mares\u201d - LBP", "dateUploaded": "15 de abr. de 2017", "utcTime": 1492214400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/esparta-hijos-del-dios-guerra-en-audios-mp3_rf_18047827_1.html", "len": "02:38:57", "_id": "bT6tfqKdmuAhretc", "description": "Volvemos a los tiempos en los que la civilizaci\u00f3n helena era preponderante en el Mediterr\u00e1neo. Lo hacemos en Por los dioses, secci\u00f3n en la que nuestro compa\u00f1ero Sergio Alejo nos ilustra sobre los mundos griego y romano. En su momento abordamos al hoplita griego, y anunciamos que en las tropas regulares de las polis la excepci\u00f3n era Esparta, en cuya ciudad todas las criaturas nac\u00edan para servir al estado en el \u00e1mbito militar, en el caso de los varones. Aunque lo cierto es que las mujeres ten\u00edan su papel en la sociedad espartana, m\u00e1s relevante que en el resto de los estados contempor\u00e1neos. Abordaremos en profundidad la educaci\u00f3n, la sociedad, el estatus de los esclavos ilotas y un sinf\u00edn de curiosidades. Pero tenemos m\u00e1s cosas, de hecho m\u00e1s de las habituales, ya que las dos pr\u00f3ximas semanas no habr\u00e1 nuevo programa de LBP, os dejaremos una nueva entrega del Vizca\u00edno, la cuarta de esta nueva saga titulada \u201cLa vida en los tercios\u201d; y tambi\u00e9n unas Historias rarunas que regresan tras cierto tiempo de ausencia con una curiosa batalla que puso a escoses y gallegos combatiendo contra tropas brit\u00e1nicas en la que fue, adem\u00e1s, la \u00faltima invasi\u00f3n contra brit\u00e1nicos en su propia isla. Tambi\u00e9n aumentamos la cantidad de secciones que recuperamos de temporadas anteriores, pero ser\u00e1n m\u00e1s cortas de lo habitual, y es que recordaremos varias cr\u00f3nicas de nuestra compa\u00f1era Batirtxe Goiko-uria, concretamente, las dedicadas a Irene Joliot Curie, los Borgia y Francis Drake. Disfruten del programa\u2026 y de las vacaciones, volvemos el domingo 30.", "title": "Esparta, hijos del dios de la guerra, en La Biblioteca Perdida 255 \u2013 9 abr 17", "dateUploaded": "09 de abr. de 2017", "utcTime": 1491696000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/william-adams-2-2-ingles-se-convirtio-audios-mp3_rf_18003718_1.html", "len": "24:26", "_id": "PDyafrSQCwU2OeEB", "description": "Segunda entrega del personaje hist\u00f3rico William Adams, el primer brit\u00e1nico que lleg\u00f3 a Jap\u00f3n, que dio pie para la novela y la m\u00edtica serie de Shogun all\u00e1 por los a\u00f1os 80. De la mano de nuestro compa\u00f1ero maese Ibarzabal nos adentraremos en una historia que a buen seguro os gustara.", "title": "William Adams 2/2, el ingles que se convirti\u00f3 en samur\u00e1i, en \u201cEl camino del samur\u00e1i\u201d - LBP", "dateUploaded": "06 de abr. de 2017", "utcTime": 1491436800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/proyecto-nazi-para-bombardear-nueva-york-en-audios-mp3_rf_17911132_1.html", "len": "02:52:09", "_id": "ejNglNE97oLw1DI9", "description": "Hoy contaremos con un singular protagonista, Peter Brill, un piloto de la aviaci\u00f3n nazi cuyas memorias han llegado a nuestras manos gracias al trabajo de la editorial Dstoria, y de sus autores Laureano Clavero y Pere Cardona. Entrevistaremos a este \u00faltimo para conocer la visi\u00f3n de Brill sobre un conflicto tan terrible como la Segunda Guerra Mundial, con vivencias tan impresionantes como su entrenamiento para bombardear nada m\u00e1s y nada menos que la ciudad de Nueva York. Como segundo plato viajamos al Mediterr\u00e1neo para seguir hablando de la historia de la Orden de los Caballeros Hospitalarios. Abordaremos uno de sus momentos m\u00e1s trascendentales, el sitio de Rodas, un terrible asedio contra la isla por parte del temible Imperio Otomano. Para cerrar el programa, os proponemos una perspectiva muy diferente de estos mismos sucesos, con lo que volveremos a Rodas pero con el Vizca\u00edno y los suyos. Viviremos el este terrible sitio recuperando el cap\u00edtulo correspondiente de la segunda saga de sus aventuras. Comienza la aventura.", "title": "El proyecto nazi para bombardear Nueva York en La Biblioteca Perdida 254 \u2013 2 abr 17", "dateUploaded": "02 de abr. de 2017", "utcTime": 1491091200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/william-adams-1-2-ingles-se-convirtio-audios-mp3_rf_17889833_1.html", "len": "18:13", "_id": "aJZNSzcCZOSoZZYO", "description": "- Primera entrega del personaje hist\u00f3rico William Adams, el primer brit\u00e1nico que lleg\u00f3 a Jap\u00f3n, que dio pie para la novela y la m\u00edtica serie de Shogun all\u00e1 por los a\u00f1os 80. De la mano de nuestro compa\u00f1ero maese Ibarzabal nos adentraremos en una historia que a buen seguro os gustara.", "title": "William Adams 1/2, el ingles que se convirti\u00f3 en samur\u00e1i, en \u201cEl camino del samur\u00e1i\u201d - LBP", "dateUploaded": "31 de mar. de 2017", "utcTime": 1490918400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/esclavitud-pilar-sobre-se-audios-mp3_rf_17772495_1.html", "len": "02:37:26", "_id": "lRXzbG6w4mt655gx", "description": "Dicen que Roma no se construy\u00f3 en un d\u00eda, y seguro que es cierto, tanto como que se hizo sobre las espaldas de los millones de esclavos que sirvieron a los ciudadanos libres de la Rep\u00fablica y, posteriormente, del Imperio. Abordamos la esclavitud a lo largo de la historia de Roma, y lo hacemos con un experto, nuestro compa\u00f1ero Sergio Alejo en la secci\u00f3n Por los Dioses. Veremos qui\u00e9nes eran, en qu\u00e9 condiciones viv\u00edan, c\u00f3mo los trataba el derecho romano y repasaremos algunas de sus rebeliones, como la del celeb\u00e9rrimo Espartaco. Pero como no solo de Roma vive el mochuelo, tambi\u00e9n os ofreceremos un nuevo episodio de las Aventuras del Vizca\u00edno, el tercero de esta nueva saga que enfrenta a nuestros h\u00e9roes al Imperio Otomano. Viviremos acci\u00f3n a raudales, con ca\u00f1ones, tiros de arcabuz y mandobles por doquier en el contexto del asedio de Castelnuovo. Como colof\u00f3n, recuperamos un antiguo monogr\u00e1fico de nuestra Biblioteca, para abordar la historia de Hipatia de Alejandr\u00eda, fil\u00f3sofa y cient\u00edfica que dio luz a su tiempo y que tuvo que sufrir el fanatismo religioso. Comienza la aventura.", "title": "La esclavitud, el pilar sobre el que se construy\u00f3 Roma en La Biblioteca Perdida 253 \u2013 26 mar 17", "dateUploaded": "26 de mar. de 2017", "utcTime": 1490486400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/bucelari-por-dioses-lbp-audios-mp3_rf_17753833_1.html", "len": "23:20", "_id": "1PUacZ1k0dyuDHc3", "description": "- De la mano de nuestro compa\u00f1ero Sergio Alejo, os traemos otra de sus tertulias que nos llevaran a un pasado remoto. En esta ocasi\u00f3n, os proponemos hablar de los Bucelarios, una caballer\u00eda famosa y poderosa en su tiempo, germen de los futuros caballeros feudales.", "title": "Los Bucelari, en \u201cPor los Dioses\u201d - LBP", "dateUploaded": "24 de mar. de 2017", "utcTime": 1490313600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/a-conquista-del-polo-norte-la-audios-mp3_rf_17628819_1.html", "len": "02:13:26", "_id": "2e5Agy64PVWZrH0C", "description": "qu\u00ed est\u00e1 la entrega semanal de esta aventura radiof\u00f3nica. Aventura que proseguir\u00e1, para alegr\u00eda de sus complacidos fans, con las nuevas peripecias del Vizca\u00edno cuya cuarta saga arranc\u00f3 en el pasado programa. Tras una espectacular presentaci\u00f3n, comienza a dibujarse la trama que nos acompa\u00f1ar\u00e1, con alg\u00fan que otro par\u00f3n, durante varios meses. Pero hay m\u00e1s. Y es que como reza el t\u00edtulo, vamos a acompa\u00f1ar un valiente explorador que trat\u00f3 de conquistar, a su manera, el Polo Norte. Ser\u00e1 en Allende los Mares donde conoceremos la expedici\u00f3n \u00e1rtica de Salomon Andr\u00e9e, un intento de sobrevolar el Polo Norte a bordo de un globo aerost\u00e1tico. Un viaje dram\u00e1tico que es parte inherente del campo de la exploraci\u00f3n polar. Para terminar, y celebrar que nuestro compa\u00f1ero Sergio Alejo lanza ya su tercera novela La Sombra de la conjura, recuperaremos la entrevista que le hicimos en 2015 por la publicaci\u00f3n de la primera y sin saber que acabar\u00eda siendo colaborador de La Biblioteca Perdida. Que lo disfruten.", "title": "A la conquista del Polo Norte en La Biblioteca Perdida 252 \u2013 19 mar 17", "dateUploaded": "19 de mar. de 2017", "utcTime": 1489881600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/origen-historias-biblicas-una-audios-mp3_rf_17600612_1.html", "len": "39:55", "_id": "3IX8dA8SNxrbWPrM", "description": "- Seguimos rellendado nuestras estanter\u00edas, en esta ocasi\u00f3n, con nuestra ilustre selenita Noemi Maza en su secci\u00f3n Una Antrop\u00f3loga en la Luna. Con ella descubriremos como algunas de las historias que nos narra el libro sagrado del cristinismo, la Biblia, tienen un claro origen en otros textos o tradiciones a\u00fan m\u00e1s ancestrales. ", "title": "El origen de las historias b\u00edblicas, en \u201cUna Antrop\u00f3loga en la Luna\u201d - LBP", "dateUploaded": "17 de mar. de 2017", "utcTime": 1489708800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/vizcaino-imperio-otomano-la-audios-mp3_rf_17496290_1.html", "len": "02:28:33", "_id": "pAcj0mh9vBLX7lcf", "description": "Se ha hecho de rogar pero aqu\u00ed est\u00e1; vuelven las nuevas Aventuras del Vizca\u00edno que, en esta ocasi\u00f3n, nos llevar\u00e1n al mism\u00edsimo Imperio Otomano. Viejos y nuevos personajes dentro de la que es ya, probablemente, la m\u00e1s seguida radio novela hist\u00f3rica del mundo podcast, obra del incombustible Bikendi Goiko-uria con el que adem\u00e1s charlaremos sobre la nueva aventura. Pero como tambi\u00e9n tenemos fans del mundo romano, vuelve Por los Dioses, con Sergio Alejo. Lo hace para hablar de la temible Guardia Pretoriana, aquella creada para proteger al emperador y su familia, pero que a menudo pusieron en jaque a los soberanos, llegando a deponer y nombrar alg\u00fan que otro emperador. Finalmente, recuperamos un monogr\u00e1fico de nuestras primeras temporadas en el que habl\u00e1bamos de la Batalla del \u00c1lamo, aquella que har\u00eda perder a M\u00e9xico el estado de Texas en favor de los Estados Unidos. Contamos para ello con el historiador Gaizka Basaldua. Que lo disfruten.", "title": "El Vizca\u00edno y el Imperio Otomano, en La Biblioteca Perdida 251 \u2013 12 mar 17", "dateUploaded": "12 de mar. de 2017", "utcTime": 1489276800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/miguel-angel-genio-dio-vida-a-audios-mp3_rf_17454874_1.html", "len": "39:02", "_id": "fGnehvOlOvl6XxgC", "description": "- Seguimos recuperando temas. Hoy os proponemos viajar en el tiempo para conocer a uno de los artistas inmortales de aquel renacimiento italiano. Nos referimos a Miguel \u00c1ngel Buonarroti, autor de obras inmortales como la capilla Sixtina, la Piedad o el m\u00edtico David.", "title": "Miguel \u00c1ngel, el genio que dio vida a la piedra, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d - LBP", "dateUploaded": "09 de mar. de 2017", "utcTime": 1489017600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/vida-cesares-diocleciano-tetrarquia-audios-mp3_rf_17363413_1.html", "len": "02:38:30", "_id": "F9AdhT9W5uUR7FYW", "description": "Un cuarto de millar de programas, y para celebrarlo, retomamos la saga de la peripecia vital de todos los emperadores romanos de occidente, que ten\u00edamos abandonados desde hace varios meses. Hoy arrancaremos en los \u00faltimos a\u00f1os del siglo III de nuestra era para conocer un nuevo sistema de Gobierno para un Imperio en crisis, la llamada tretarqu\u00eda, conformada por dos augustos y dos c\u00e9sares, que inici\u00f3 Diocleciano. Tendremos por tanto m\u00e1s protagonistas: Maximiano, Galerio y Constancio Cloro, que completar\u00edan esta singular esta forma de mando m\u00faltiple. Paro adem\u00e1s de Roma, abordaremos m\u00e1s temas, como el que nos ofrecer\u00e1 una nueva entrega de Allende los Mares en la que viajaremos a las entra\u00f1as del lenguaje castellano para ver expresiones, palabras y frases hechas cuyo origen est\u00e1 relacionado con hechos y personajes hist\u00f3ricos. Finalmente, en la secci\u00f3n que recuperamos de temporadas pasadas, proseguimos la historia de Isabel I de Inglaterra. \u00a1Comienza la aventura!", "title": "Vida de los c\u00e9sares, Diocleciano y la tetrarqu\u00eda en La Biblioteca Perdida 250 \u2013 5 mar 17", "dateUploaded": "05 de mar. de 2017", "utcTime": 1488672000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/ultima-carga-del-14-del-alcantara-en-audios-mp3_rf_17312546_1.html", "len": "27:34", "_id": "gJ1MANvmN4jh2SUM", "description": "- Hoy recuperamos una entrega de Ecos del Pasado del a\u00f1o pasado. Esta vez resuenan en la Guerra del Rif y en las cargas cuasi suicidas protagonizadas por el regimiento Alc\u00e1ntara 14 de caballer\u00eda cuyo objetivo era cubrir la retirada de 5.000 personas que hu\u00edan ante el acoso de los sublevados bajo al mando de Abd el-Krim. Solo uno de cada diez hombres del regimiento comandado por Fernando Primo de Rivera (hermano del dictador) salieron con vida de aquella jornada de 1921.", "title": "La \u00faltima carga del 14\u00ba del Alc\u00e1ntara, en los \u201cEcos del Pasado\u201d - LBP", "dateUploaded": "02 de mar. de 2017", "utcTime": 1488412800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/hoplitas-guardianes-antigua-grecia-la-audios-mp3_rf_17230689_1.html", "len": "01:48:57", "_id": "2JzL5b0v6FkFQFha", "description": "Volvemos a tiempos de la antig\u00fcedad griega para conocer a sus protectores, a los hoplitas, ciudadanos que con la preparaci\u00f3n y la panoplia o equipamiento adecuados ten\u00edan la honorable tarea de defender las polis griegas. Lo haremos en nuestra secci\u00f3n Por los dioses, de la mano de Sergio Alejo. Tambi\u00e9n regresa Allende los mares, con la segunda parte de una de sus primeras incursiones en el programa, completando el audio dedicado a las marchas militares y canciones de guerra. Repasaremos la historia de piezas bien conocidas como la Varsoviana, Katiusha u Oriamendi, entre otras. Sabremos de sus or\u00edgenes, las versiones que se har\u00edan de las mismas adem\u00e1s de otras curiosidades. Y para terminar, recuperamos el primer episodio de un antiguo Eco del pasado sobre los Tudor, concretamente sobre Isabel I de Inglaterra. Comienza la aventura.", "title": "Hoplitas, guardianes de la antigua Grecia, en La Biblioteca Perdida 249 \u2013 26 feb 17", "dateUploaded": "26 de feb. de 2017", "utcTime": 1488067200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/disciplina-legion-romana-por-audios-mp3_rf_17182040_1.html", "len": "28:11", "_id": "aDPo8cYdFr9QGe1Z", "description": "- De la mano de nuestro colaborador Sergio Alejo, publicamos en la web una entrega de su secci\u00f3n en LBP, Por los dioses, en la que abord\u00e1bamos un tema apasionante: la disciplina en las legiones romanas. Los diferentes tipos de castigos para mantener el orden, algunos tan terribles como la decimatio, que hac\u00edan de las tropas romanas la m\u00e1quina de guerra m\u00e1s letal de su tiempo. ", "title": "La disciplina en la legi\u00f3n romana, en \u201cPor los Dioses\u201d - LBP", "dateUploaded": "23 de feb. de 2017", "utcTime": 1487808000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/cesar-vs-pompeyo-batalla-farsalia-en-audios-mp3_rf_17098926_1.html", "len": "02:30:13", "_id": "SJLps09IiQ8Tzpo1", "description": "Volvemos a Roma, pero no para retomar las vidas de los emperadores que a\u00fan tenemos pendientes. Hablaremos m\u00e1s bien de una de las batallas que a la larga provocar\u00edan el final de la Rep\u00fablica y el preludio del Imperio. Una liza entre dos grandes: C\u00e9sar y Pompeyo. El escenario, la Batalla de Farsalia. Pero habr\u00e1 m\u00e1s cosas, por supuesto. Viajaremos al pa\u00eds del sol naciente para recibir una nueva entrega de una de nuestras secciones m\u00e1s j\u00f3venes, el Camino del Samurai, con un legendario guerrero del Jap\u00f3n feudal del siglo XVII como protagonista; Miyamoto Musashi. Sabremos de uno de sus duelos mas c\u00e9lebres. Y para terminar, en lugar de una sola secci\u00f3n, recuperaremos una complicaci\u00f3n de varias entregas de an\u00e9cdotas y curiosidades hist\u00f3ricas, tan presentes en nuestras primeras temporadas. \u00bfPreparados? \u00a1Comienza la aventura!", "title": "C\u00e9sar vs Pompeyo, la Batalla de Farsalia, en La Biblioteca Perdida 248 \u2013 19 feb 17", "dateUploaded": "19 de feb. de 2017", "utcTime": 1487462400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/carlomagno-imperio-carolingio-monograficos-audios-mp3_rf_17071011_1.html", "len": "52:20", "_id": "n9R6Li0aqaGeJa03", "description": "Tras la ca\u00edda del imperio romano occidental, llego un periodo ca\u00f3tico en la Europa medieval, donde un gran mosaico de diferentes estados b\u00e1rbaros luchaban entre ellos por predominar sobre los dem\u00e1s Es aqu\u00ed donde nuestro protagonista forjo su propia leyenda luchando contra todos hasta formar un nuevo y ef\u00edmero  imperio.", "title": "Carlomagno y el imperio Carolingio, en los Monogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d - LBP", "dateUploaded": "17 de feb. de 2017", "utcTime": 1487289600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/nacimiento-orden-rodas-en-audios-mp3_rf_16966362_1.html", "len": "02:58:11", "_id": "vJsvdTkeDUNgMGB6", "description": "Seguimos hablando de la Orden del Hospital, a la que desde su abandono definitivo de Tierra Santa y su toma de cierto enclave en el Mediterr\u00e1neo, se la pasar\u00eda a conocer tambi\u00e9n como Orden de Rodas. Conoceremos cu\u00e1l fue su nueva funci\u00f3n en la \u00e9poca donde las Cruzadas se antojaban imposibles y sus objetivos iniciales acabar\u00edan alterados. Tiempo de batallas, de pirater\u00eda y de guerra contra diversos enemigos de la cristiandad. Tambi\u00e9n recibimos una nueva entrega de Por los Dioses, en la que hoy hablaremos sobre todo un misterio del pasado: Los pueblos del mar. Un movimiento migratorio simult\u00e1neo de diferentes masas humanas que asaltaron y acabaron con algunas de las fuerzas preponderantes de finales de la Edad del Bronce. Solo Egipto resistir\u00eda su acometida y quedar\u00eda indemne para poner algo de luz sobre lo que aconteci\u00f3 en aquellos a\u00f1os oscuros. Terminaremos recuperando un audio de hace varias temporadas sobre la historia de la pirater\u00eda; hablaremos de cu\u00e1ndo y c\u00f3mo surgen corsarios y bucaneros, y sabremos en qu\u00e9 se distinguen los unos de los otros.", "title": "El nacimiento de la orden de Rodas, en La Biblioteca Perdida 247 \u2013 12 feb 17", "dateUploaded": "13 de feb. de 2017", "utcTime": 1486944000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/condotieros-mercenarios-italianos-monograficos-lbp-audios-mp3_rf_16935800_1.html", "len": "39:04", "_id": "E94FEtSerWK0fSMt", "description": "- Hoy recuperamos un monogr\u00e1fico que grabamos tiempo atr\u00e1s con nuestro otrora joven bibliotecario Eneko Olabarria y que por diversas razones, estuvo largo tiempo guardado en un caj\u00f3n. En el mismo abordamos la vida de los condotieros, mercenarios italianos (aunque en sus or\u00edgenes all\u00e1 por el fin de la Edad Media tuvieron diversas procedencias) que durante siglos se batieron en las guerras de los diferentes estados it\u00e1licos. Sus gestas fueron \u00e9picas y muchos de sus nombres llegaron a ser reconocidos como unas aut\u00e9nticas leyendas. Pero todo principio tiene un final y el ocaso de aquellos caballeros lleg\u00f3 con la guerra moderna.", "title": "Condotieros, los mercenarios italianos, en los \"Monogr\u00e1ficos LBP\"", "dateUploaded": "10 de feb. de 2017", "utcTime": 1486684800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/bartali-heroe-anonimo-salvo-800-vidas-audios-mp3_rf_16836647_1.html", "len": "02:16:52", "_id": "X65bDoPPqpSH0fh5", "description": "Tal y como es adelant\u00e1bamos estos d\u00edas, el protagonista del programa ser\u00e1 Gino Bartali, reconocido h\u00e9roe del ciclismo italiano que, sin embargo, se llev\u00f3 a la tumba su mayor haza\u00f1a: ayudar a salvar a cientos de jud\u00edos de los campos de exterminio nazis. Para conocer su periplo vital, entrevistamos al periodista Franc Lluis i Gir\u00f3 que ha acaba de publicar de la mano de Dstoria ediciones un libro sobre su vida: \u201cGino Bartali: El hombre del hierro\u201d. Pero tendremos m\u00e1s cosas que ofreceros, como la entrega final de Allende los Mares sobre la historia de los afrik\u00e1ners. A pesar de la derrota en las guerras de los b\u00f3ers y la formaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Sud\u00e1fricana, los afrik\u00e1ners pronto recuperaron su protagonismo y poder en la zona. Gracias a ello pudieron mantener sus pr\u00e1cticas segregacionistas que, llegado el momento, terminar\u00edan por institucionalizar por medio de un sistema legal totalmente racista. Es lo que hoy conocemos como apartheid. Finalmente, en las secciones de pasadas temporadas recuperamos un monogr\u00e1fico de hace un lustro en el que habl\u00e1bamos de los legendarios Guerreros de Terracota. Una de las grandes maravillas de la arqueolog\u00eda. Por pura casualidad, bajo la tierra se descubri\u00f3 lo que parec\u00edan ser varios guerreros del pasado hechos de arcilla. Tras d\u00e9cadas de excavaciones y estudios el resultado no pod\u00eda ser mas inquietante. Miles y miles de guerreros de terracota en formaci\u00f3n de batalla. Regimientos de arqueros, ballesteros y carros de guerra. Una aut\u00e9ntico delirio que a\u00fan sigue dando alegr\u00edas a la arqueolog\u00eda del gigante asi\u00e1tico. \u00a1Comienza la aventura!", "title": "Bartali, el h\u00e9roe an\u00f3nimo que salv\u00f3 800 vidas en la 2\u00aa Guerra Mundial, en La Biblioteca Perdida 246 \u2013 5 feb 17", "dateUploaded": "05 de feb. de 2017", "utcTime": 1486252800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/profetas-profecias-monograficos-la-audios-mp3_rf_16809370_1.html", "len": "02:18:11", "_id": "YGcLxX6Ps8P68vkB", "description": "Como ya sab\u00e9is todos, de vez en cuando os traemos algunas tertulias un tanto raras que difieren un poco con la t\u00f3nica habitual del programa. Hoy os proponemos viajar en el tiempo tanto al pasado como al futuro en un monogr\u00e1fico, donde la historia, la ficci\u00f3n y las leyendas urbanas se mezclar\u00e1n a la hora de predecir nuestro destino.", "title": "Profetas y profec\u00edas, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d - LBP", "dateUploaded": "03 de feb. de 2017", "utcTime": 1486080000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/guerra-troya-realidad-o-mito-en-audios-mp3_rf_16708245_1.html", "len": "02:09:28", "_id": "MdwRXz8vKnCiH6Nv", "description": "Hoy viajamos muy lejos, a tiempos tan lejanos que nos dejan dudas sobre si los hechos de los que nos habla la literatura griega son realidad o ficci\u00f3n. Hablaremos pues sobre la ciudad de Troya, de lo que la arqueolog\u00eda nos ha revelado y de las pistas que nos puedan llevar a tratar de descubrir -la conclusi\u00f3n os la dejaremos a vosotros- si hubo o no una guerra del tama\u00f1o de la que nos narr\u00f3, presuntamente, Homero. Tambi\u00e9n os ofrecemos la siguiente entrega del periplo de la Orden de Malta, es decir, sobre los caballeros hospitalarios. En esta ocasi\u00f3n veremos lo que dieron de s\u00ed las \u00faltimas Cruzadas en Tierra Santa y el abandono definitivo de la idea de recuperar Jerusalem para la cristiandad. Veremos el papel de la orden en episodios tan cruciales como la toma de San Juan de Acre. Para terminar, en los audios de anteriores temporadas que vamos recuperando, os traemos una sorpresa, ya que ofreceremos una secci\u00f3n de la que apenas hubo cinco entregas pero que fue muy especial. Se trata de las Gotas de la Clepsidra, una colaboraci\u00f3n con Eneko Largo y Ainhoa Lezamiz con los que compartimos emisora en las primeras temporadas de LBP. Precisamente en esta primera colaboraci\u00f3n habl\u00e1bamos de lo que nos deparar\u00edan sus visitas. Que lo disfruten.", "title": "La Guerra de Troya, realidad o mito, en La Biblioteca Perdida 245 \u2013 29 ene 17", "dateUploaded": "29 de ene. de 2017", "utcTime": 1485648000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/de-nimrud-a-palmira-destruccion-del-patrimonio-audios-mp3_rf_16691905_1.html", "len": "31:24", "_id": "BEbqQS0aq4ZHd1JQ", "description": "Hace una semana hemos vuelto a conocer la dimensi\u00f3n del patrimonio arqueol\u00f3gico destruido en la ciudad de Palmira. Por eso hemos decidido recuperar el monogr\u00e1fico sobre la p\u00e9rdida de patrimonio hist\u00f3rico que hicimos en noviembre con el historiador (y actual colaborador de LBP) Sergio Alejo. En aquella ocasi\u00f3n hablamos de la destrucci\u00f3n de la ciudad de Nimrud, antigua capital del imperio Asirio, en manos del fundamentalismo. Tamb\u00eden repasamos otros atropellos a la historia como el de la propia antigua capital del Imperio de Zenobia.", "title": "De Nimrud a Palmira, la destrucci\u00f3n del patrimonio arqueol\u00f3gico - \u201cMonogr\u00e1ficos LBP'", "dateUploaded": "27 de ene. de 2017", "utcTime": 1485475200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/conferencia-wannsee-inicio-del-audios-mp3_rf_16583934_1.html", "len": "03:37:19", "_id": "Tgkbp3gTBigY2klA", "description": "Volvemos tras el par\u00f3n navide\u00f1o y lo hacemos recordando una reuni\u00f3n, la Conferencia de Wannsee de la que el pasado 20 de enero se cumpl\u00edan 75 a\u00f1os. Terrible efem\u00e9rides porque la misma supuso la puesta en marcha definitiva de la llamada soluci\u00f3n final de la cuesti\u00f3n jud\u00eda. Un grupo de altos cargos del funcionariado determin\u00f3 y pormenoriz\u00f3 el modo en el que se desarrollar\u00eda el Holocausto a lo largo de Europa, persiguiendo el exterminio de millones de personas. Menos funesto ser\u00e1 el segundo ingrediente de este men\u00fa de retorno, porque retomaremos la serie de monogr\u00e1ficos sobre la Orden Hospitalaria. Seguiremos sus pasos en Tierra Santa, con su participaci\u00f3n en campa\u00f1as de personajes tan c\u00e9lebres como Ricardo Coraz\u00f3n de Le\u00f3n. Para terminar, recordaremos un Mousike sobre diversas \u00f3peras inspiradas en hechos hist\u00f3ricos.\r\nBSO: Los inmortales III / Star Trek", "title": "La conferencia de Wannsee y el inicio del Holocausto en La Biblioteca Perdida 244 \u2013 22 ene 17", "dateUploaded": "22 de ene. de 2017", "utcTime": 1485043200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/romanizacion-peninsula-iberica-monograficos-lbp-audios-mp3_rf_16362705_1.html", "len": "58:01", "_id": "ynTIMQxjSxCSTPcZ", "description": "- Queda poco para el regreso del programa con muchos nuevos contenidos, pero antes, como siempre, os ofrecemos repeticiones de secciones pasadas como la entrega dedicada a los Enemigos de Roma. En esta ocasi\u00f3n los enemigos de las Rep\u00fablica ser\u00e1n muchos y variados ya que os ofrecemos una tertulia dedicada por entero a un resumen de las conquistas romanas en territorio ib\u00e9rico.", "title": "La romanizaci\u00f3n de la pen\u00ednsula Ib\u00e9rica, \u201cMonogr\u00e1ficos LBP\"", "dateUploaded": "16 de ene. de 2017", "utcTime": 1484524800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/ooparts-objetos-fuera-su-tiempo-3-3-misterios-audios-mp3_rf_16187688_1.html", "len": "41:48", "_id": "MOhSCQjW06VuZxSg", "description": "- En esta ocasi\u00f3n compilamos tres entregas muy particulares de nuestros Misterios de la Historia de pasadas temporadas. Y es que en ellas hablamos de los pol\u00e9micos ooparts, artefactos fuera de lugar en su traducci\u00f3n literal del ingl\u00e9s, magn\u00edfica excusa para enfrentarnos a las lagunas que la historia oficial no puede explicar. Misterios que sembraron pol\u00e9mica entre los mochuelos, y es que pocas son las pruebas cient\u00edficas que refutan la veracidad de lo que son (o no son) estos artefactos que desaf\u00edan la historia tal y como la conocemos. Abordaremos el tema de nuevo en el futuro, pero entre tanto os dejamos las primeras.", "title": "Ooparts, objetos fuera de su tiempo 3/3, Misterios de la Historia - LBP", "dateUploaded": "12 de ene. de 2017", "utcTime": 1484179200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/ooparts-objetos-fuera-su-tiempo-2-3-misterios-audios-mp3_rf_15940834_1.html", "len": "33:39", "_id": "GJeAYmKRALJQ90JI", "description": "- En esta ocasi\u00f3n compilamos tres entregas muy particulares de nuestros Misterios de la Historia de pasadas temporadas. Y es que en ellas hablamos de los pol\u00e9micos ooparts, artefactos fuera de lugar en su traducci\u00f3n literal del ingl\u00e9s, magn\u00edfica excusa para enfrentarnos a las lagunas que la historia oficial no puede explicar. Misterios que sembraron pol\u00e9mica entre los mochuelos, y es que pocas son las pruebas cient\u00edficas que refutan la veracidad de lo que son (o no son) estos artefactos que desaf\u00edan la historia tal y como la conocemos. Abordaremos el tema de nuevo en el futuro, pero entre tanto os dejamos las primeras.", "title": "Ooparts, objetos fuera de su tiempo 2/3, Misterios de la Historia - LBP", "dateUploaded": "07 de ene. de 2017", "utcTime": 1483747200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/teotihuacan-ciudad-dioses-misterios-audios-mp3_rf_15755403_1.html", "len": "12:04", "_id": "cX53JGw34vIRghB5", "description": "- Esta semana recuperamos unos Misterios de la Historia que tratar\u00e1n de dar luz a las interrogantes de un enclave ya en ruinas en tiempos de los aztecas. Nos referimos, por supuesto, a la ciudad de Teotihuac\u00e1n, en lengua n\u00e1huatl el \"lugar donde los hombres se convierten en dioses\". Repasaremos, entre otras curiosidades sus enigm\u00e1ticas pir\u00e1mides y nos adentraremos, en definitiva, en los entresijos que encierra la que fue una de las mayores ciudades del M\u00e9xico precolombino, parte del conjunto arqueol\u00f3gico que hoy es Patrimonio de la Humanidad.\r\n\r\n", "title": "Teotihuac\u00e1n, la ciudad de los dioses - Misterios de la Historia LBP", "dateUploaded": "04 de ene. de 2017", "utcTime": 1483488000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/biblioteca-encontrada-especial-navideno-2016-la-audios-mp3_rf_15535177_1.html", "len": "02:29:49", "_id": "t3G1DcVF1oxjeRwv", "description": "Pues no, no era una inocentada. Aunque tarde, hoy os ofrecemos el especial navide\u00f1o de LBP. Estar\u00e1 cargado de sorpresas, pero empezamos con los contenidos m\u00e1s tradicionales, como una entrega de Por los dioses en los que Sergio Alejo nos habla de los bucelarios. Tambi\u00e9n tendremos a Maese Ibarzabal hablando de dos escritoras japonesas cuya relaci\u00f3n nos recordar\u00e1 a la de Quevedo y G\u00f3ngora. Hasta contaremos con una nueva secci\u00f3n y un nuevo colaborador; nada menos que Alarico Jim\u00e9nez Tresantos con su Historia en May\u00fasculas y habl\u00e1ndonos de Tartessos. \u00bfY Bikendi? Pues iremos a ver d\u00f3nde est\u00e1\u2026 pero hemos o\u00eddo que no solo se ha ido sino que ha montado otro programa: La Biblioteca Encontrada. Lo escucharemos. Feliz entrada en 2017.", "title": "La Biblioteca Encontrada, especial navide\u00f1o 2016 en La Biblioteca Perdida 243 \u2013 28 dic 16", "dateUploaded": "28 de dic. de 2016", "utcTime": 1482883200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/ooparts-objetos-fuera-su-tiempo-1-3-misterios-audios-mp3_rf_15431468_1.html", "len": "46:54", "_id": "mS5SBR1bWviV9kaW", "description": "- En esta ocasi\u00f3n compilamos 3 entregas muy particulares de nuestros Misterios de la Historia de pasadas temporadas. Y es que en ellas hablamos de los pol\u00e9micos ooparts, artefactos fuera de lugar en su traducci\u00f3n literal del ingl\u00e9s, magn\u00edfica excusa para enfrentarnos a las lagunas que la historia oficial no puede explicar. Misterios que sembraron pol\u00e9mica entre los mochuelos, y es que pocas son las pruebas cient\u00edficas que refutan la veracidad de lo que son (o no son) estos artefactos que desaf\u00edan la historia tal y como la conocemos. Abordaremos el tema de nuevo en el futuro, pero entre tanto os dejamos las primeras.", "title": "Ooparts, objetos fuera de su tiempo 1/3, Misterios de la Historia - LBP", "dateUploaded": "26 de dic. de 2016", "utcTime": 1482710400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/de-alquimia-al-pensamiento-cientifico-moderno-en-audios-mp3_rf_15144044_1.html", "len": "02:30:23", "_id": "PhJqhnDSd5tlF85Q", "description": "Retomamos el monogr\u00e1fico en el que abordamos el surgimiento y la evoluci\u00f3n del pensamiento cient\u00edfico humano. En el anterior monogr\u00e1fico nos quedamos en la alquimia, y esta ocasi\u00f3n partiremos con ideas renacentistas para ir conociendo a personajes como Francis Bacon, Ren\u00e9 Descartes, Antoine Lavoisier, Joseph Louis Proust, John Dalton, entre otros pioneros de la ciencia moderna. Tambi\u00e9n recibiremos la siguiente entrega de Allende los Mares en torno a los afrikaners. Una vez comenzada la guerra, los boers lanzaron una sorpresiva invasi\u00f3n de las colonias de Natal y El Cabo, lo que los generales brit\u00e1nicos preve\u00edan como una r\u00e1pida y c\u00f3moda campa\u00f1a se torn\u00f3 en un largo y sangriento conflicto. La tercera propuesta versar\u00e1 sobre la disciplina, concretamente la de la legi\u00f3n romana. Y es que tendremos una nueva entrega de Por los dioses, la nueva secci\u00f3n sobre curiosidades del mundo antiguo. Terminaremos recuperando un Mousike de nuestra segunda temporada en el que abord\u00e1bamos algo tan navide\u00f1o como el origen de los villancicos.\r\nBSO: Ah! My Goddess/ Final fantasy VII/ Final Fantasy VIII", "title": "De la alquimia al pensamiento cient\u00edfico moderno, en La Biblioteca Perdida 242 \u2013 18 dic 16", "dateUploaded": "19 de dic. de 2016", "utcTime": 1482105600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/saludo-del-poder-negro-jjoo-de-audios-mp3_rf_15074432_1.html", "len": "10:51", "_id": "c0FRqvHE9rU11PEH", "description": "- Recuperamos la entrega de Allende los mares que nos trasladaba a los Juegos Ol\u00edmpicos de M\u00e9xico de 1968. Concretamente, al momento en el que los atletas Tommie Smith y John Carlos llevaron al p\u00f3dium un simb\u00f3lico y pol\u00e9mico gesto por los derechos de la Am\u00e9rica negra mientras comenzaba a sonar el himno nacional estadounidense.", "title": "Saludo del Poder Negro en los JJOO de M\u00e9xico de 1968, en 'Allende los Mares' - LBP", "dateUploaded": "16 de dic. de 2016", "utcTime": 1481846400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/agincourt-ocaso-caballeria-medieval-la-audios-mp3_rf_14869475_1.html", "len": "02:36:27", "_id": "0hexAZQoP7nHfGYv", "description": "Todo tiene un fin, y el de la caballer\u00eda pesada feudal lleg\u00f3 en d\u00edas tan fat\u00eddicos para los intereses franceses como el de la Batalla de Agincourt, que en el a\u00f1o 1415 propici\u00f3 una gran victoria al monarca ingl\u00e9s Enrique V gracias, en buena medida, al arco largo que compens\u00f3 una notable inferioridad num\u00e9rica. Ser\u00e1 el tema principal de nuestro programa de hoy, pero no el \u00fanico. Recibiremos una nueva entrega de Historias rarunas, para hablar de La Batalla de la Isla Ramree, en el transcurso de la Segunda Guerra Mundial, en la que los soldados brit\u00e1nicos tuvieron unos inesperados aliados contra los japoneses en la Campa\u00f1a de Birmania. Finalmente, contaremos con otro episodio del Camino del Samur\u00e1i en el que seguiremos hablando de la historia de William Adams, Anjin-sama para japoneses, el primer marino ingl\u00e9s que arrib\u00f3 a las costas de Jap\u00f3n. Como pod\u00e9is ver, un programa muy brit\u00e1nico que redondearemos recordando el Gastronomik\u00f3n que dedicamos hace varias temporadas a una enfermedad: el escorbuto.", "title": "Agincourt, ocaso de la caballer\u00eda medieval, en La Biblioteca Perdida 241 \u2013 11 dic 16", "dateUploaded": "11 de dic. de 2016", "utcTime": 1481414400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/gengis-kan-capitulo-2-el-senor-de-audios-mp3_rf_14770643_1.html", "len": "28:46", "_id": "PpYYliMp1LhwLYGo", "description": "Tiempos de Ecos del Pasado y tiempos convulsos para la humanidad. Estamos en el siglo XIII y el mundo temblar\u00e1 al son de las grandes hordas de las estepas. En estos dos \u00fanicos Ecos del Pasado descubriremos las tramas y las batallas que lograron unificar a las tribus de las estepas de la actual Mongolia, bajo el pabell\u00f3n de uno de los personajes m\u00e1s legendarios de nuestra historia: Gengis Kan.\r\nVeremos si en esta nueva temporada podemos continuar con esta saga que podr\u00e1 rondar los 5 Ecos del Pasado.", "title": "Gengis Kan, cap\u00edtulo 2 El se\u00f1or de todas las tribus , en los \u201cEcos del Pasado\u201d - LBP.mp3", "dateUploaded": "08 de dic. de 2016", "utcTime": 1481155200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/carlomagno-renacer-europa-imperial-en-audios-mp3_rf_14588609_1.html", "len": "02:38:46", "_id": "YerJcJbTSBa12r2m", "description": "Primer programa de diciembre y con un protagonista digno de tales fechas: Carlomagno. El m\u00e1s grande representante de la dinast\u00eda carolingia que, tres siglos despu\u00e9s de la ca\u00edda de la Roma occidental, hizo resucitar el sue\u00f1o de un imperio europeo. No en vano, ensanch\u00f3 y unific\u00f3 los diversos reinos francos en un territorio que sentar\u00eda las bases para el posterior Sacro Imperio Romano Germ\u00e1nico como \u00f3rgano supraestatal imperante y protector de la Iglesia de Roma. Ser\u00e1 el plato principal, pero por supuesto no el \u00fanico, porque adem\u00e1s estamos de estreno. Como os adelant\u00e1bamos hace un par de semanas, el historiador y escritor Sergio Alejo se embarca en LBP con una secci\u00f3n , Por los dioses, que ocasionalmente nos traer\u00e1 curiosidades hist\u00f3ricas del mundo antiguo. Hoy se estrena hablando de los alimentos y h\u00e1bitos alimenticios de la legi\u00f3n romana. Y siguiendo con las sorpresas, tambi\u00e9n recuperamos a nuestro otrora chef de cabecera Leandro Bello, que en esta ocasi\u00f3n nos viene a hablar de la historia del pensamiento cient\u00edfico, arrancando desde los or\u00edgenes del ser humano hasta la alquimia, pasando entre otros, por los fil\u00f3sofos griegos. Terminaremos este largo programa recuperando un Eco del Pasado dedicado a Fernando de Magallanes y su gran aventura. \u00bfPreparados? \u00a1Comienza la aventura!", "title": "Carlomagno, el renacer de la Europa imperial en La Biblioteca Perdida 240 \u2013 4 dic 16", "dateUploaded": "04 de dic. de 2016", "utcTime": 1480809600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/gengis-kan-capitulo-1-el-lobo-la-audios-mp3_rf_14367176_1.html", "len": "24:25", "_id": "21F2ZSrBr89uK2mH", "description": "Tiempos de Ecos del Pasado y tiempos convulsos para la humanidad. Estamos en el siglo XIII y el mundo temblar\u00e1 al son de las grandes hordas de las estepas. En estos dos \u00fanicos Ecos del Pasado descubriremos las tramas y las batallas que lograron unificar a las tribus de las estepas de la actual Mongolia, bajo el pabell\u00f3n de uno de los personajes m\u00e1s legendarios de nuestra historia: Gengis Kan.\r\nVeremos si en esta nueva temporada podemos continuar con esta saga que podr\u00e1 rondar los 5 Ecos del Pasado.", "title": "Gengis Kan, cap\u00edtulo 1 El lobo de la estepa , en los \u201cEcos del Pasado\u201d - LBP", "dateUploaded": "01 de dic. de 2016", "utcTime": 1480550400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/teuta-reina-iliria-desafio-a-roma-audios-mp3_rf_14142059_1.html", "len": "02:12:07", "_id": "b0MQhHga0J3Hrba2", "description": "\u00daltimo programa de noviembre y dispuestos ya para afrontar el ocaso de este a\u00f1o 2016, venimos cargados de contenidos. Titulamos con los Enemigos de Roma, que regresan tras un tiempo sin novedades, y que hoy tendr\u00e1n a una mujer, Teuta de Iliria, como protagonista. Una reina que oso enfrentarse a la todav\u00eda rep\u00fablica romana con una flota de piratas que resultaron todo un quebradero de cabeza para la incipiente potencia del Mediterr\u00e1neo. Tambi\u00e9n contaremos con una nueva entrega de Allende los Mares en la que seguimos desentramando la historia de los afrikaners. El hallazgo de oro en el Transvaal iba a alterar de nuevo la situaci\u00f3n en el sur de \u00c1frica. A pesar de la derrota en la Primera Guerra B\u00f3er, los l\u00edderes brit\u00e1nicos pronto iban a recuperar su idea de anexionar la regi\u00f3n, con lo que se gestaba el camino hacia una nueva guerra. Tendremos tambi\u00e9n la segunda entrega del Camino del Samur\u00e1i, con nuestro colaborador R. Ibarzabal que nos hablar\u00e1 de William Adams, un marinero ingl\u00e9s considerado el primer brit\u00e1nico en alcanzar Jap\u00f3n. Sabremos m\u00e1s de su historia. Y terminaremos recuperando un monogr\u00e1fico sobre otros marineros de los que hablamos hace m\u00e1s de cien programa: Piteas y James Cook. Levamos anclas.", "title": "Teuta, la reina iliria que desafi\u00f3 a Roma en La Biblioteca Perdida 239 \u2013 27 nov 16", "dateUploaded": "28 de nov. de 2016", "utcTime": 1480291200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/historia-jota-aragonesa-mousike-audios-mp3_rf_13933308_1.html", "len": "29:15", "_id": "Mwd1SzhkgQNkdd3A", "description": "Como recordar\u00e9is, arrancamos esta temporada con un programa que hab\u00edamos grabado en directo en el Centro Pastor de Andorra. Una casa dedicada a la Jota y a uno sus genios, Jos\u00e9 Iranzo. El llamado Pastor de Andorra naci\u00f3 el 20 de octubre de 1915, y ha fallecido esta semana, el pasado 22 de noviembre, con 101 a\u00f1os. Un siglo de vida al que queremos dedicar este Mousike sobre la jota aragonesa que realizamos en la casa que su pueblo, Andorra, le dedic\u00f3 en vida a su hijo predilecto, y que le recordar\u00e1, preservarando su legado, tras su muerte. Vayan nuestras condolencias a su familia y a todo el pueblo andorrano.", "title": "La historia de la jota aragonesa en \u201cMousike\u201d", "dateUploaded": "24 de nov. de 2016", "utcTime": 1479945600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/miguel-angel-genio-dio-vida-a-audios-mp3_rf_13839623_1.html", "len": "02:22:41", "_id": "u8ko6os5YdFmkvMZ", "description": "Os proponemos viajar a la Florencia del Renacimiento para recordar la vida de uno de los mayores artistas de todos los tiempos: Miguel \u00c1ngel Buonarroti. Pintor, arquitecto y, sobre todo, escultor; padre de obras tan maravillosas como el David o la Capilla Sixtina. Haremos un breve repaso tanto a su vida como a su carrera. Tambi\u00e9n hablaremos de cosas m\u00e1s funestas, como la reciente p\u00e9rdida de patrimonio hist\u00f3rico, la ciudad de Nimrud antigua capital del imperio Asirio, en manos del fundamentalismo. Lo haremos de la mano del historiador Sergio Alejo y repasando otros atropellos a la historia como el de Palmira. Como tercer plato del men\u00fa, vuelve las Historias rarunas con un condecorado soldado de la Primera Guerra Mundial. Nada raro si no fuera porque hablamos del Sargento Stubby, un perro que particip\u00f3 en nada menos que 17 batallas. Finalmente, de las secciones de temporadas pasadas hoy recuperamos una realmente antigua, ya que se emiti\u00f3 hace exactamente 5 a\u00f1os (el 20 de noviembre de 2011), con Egeria como protagonista. Una exploradora que en pleno siglo V, viaj\u00f3 miles de kil\u00f3metros dejando valiosas cr\u00f3nicas de su caminar.\r\n\r\nBSO: El Se\u00f1or de los Anillos (Howard Shore)", "title": "Miguel \u00c1ngel, el genio que dio vida a la piedra en La Biblioteca Perdida 238 - 20 nov 16", "dateUploaded": "20 de nov. de 2016", "utcTime": 1479600000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/alzamiento-pascua-allende-mares-audios-mp3_rf_13794519_1.html", "len": "47:26", "_id": "PeHU4COyP5BEaUog", "description": "- Seguimos alimentando nuestra web, y lo hacemos con m\u00e1s entregas de Allende los Mares. En esta ocasi\u00f3n recuperamos el audio que nos ofrecieron a duo nuestros compa\u00f1eros Pello Larrinaga y Aritza Alzibar sobre un acontecimiento del que recientemente, el pasado a\u00f1o, se cumpli\u00f3 exactamente un siglo. Se trata del Alzamiento de Pascua, la rebeli\u00f3n que llev\u00f3 a miles de republicanos irlandeses a alzarse contra el gobierno brit\u00e1nico por la independencia de la isla. Como sabemos, no logr\u00f3 el objetivo establecido pero puso los cimientos para conseguirlo apenas unos a\u00f1os despu\u00e9s.", "title": "El alzamiento de Pascua, en \u201cAllende los Mares\u201d - LBP", "dateUploaded": "17 de nov. de 2016", "utcTime": 1479340800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/ultima-carga-del-regimiento-alcantara-la-audios-mp3_rf_13744608_1.html", "len": "02:02:44", "_id": "qCTPtKYjhsDJ9b3X", "description": "Tras una larga ausencia, hoy vuelve una de las secciones esenciales de LBP, los Ecos del Pasado, que esta vez resonar\u00e1n en la Guerra del Rif y en las cargas cuasi suicidas protagonizadas por el regimiento Alc\u00e1ntara 14 de caballer\u00eda cuyo objetivo era cubrir la retirada de 5.000 personas que se retiraban ante el acoso de los sublevados bajo al mando de Abd el-Krim. Solo uno de cada diez hombres del regimiento comandado por Fernando Primo de Rivera (hermano del dictador) salieron con vida de aquella jornada de 1921. Pero contamos con m\u00e1s cosas, como una nueva secci\u00f3n que espor\u00e1dicamente nos traer\u00e1 relatos sorprendentes, como el personaje que la inaugura, Nicholas Alkemade, un sargento brit\u00e1nico que en la Segunda Guerra Mundial protagoniz\u00f3 un suceso imposible, sobreviviendo a la ca\u00edda desde un avi\u00f3n a 6.000 metros... sin paraca\u00eddas. Y todav\u00eda hay m\u00e1s, como la tercera entrega de Allende los Mares en torno a los Afrikaners. El desarrollo de un nuevo tipo de colonialismo iba a poner en riesgo la existencia de las dos rep\u00fablicas b\u00f3eres, y es que, el deseo de los brit\u00e1nicos de crear una \u00fanica entidad pol\u00edtica en el sur de \u00c1frica iba a contar con la oposici\u00f3n de b\u00f3eres y zul\u00faes. La anexi\u00f3n del Transvaal por el Reino Unido se saldar\u00eda con una violenta revuelta b\u00f3er que degenerar\u00eda en una guerra por la independencia de esta rep\u00fablica, dando lugar a la conocida como primera guerra de los b\u00f3eres. Finalmente, en las secci\u00f3n de pasadas temporadas, hoy recuperamos la expedici\u00f3n de Lewis y Clark.\r\n\r\nBSO: Conan el b\u00e1rbaro, El bueno, el feo y el malo y Spirit.", "title": "La \u00faltima carga del regimiento Alc\u00e1ntara en La Biblioteca Perdida 237 \u2013 14 nov 16", "dateUploaded": "14 de nov. de 2016", "utcTime": 1479081600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/darwinismo-social-una-antropologa-luna-audios-mp3_rf_13707100_1.html", "len": "27:24", "_id": "6UlIWK0Vg3XTkWhw", "description": "- Una vez m\u00e1s, nuestra selenita vuelve con esas historias que a todos nos hacen pensar en su secci\u00f3n Una Antrop\u00f3loga en la Luna. En esta ocasi\u00f3n recuperamos el monogr\u00e1fico dedicado al Darwinismo social, la teor\u00eda social que afirma que la teor\u00eda de la evoluci\u00f3n de Charles Darwin tiene aplicaciones sociales en instituciones humanas. Se basa, en pol\u00e9micas cuestiones como la de la supervivencia del m\u00e1s apto; ideas que han servido para teorizar alguna de las peores atrocidades de la historia.", "title": "El Darwinismo social, \"Una Antrop\u00f3loga en la Luna\u201d - LBP", "dateUploaded": "11 de nov. de 2016", "utcTime": 1478822400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/georges-melies-pionero-magia-del-cine-audios-mp3_rf_13638295_1.html", "len": "02:42:23", "_id": "aapX8iWQvGFtAZGJ", "description": "Hoy dedicaremos al programa a un verdadero pionero que sent\u00f3 las bases de todo un g\u00e9nero cinematogr\u00e1fico, el de la ciencia ficci\u00f3n. Se trata de Goerges Meli\u00e9s, un hombre que enseguida comprendi\u00f3 que el celuloide pod\u00eda ofrecer mucho m\u00e1s que im\u00e1genes en movimiento. Llev\u00f3 la magia al cine creando los primeros efectos especiales; construy\u00f3 los primeros plat\u00f3s y dirigi\u00f3 centenares de pel\u00edculas \u2013algunas tan memorables como Viaje a la luna- de las que lamentablemente se conservan muy pocas. Tambi\u00e9n os ofreceremos la segunda entrega de las serie sobre los Afrikaners en Allende los mares. Una vez iniciado el Gran Trek, los b\u00f3ers se adentran profundamente en el sur de \u00c1frica. All\u00ed se asentar\u00e1n y fundar\u00e1n diversas rep\u00fablicas independientes. Para ello tendr\u00e1n que superar varios adversidades, como el enfrentamiento con los poderosos zul\u00faes y la constante vigilancia de los brit\u00e1nicos, recelosos de la creaci\u00f3n de estos nuevos pa\u00edses. Finalmente, dos rep\u00fablicas independientes el Transvaal y el Estado Libre de Orange se har\u00edan un hueco en el mapa pol\u00edtico de la zona. Terminamos el programa con la repetici\u00f3n de la entrega final sobre An\u00edbal contra Roma.\r\n\r\nBSO: Los pilares de la tierra/ Conan el B\u00e1rbaro", "title": "Georges Meli\u00e9s, pionero de la magia del cine, en La Biblioteca Perdida 236 \u2013 6 nov 16", "dateUploaded": "06 de nov. de 2016", "utcTime": 1478390400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/curiosos-inventores-del-pasado-monograficos-de-audios-mp3_rf_13593344_1.html", "len": "01:19:34", "_id": "W9qz7SnPz8nOygxe", "description": "Rescatamos de un pasado muy remoto (los inicios de La Biblioteca), dos tertulias con muchos protagonistas interesantes. Una serie de inventores, genios de su tiempo, capaces de grandes haza\u00f1as, pero olvidados por los suyos.\r\n", "title": "Curiosos inventores del pasado, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d - LBP", "dateUploaded": "03 de nov. de 2016", "utcTime": 1478131200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/nostradamus-sus-centurias-otros-profetas-la-audios-mp3_rf_13542565_1.html", "len": "03:07:28", "_id": "V6oLmzIZSlDh2e4y", "description": "Hoy os ofrecemos un programa singular, y es que lo centraremos en hablar de profetas y sus profec\u00edas. Michel de N\u00f4tre-Dame, m\u00e1s conocido como Nostradamus, ser\u00e1 uno de los grandes protagonistas. Hablaremos de su vida y, por supuesto, de sus profec\u00edas m\u00e1s conocidas. \u00bfEs cierto que augur\u00f3 la llegada de Napole\u00f3n, el nazismo, o las Guerras Mundiales\u2026? Y para seguir hablando de profec\u00edas, tambi\u00e9n abordaremos otras, algunas b\u00edblicas, como el cap\u00edtulo del Apocal\u00edpsis, y otras bastante m\u00e1s modernas como las de el navegante virtual John Titor o la vidente Baba Vanga. Por supuesto, que cada cual crea que quiera. Terminaremos el programa recuperando otro cap\u00edtulo de las haza\u00f1as del cartagin\u00e9s An\u00edbal Barca.", "title": "Nostradamus, sus centurias y otros profetas en La Biblioteca Perdida 235 \u2013 30 oct 16", "dateUploaded": "30 de oct. de 2016", "utcTime": 1477785600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/pornocracia-vaticano-allende-los-audios-mp3_rf_13496911_1.html", "len": "20:07", "_id": "Sj2lIq6bYPofC1w3", "description": "De la mano de nuestro compa\u00f1ero Pello Larrinaga descubriremos una \u00e9poca ins\u00f3lita de la historia del Vaticano. Un periodo conocido como Pornocracia en el que, seg\u00fan se contaba, el vicio, la lujuria y todos los pecados habidos y por haber, corrompieron a la iglesia de tal arte que fueron dos mujeres las que llegaron a controlar en buena parte los designios del estado papal. \r\n-", "title": "La pornocracia en el Vaticano, en \u201cAllende los Mares\u201d - LBP", "dateUploaded": "27 de oct. de 2016", "utcTime": 1477526400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/caballeros-hospitalarios-cuernos-hattin-en-audios-mp3_rf_13441929_1.html", "len": "02:54:48", "_id": "emmx4JiSt9Ip5zry", "description": "Tras la estupenda acogida de esta serie iniciada para hablar de a historia de esta orden de caballer\u00eda, hoy m\u00e1s conocida como de Malta, retomamos su senda para hablar de algunas de sus caracter\u00edsticas. Sabremos a qu\u00e9 menesteres se dedicaron en sus primeras d\u00e9cadas de existencia y conoceremos m\u00e1s datos sobre su participaci\u00f3n en hechos tan determinantes como la batalla de los Cuernos de Hattin contra Saladino. Pero tenemos algo m\u00e1s que ofreceros, toda una nueva secci\u00f3n y de la mano de un nuevo colaborador, R. Ibarzabal, que nos traer\u00e1, espor\u00e1dicamente, El Camino del samur\u00e1i. Se estrena con la historia de Yamamoto Otokichi, el primer japon\u00e9s en pisar los Estados Unidos y, de hecho, viajar por todo el mundo. Terminaremos con an\u00e9cdotas y curiosidades hist\u00f3ricas, sobre la historia de las agonizantes cabinas telef\u00f3nicas o la del vag\u00f3n en el que se firm\u00f3 la rendici\u00f3n de Alemania en la Primera Guerra Mundial y que Hitler se us\u00f3 a\u00f1os despu\u00e9s para vengar la afrenta.", "title": "Los Caballeros Hospitalarios, los Cuernos de Hattin, en La Biblioteca Perdida 234 \u2013 23 oct 16", "dateUploaded": "23 de oct. de 2016", "utcTime": 1477180800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/sinodo-del-cadaver-allende-mares-audios-mp3_rf_13386692_1.html", "len": "15:14", "_id": "nEHzjKgyBnOjXfiO", "description": "Consagrado obispo\u00a0de\u00a0Portus\u00a0en\u00a0864\u00a0por el papa\u00a0Nicol\u00e1s I, la historia del padre de la iglesia cat\u00f3lica Formoso, pas\u00f3 a la leyenda no por sus actos en vida si no por todos los acontecimientos que se sucedieron a su muerte. Tras exhumar sus restos, el cad\u00e1ver del santo padre fue a parar a una silla para ser juzgado por sus cr\u00edmenes en el pasado.\r\n-", "title": "S\u00ednodo del cad\u00e1ver, en \u201cAllende los Mares\u201d - LBP", "dateUploaded": "19 de oct. de 2016", "utcTime": 1476835200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/vida-cesares-quintilio-a-carino-audios-mp3_rf_13340799_1.html", "len": "02:22:50", "_id": "i90T3vtDunTnGRIe", "description": "La ciudad eterna la llaman: Roma. Su Imperio no lo fue, pero dur\u00f3 lo suyo (y m\u00e1s a\u00fan en oriente), lo que nos dej\u00f3 un sinf\u00edn de gobernantes cuyas vidas os seguimos desgranando en LBP. En este programa abarcaremos las peripecias vitales de Quintilio, Aureliano, T\u00e1cito, Floriano, Probo, Caro y Carino. Siete emperadores en apenas 15 a\u00f1os, algunos con reinados realmente breves, que sin embargo vivieron un tiempo intenso en el que se recompuso la integridad territorial perdida pero, al tiempo, se avanz\u00f3 hacia su inexorable final. Pero como no solo de romanos vive el mochuelo (bueno, quiz\u00e1 algunos s\u00ed\u2026) tambi\u00e9n os ofrecemos una nueva entrega de Allende los Mares, que arrancar\u00e1 una serie de tres audios sobre los Afrikaners. En esta primera entrega, trataremos de su origen holand\u00e9s y de su llegada a Sud\u00e1frica. De la creaci\u00f3n de El Cabo y de su lenta pero progresiva expansi\u00f3n, que llevar\u00eda a algunos a adentrarse en el continente convirti\u00e9ndose en un nuevo tipo de colonos; los b\u00f3eres. Para terminar, continuamos con las repeticiones que nos permiten revivir las haza\u00f1as del gran An\u00edbal en la Segunda Guerra P\u00fanica.", "title": "Vida de los c\u00e9sares, de Quintilio a Carino, en La Biblioteca Perdida 233 \u2013 16 oct 16", "dateUploaded": "16 de oct. de 2016", "utcTime": 1476576000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/memorias-cronista-el-peru-la-audios-mp3_rf_13288765_1.html", "len": "05:11:44", "_id": "Yk90VEhjabI46n0i", "description": "Faltan unos meses para poder escuchar el regreso de nuestros h\u00e9roes en una nueva aventura. Entre tanto, os ofrecemos una vez m\u00e1s la compilaci\u00f3n de todos los cap\u00edtulos de la saga del Vizca\u00edno de la pasada temporada. Diez episodios en un solo audio donde las andanzas de nuestros aventureros nos llevar\u00e1n a una nueva epopeya desde el mism\u00edsimo saco de Roma hasta la conquista del Per\u00fa en compa\u00f1\u00eda del conquistador Francisco Pizarro.\r\n\u00a1Desenvainad las toledanas!\r\n-", "title": "Memorias de un cronista, El Per\u00fa - La saga completa en los Ecos del Pasado - LBP", "dateUploaded": "12 de oct. de 2016", "utcTime": 1476230400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/condotieros-vida-obra-del-mercenario-italiano-en-audios-mp3_rf_13244995_1.html", "len": "02:53:05", "_id": "bi6QXIeJ93IZqkZt", "description": "Volvemos, con un monogr\u00e1fico que grabamos tiempo atr\u00e1s con nuestro otrora joven bibliotecario Eneko Olabarria y que por diversas razones todav\u00eda no os hab\u00edamos ofrecido. Abordamos la vida de los condotieros, mercenarios italianos (aunque en sus or\u00edgenes all\u00e1 por el fin de la Edad Media tuvieron diversas procedencias) que durante siglos se batieron en las guerras de los diferentes estados it\u00e1licos. En este programa tambi\u00e9n recibiremos una nueva entrega, la tercera, de Nubes de Papel, secci\u00f3n de nuestra colaboradora Tania Mart\u00ednez Portugal, que en esta ocasi\u00f3n nos habla de la escultora francesa Camille Claudel. Y como en la variedad est\u00e1 el gusto, esta no ser\u00e1 la \u00fanica visita, ya que contamos con la primera visita en esta nueva temporada de nuestra ilustre antrop\u00f3loga Noemi Maza. Con ella descubriremos como algunas de las historias que nos narra la Biblia tienen un claro origen en otros textos o tradiciones a\u00fan m\u00e1s ancestrales. Y como colof\u00f3n, seguiremos el periplo de de An\u00edbal y su guerra con Roma. Comienza la aventura.", "title": "Condotieros, vida y obra del mercenario italiano, en La Biblioteca Perdida 232 \u2013 9 oct 16", "dateUploaded": "09 de oct. de 2016", "utcTime": 1475971200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/cuatro-peliculas-indiana-jones-a-examen-audios-mp3_rf_13190886_1.html", "len": "02:58:25", "_id": "FTS1M4NVG2Jai8go", "description": "Aunque ya han anunciado la quinta pel\u00edcula de la saga (temblad, detractores de la cuarta), hoy os ofrecemos la compilaci\u00f3n de las cuatro entregas de Historias de Cine que les hemos dedicado estos a\u00f1os a las primeras aventuras del arque\u00f3logo m\u00e1s famoso del celuloide: Indiana Jones. Analizamos tanto las pel\u00edculas como las tramas hist\u00f3ricas m\u00e1s o menos reales que se ocultan tras cada una de ellas.\r\n-", "title": "Las cuatro pel\u00edculas de Indiana Jones a examen, en \u201cHistorias de Cine\u201d - LBP", "dateUploaded": "05 de oct. de 2016", "utcTime": 1475625600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/caballeros-hospitalarios-nacimiento-orden-audios-mp3_rf_13150917_1.html", "len": "02:42:03", "_id": "Ir7CGcv8dDDJu4TJ", "description": "Cierto que ya hemos hablado de las diferentes \u00f3rdenes de caballer\u00eda que surgieron en el contexto hist\u00f3rico de las Cruzadas. Hasta de los Templarios hemos hablado, a pesar de que otrora dijimos no tener intenci\u00f3n de hacerlo. Pero esta vez nos queremos detener en los Hospitalarios, m\u00e1s conocida como Orden de Malta a d\u00eda de hoy (porque de hecho, sigue existiendo), y lo haremos en diferentes cap\u00edtulos en los que desentra\u00f1aremos desde su nacimiento, all\u00e1 por el siglo XI, hasta algunos de sus episodios m\u00e1s memorables. Tambi\u00e9n contamos con el estreno en esta temporada de Allende los Mares, que nos har\u00e1 viajar al Kabul (Afganist\u00e1n) del siglo XIX para conocer la humillante retirada del ej\u00e9rcito brit\u00e1nico en 1842. Para terminar, retomamos el repetir secciones de anteriores temporadas, y lo hacemos por todo lo alto, con el primero de los episodios dedicado al gran Anibal Barca y Segunda Guerra P\u00fanica. Que lo disfruten.", "title": "Los Caballeros Hospitalarios, el nacimiento de una orden, en La Biblioteca Perdida 231 \u2013 2 oct 16", "dateUploaded": "02 de oct. de 2016", "utcTime": 1475366400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/guerras-medicas-guerra-del-peloponeso-audios-mp3_rf_13104981_1.html", "len": "03:54:48", "_id": "6gqlaxmubYGI9DIk", "description": "Os ofrecemos una gran compilaci\u00f3n con audios de la anterior temporada, concretamente, de cinco tertulias que engloban buena parte de los conflictos de la Grecia Cl\u00e1sica all\u00e1 por el siglo V antes de nuestra era. El Imperio Medo en primero lugar, y las propias ciudades estado griegas posteriormente, ser\u00edan las contrincantes de unos conflictos \u00e9picos.\r\n-", "title": "Las Guerras M\u00e9dicas y la Guerra del Peloponeso, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d - LBP", "dateUploaded": "29 de sep. de 2016", "utcTime": 1475107200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/conquista-romana-iberia-la-biblioteca-audios-mp3_rf_13052032_1.html", "len": "03:59:52", "_id": "ymTUz2UslzoZ1QIr", "description": "Volvemos de nuestro retiro estival para arrancar la octava temporada de LBP. Y lo hacemos en un formato singular, ya que os ofreceremos el programa que grabamos en directo durante nuestra visita a Andorra, en Teruel, en la que tan cordialmente fuimos recibidos. Hablaremos de la historia y de la particularidad de su yacimiento \u00edbero, El Cabo; repasaremos la romanizaci\u00f3n de la pen\u00ednsula ib\u00e9rica y, finalmente, escucharemos un Mousike dedicado a la historia de la Jota aragonesa. Antes de todo esto, repasaremos algunas de las novedades de la temporada y, para terminar, dedicaremos un largo espacio a saludar a muchos de los mochuelos que nos hab\u00e9is escrito en las \u00faltimas semanas. Esperamos que lo disfrut\u00e9is, \u00a1comienza la aventura!", "title": "La conquista romana de Iberia, en La Biblioteca Perdida 230 \u2013 25 sep 16", "dateUploaded": "25 de sep. de 2016", "utcTime": 1474761600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/reino-cielos-historias-de-audios-mp3_rf_13001994_1.html", "len": "50:15", "_id": "CZJSRoA9v6wpXiYp", "description": "Recuperando una secci\u00f3n del programa final de la pasada temporada, hoy volvemos al mundo del celuloide, para hablar de  una pel\u00edcula de corte hist\u00f3rico y que  tiene tantos amantes como  detractores. Nos referimos al Reino de los Cielos (Cruzada en Latinoam\u00e9rica), de Ridley Scott, creador de la tambi\u00e9n controvertida Gladiator. Veremos en qu\u00e9 es fiel a la historia, qu\u00e9 licencias se toma y comentaremos algunas curiosidades sobre su rodaje.\r\n-", "title": "El reino de los cielos, en \u201cHistorias de Cine\u201d LBP", "dateUploaded": "21 de sep. de 2016", "utcTime": 1474416000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/memorias-cronista-el-peru-capitulo-audios-mp3_rf_12953973_1.html", "len": "01:00:29", "_id": "ihjT1vuXelneHm8h", "description": "\u00daltimo episodio de esta tercera temporada de las aventuras del Vizca\u00edno que se despide hasta el a\u00f1o que viene con grandes aventuras por vivir.", "title": "Memorias de un cronista, El Per\u00fa - Cap\u00edtulo 10, H\u00e9roes de Leyenda, en los \u201cEcos del Pasado\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "18 de sep. de 2016", "utcTime": 1474156800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/historia-del-imperio-inca-monograficos-audios-mp3_rf_12928912_1.html", "len": "02:50:54", "_id": "lKxxaiEDU88zJ0ZX", "description": "Lo prometido es deuda y por ello comenzamos a compilar las diferentes tertulias del a\u00f1o, cuyos cap\u00edtulos formaran diferentes sagas de larga duraci\u00f3n. Comenzaremos con las cuatro entregas dedicadas al imperio Inca siguiendo la estelas de los diferentes soberanos ademas de sus mitos y leyendas.", "title": "La historia del imperio Inca, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d - LBP", "dateUploaded": "16 de sep. de 2016", "utcTime": 1473984000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/historia-especias-2-2-allende-audios-mp3_rf_12868042_1.html", "len": "10:59", "_id": "b16xY3eFWyof1Ge7", "description": "Segunda entrega de nuestro amigo y compa\u00f1ero Pello Larrinaga en su secci\u00f3n Allende los Mates, con la narraci\u00f3n del mundo de las especias y su importancia a lo largo de la historia. Todo un monogr\u00e1fico lleno de curiosidades.\r\n-", "title": "La historia de las especias 2/2 en \u201cAllende los Mares\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "12 de sep. de 2016", "utcTime": 1473638400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/memorias-cronista-el-peru-capitulo-audios-mp3_rf_12853172_1.html", "len": "26:20", "_id": "mmBhVg60p4moGPcp", "description": "Tercera temporada de las aventuras del Vizca\u00edno y compa\u00f1\u00eda. En esta ocasi\u00f3n, la \u00e9pica de nuestros protagonistas les llevara a viajar una vez m\u00e1s al nuevo mundo para embarcase en una nueva aventura, formando parte del ej\u00e9rcito de Francisco Pizarro. Sus andanzas les llevaran hasta el m\u00edtico imperio del Per\u00fa, buscando una ciudad perdida llamada Paititi.", "title": "Memorias de un cronista, El Per\u00fa - Cap\u00edtulo 9, La venganza de Murga, en los \u201cEcos del Pasado\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "10 de sep. de 2016", "utcTime": 1473465600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/batalla-leuctra-camino-espanol-audios-mp3_rf_12804166_1.html", "len": "37:47", "_id": "c7XBSTojskmRfI7O", "description": "Segunda entrega de la nueva secci\u00f3n de La Biblioteca Perdida dedicada a las batallas m\u00e1s interesantes de toda nuestra historia. En esta ocasi\u00f3n hablaremos de Esparta, Tebas, Epaminondas y de una estrategia que en su tiempo dejo perplejo a propios y a extra\u00f1os.", "title": "La batalla de Leuctra, en el \u201cCamino Espa\u00f1ol\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "07 de sep. de 2016", "utcTime": 1473206400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/star-wars-una-antropologa-luna-audios-mp3_rf_12768240_1.html", "len": "31:38", "_id": "wlhF5go3euZPBGIx", "description": "Recuperamos una entrega de la pasada temporada de LBP, de nuestra ilustre antrop\u00f3loga Noemi Maza. Pero una ciertamente singular, ya que abordar\u00e1 la c\u00e9lebre saga de Star Wars, la Guerra de las Galaxias, de George Lucas, desde su perspectiva. Y es que lo cierto es que el creador de la saga, Lucas, tambi\u00e9n estudi\u00f3 antropolog\u00eda, y muchos de los mundos y civilizaciones que ide\u00f3 de inspiran en lugares y gentes del planeta tierra. Tambi\u00e9n repasamos cu\u00e1les son las bases cinematogr\u00e1ficas que tom\u00f3 el director, tomando elementos de directores como Kurosawa o personajes casi directamente extra\u00eddos de pel\u00edculas como Metropolis; o las fuentes m\u00edticas que hacen que los h\u00e9roes se sumerjan en las aventuras correspondientes. Inusual entrega por tanto, de Una Antrop\u00f3loga en la Luna, que seguro que disfrut\u00e1is si segu\u00eds la saga gal\u00e1ctica por antonomasia (con permiso de los fans de Star Trek).\r\n-", "title": "Star Wars, en \u201cUna Antrop\u00f3loga en la Luna\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "03 de sep. de 2016", "utcTime": 1472860800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/memorias-cronista-el-peru-capitulo-audios-mp3_rf_12724850_1.html", "len": "30:43", "_id": "fNJSSIGIgOx7vtvH", "description": "Tercera temporada de las aventuras del Vizca\u00edno y compa\u00f1\u00eda. En esta ocasi\u00f3n, la \u00e9pica de nuestros protagonistas les llevara a viajar una vez m\u00e1s al nuevo mundo para embarcase en una nueva aventura, formando parte del ej\u00e9rcito de Francisco Pizarro. Sus andanzas les llevaran hasta el m\u00edtico imperio del Per\u00fa, buscando una ciudad perdida llamada Paititi.", "title": "Memorias de un cronista, El Per\u00fa - Cap\u00edtulo 8, La ciudad de los dioses, en los \u201cEcos del Pasado\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "31 de ago. de 2016", "utcTime": 1472601600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/guerra-del-peloponeso-parte2-en-audios-mp3_rf_12683289_1.html", "len": "38:46", "_id": "UqoCgo62nR64E9x6", "description": "Seguimos la senda de los conflictos de la Grecia cl\u00e1sica. En esta ocasi\u00f3n nos adentraremos en uno de los enfrentamientos m\u00e1s conocidos del mundo antiguo, la guerra del Peloponeso.", "title": "La guerra del Peloponeso \u2013 parte2 - en los Monogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida - LBP", "dateUploaded": "27 de ago. de 2016", "utcTime": 1472256000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/historia-especias-1-2-allende-audios-mp3_rf_12659333_1.html", "len": "13:16", "_id": "MEAOkadjfVU43fRi", "description": "De la mano de nuestro amigo y compa\u00f1ero Pello Larrinaga y su secci\u00f3n Allende los Mares, nos adentraremos en el mundo de las especias y su importancia a lo largo de la historia. Todo un monogr\u00e1fico lleno de curiosidades dignas de ser escuchadas.\r\n-", "title": "La historia de las especias 1/2 en \u201cAllende los Mares\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "25 de ago. de 2016", "utcTime": 1472083200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/memorias-cronista-el-peru-capitulo-audios-mp3_rf_12615056_1.html", "len": "31:48", "_id": "FhEjLhtdVy6ZVPeT", "description": "Tercera temporada de las aventuras del Vizca\u00edno y compa\u00f1\u00eda. En esta ocasi\u00f3n, la \u00e9pica de nuestros protagonistas les llevara a viajar una vez m\u00e1s al nuevo mundo para embarcase en una nueva aventura, formando parte del ej\u00e9rcito de Francisco Pizarro. Sus andanzas les llevaran hasta el m\u00edtico imperio del Per\u00fa, buscando una ciudad perdida llamada Paititi.", "title": "Memorias de un cronista, El Per\u00fa - Cap\u00edtulo 7, Paititi, en los \u201cEcos del Pasado\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "21 de ago. de 2016", "utcTime": 1471737600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/guerra-del-peloponeso-parte1-en-audios-mp3_rf_12584202_1.html", "len": "52:22", "_id": "EzW1bEhd4lVRrzvN", "description": "Seguimos la senda de los conflictos de la Grecia cl\u00e1sica. En esta ocasi\u00f3n nos adentraremos en uno de los enfrentamientos m\u00e1s conocidos del mundo antiguo, la guerra del Peloponeso.", "title": "La guerra del Peloponeso \u2013 parte1 - en los Monogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida \u2013 LBP", "dateUploaded": "18 de ago. de 2016", "utcTime": 1471478400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/memorias-cronista-el-peru-capitulo-audios-mp3_rf_12525991_1.html", "len": "31:55", "_id": "fNf73eGwSpJU6b9z", "description": "Tercera temporada de las aventuras del Vizca\u00edno y compa\u00f1\u00eda. En esta ocasi\u00f3n, la \u00e9pica de nuestros protagonistas les llevara a viajar una vez m\u00e1s al nuevo mundo para embarcase en una nueva aventura, formando parte del ej\u00e9rcito de Francisco Pizarro. Sus andanzas les llevaran hasta el m\u00edtico imperio del Per\u00fa, buscando una ciudad perdida llamada Paititi.", "title": "Memorias de un cronista, El Per\u00fa - Cap\u00edtulo 6, El final de un imperio, en los \u201cEcos del Pasado\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "12 de ago. de 2016", "utcTime": 1470960000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/tres-leyendas-enigma-monograficos-audios-mp3_rf_12515221_1.html", "len": "34:51", "_id": "1J7DqdYJSKgBZzKw", "description": "Recuperamos uno de los monogr\u00e1ficos que m\u00e1s repercusi\u00f3n ha tenido a lo largo de la temporada pasada. Os narraremos, con todo detalle, tres historias; relatos o misterios. Uno de ellos es lo que no parece\u2026 y en su momento os ret\u00e1bamos a descubrir cu\u00e1l.\r\n-", "title": "Tres leyendas y un enigma, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d \u2013LBP", "dateUploaded": "11 de ago. de 2016", "utcTime": 1470873600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/memorias-cronista-el-peru-capitulo-audios-mp3_rf_12447646_1.html", "len": "25:46", "_id": "2Wz2gDcaKkZO9zfe", "description": "Tercera temporada de las aventuras del Vizca\u00edno y compa\u00f1\u00eda. En esta ocasi\u00f3n, la \u00e9pica de nuestros protagonistas les llevara a viajar una vez m\u00e1s al nuevo mundo para embarcase en una nueva aventura, formando parte del ej\u00e9rcito de Francisco Pizarro. Sus andanzas les llevaran hasta el m\u00edtico imperio del Per\u00fa, buscando una ciudad perdida llamada Paititi.", "title": "Memorias de un cronista, El Per\u00fa - Cap\u00edtulo 5, Cajamarca, en los \u201cEcos del Pasado\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "05 de ago. de 2016", "utcTime": 1470355200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/guerras-medicas-parte3-los-audios-mp3_rf_12414556_1.html", "len": "47:24", "_id": "QTxOZL1mjTZTNhkN", "description": "Tiempo de h\u00e9roes, leyendas y batallas. A lo largo de nada m\u00e1s y nada menos que tres tertulias narraremos los pormenores de aquello que se llam\u00f3 las guerras m\u00e9dicas, analizando los movimientos de las ciudades estado griegas y el imponente imperio persa hasta llegar a las grandes batallas mitificadas por el cine.", "title": "Las guerras M\u00e9dicas - parte3 - en los \"Monogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\" - LBP", "dateUploaded": "02 de ago. de 2016", "utcTime": 1470096000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/obertura-1812-grande-armee-y-audios-mp3_rf_12388929_1.html", "len": "14:39", "_id": "jYmPrfdO7mbEw2fm", "description": "La campa\u00f1a de Rusia fue sin lugar a dudas el mayor error de Napole\u00f3n Bonaparte, y por ello, resumiremos el horror del avance y la retirada de las tropas francesas, al son de la c\u00e9lebre obertura 1812 del gran Tchaikovsky.\r\n-", "title": "La obertura de 1812, la Grande Arm\u00e9e y la campa\u00f1a de Rusia, en \u201cAllende los Mares\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "30 de jul. de 2016", "utcTime": 1469836800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/memorias-cronista-el-peru-capitulo-audios-mp3_rf_12354971_1.html", "len": "28:17", "_id": "4BAr0D7puhVbI12C", "description": "Tercera temporada de las aventuras del Vizca\u00edno y compa\u00f1\u00eda. En esta ocasi\u00f3n, la \u00e9pica de nuestros protagonistas les llevara a viajar una vez m\u00e1s al nuevo mundo para embarcase en una nueva aventura, formando parte del ej\u00e9rcito de Francisco Pizarro. Sus andanzas les llevaran hasta el m\u00edtico imperio del Per\u00fa, buscando una ciudad perdida llamada Paititi.", "title": "Memorias de un cronista, El Per\u00fa - Cap\u00edtulo 4, Los jaguares de Tlaxcala, en los \u201cEcos del Pasado\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "27 de jul. de 2016", "utcTime": 1469577600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/guerras-medicas-parte2-los-audios-mp3_rf_12314903_1.html", "len": "47:44", "_id": "WERoJGw5NK5HmGFF", "description": "Tiempo de h\u00e9roes, leyendas y batallas. A lo largo de nada m\u00e1s y nada menos que tres tertulias narraremos los pormenores de aquello que se llam\u00f3 las guerras m\u00e9dicas, analizando los movimientos de las ciudades estado griegas y el imponente imperio persa hasta llegar a las grandes batallas mitificadas por el cine.", "title": "Las guerras M\u00e9dicas - parte2 - en los Monogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida", "dateUploaded": "23 de jul. de 2016", "utcTime": 1469232000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/leyenda-reyes-magos-allende-audios-mp3_rf_12282500_1.html", "len": "08:22", "_id": "OlEJNw59J3J1IzEn", "description": "De la mano de nuestro compa\u00f1ero Pello Larrinaga, os proponemos un peque\u00f1o viaje en el tiempo a trav\u00e9s de los mitos para descubrir la historia y, sobre todo, la leyenda de los personajes m\u00e1s esperados por las y los ni\u00f1os en tiempos navide\u00f1os; los Reyes magos de oriente. Por si acaso, id pidiendo un regalo, y portaos bien...\r\n-", "title": "La leyenda de los reyes magos, en \u201cAllende los Mares\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "20 de jul. de 2016", "utcTime": 1468972800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/memorias-cronista-el-peru-capitulo-audios-mp3_rf_12249549_1.html", "len": "27:54", "_id": "VQm1Jl3pcjSr2YQN", "description": "Tercera temporada de las aventuras del Vizca\u00edno y compa\u00f1\u00eda. En esta ocasi\u00f3n, la \u00e9pica de nuestros protagonistas les llevara a viajar una vez m\u00e1s al nuevo mundo para embarcase en una nueva aventura, formando parte del ej\u00e9rcito de Francisco Pizarro. Sus andanzas les llevaran hasta el m\u00edtico imperio del Per\u00fa, buscando una ciudad perdida llamada Paititi.", "title": "Memorias de un cronista, El Per\u00fa - Cap\u00edtulo 3, La expedici\u00f3n de Panam\u00e1 , en los \u201cEcos del Pasado\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "17 de jul. de 2016", "utcTime": 1468713600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/batalla-nordlingen-tercio-legendario-audios-mp3_rf_12211120_1.html", "len": "37:11", "_id": "2EK5vWWTaGRPeRk5", "description": "Primera entrega de la nueva secci\u00f3n del programa titulada \u201cEl camino Espa\u00f1ol\u201d, que rememora la ruta que durante m\u00e1s de medio siglo sirvi\u00f3 para abastecer las Guerras de Flandes. Lo har\u00e1 abordando los pormenores de diferentes batallas. Y para inaugurarlo, nada mejor que una de las lizas m\u00e1s interesantes de la Guerra de los Treinta a\u00f1os: La Batalla de N\u00f6rdlingen.\r\n-", "title": "La Batalla de N\u00f6rdlingen y el tercio legendario del capit\u00e1n Idiaquez, en 'El camino espa\u00f1ol' - LBP", "dateUploaded": "13 de jul. de 2016", "utcTime": 1468368000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/guerras-medicas-parte1-los-audios-mp3_rf_12177060_1.html", "len": "48:44", "_id": "pFZJW6d1XjQFXqcN", "description": "Tiempo de h\u00e9roes, leyendas y batallas. A lo largo de nada m\u00e1s y nada menos que tres tertulias narraremos los pormenores de aquello que se llam\u00f3 las guerras m\u00e9dicas, analizando los movimientos de las ciudades estado griegas y el imponente imperio persa hasta llegar a las grandes batallas mitificadas por el cine.", "title": "Las guerras M\u00e9dicas - parte1 - en los \"Monogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\"- LBP", "dateUploaded": "10 de jul. de 2016", "utcTime": 1468108800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/memorias-cronista-el-peru-capitulo-audios-mp3_rf_12150321_1.html", "len": "26:26", "_id": "ngqziNPJlf4Jyo16", "description": "Tercera temporada de las aventuras del Vizca\u00edno y compa\u00f1\u00eda. En esta ocasi\u00f3n, la \u00e9pica de nuestros protagonistas les llevara a viajar una vez m\u00e1s al nuevo mundo para embarcase en una nueva aventura, formando parte del ej\u00e9rcito de Francisco Pizarro. Sus andanzas les llevaran hasta el m\u00edtico imperio del Per\u00fa, buscando una ciudad perdida llamada Paititi.", "title": "Memorias de un cronista, El Per\u00fa - Cap\u00edtulo 2,Las cartas de navegaci\u00f3n, en los \u201cEcos del Pasado\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "07 de jul. de 2016", "utcTime": 1467849600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/memorias-cronista-el-peru-capitulo-audios-mp3_rf_12114098_1.html", "len": "22:23", "_id": "SrcXlVlRQG7WiEez", "description": "Tercera temporada de las aventuras del Vizca\u00edno y compa\u00f1\u00eda. En esta ocasi\u00f3n, la \u00e9pica de nuestros protagonistas les llevara a viajar una vez m\u00e1s al nuevo mundo para embarcase en una nueva aventura, formando parte del ej\u00e9rcito de Francisco Pizarro. Sus andanzas les llevaran hasta el m\u00edtico imperio del Per\u00fa, buscando una ciudad perdida llamada Paititi.", "title": "Memorias de un cronista, El Per\u00fa - Cap\u00edtulo 1, El saco de Roma, en los \u201cEcos del Pasado\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "04 de jul. de 2016", "utcTime": 1467590400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/enemigo-interior-entrevista-a-sergio-alejo-audios-mp3_rf_12066273_1.html", "len": "35:13", "_id": "8Eu2VuyF5bypYP9N", "description": "Os ofrecemos una entrevista realizada a nuestro amigo Sergio Alejo, que acaba de presentar su segunda novela, El Enemigo Interior. Continuaci\u00f3n de su primer trabajo, Misiva de Sangre, el autor nos comentar\u00e1 diferentes aspectos de la novela, cuya historia transcurre en la vieja Hispania en el periodo de las guerras c\u00e1ntabras.\r\n-", "title": "El enemigo interior, \u201cEntrevista a Sergio Alejo\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "29 de jun. de 2016", "utcTime": 1467158400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/reino-cielos-fin-temporada-audios-mp3_rf_12029065_1.html", "len": "01:58:28", "_id": "reKLyPJoQ1KqVHSr", "description": "Sabemos que muchos no quer\u00edais que llegara el momento, pero lo cierto es que con esta entrega concluye la s\u00e9ptima temporada de La Biblioteca Perdida. Desde luego, durante el verano estaremos presentes recuperando secciones de anteriores temporadas, ya que nuestros archivos siguen albergando material que la mayor\u00eda desconoc\u00e9is. Pero centr\u00e1ndonos ya en el programa de hoy, volvemos al mundo del celuloide, para hablar de una pel\u00edcula de corte hist\u00f3rico y que tiene tantos amantes como detractores. Nos referimos al Reino de los Cielos (Cruzada en Latinoam\u00e9rica), de Ridley Scott, creador de la tambi\u00e9n controvertida Gladiator. Veremos en qu\u00e9 es fiel a la historia, qu\u00e9 licencias se toma y comentaremos algunas curiosidades sobre su rodaje. Contaremos tambi\u00e9n con una interesante entrega de Allende los Mares, en la que nos embarcaremos en la misi\u00f3n geod\u00e9sica al ecuador con el desconocido cient\u00edfico Jorge Juan como protagonista. En la despedida leeremos vuestros mensajes y os invitaremos a votar por LBP en el concurso de podcast en marcha en asespod.org . Gracias por compartir con nosotros esta maravillosa aventura una temporada m\u00e1s, nos vemos en septiembre.", "title": "El Reino de los Cielos, fin de temporada, en La Biblioteca Perdida 229 \u2013 26 jun 16", "dateUploaded": "26 de jun. de 2016", "utcTime": 1466899200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/grandes-duelos-historia-monograficos-audios-mp3_rf_12014804_1.html", "len": "39:49", "_id": "EF32dC7VtTRt4cHg", "description": "- \u00a1A las armas! Si os han ofendido y os veis obligados a exigir satisfacci\u00f3n, bueno ser\u00e1 que escuch\u00e9is estos relatos. A lo largo de la historia sacaremos a la luz diferentes duelos entrelazados con el mito y la realidad hasta llegar a los tiempos modernos, donde esta clase de combates llegaron a ser un sistema de lo m\u00e1s peculiar.", "title": "Grandes duelos en la historia, en los Monogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida \u2013 LBP", "dateUploaded": "24 de jun. de 2016", "utcTime": 1466726400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/ocaso-esparta-batalla-leuctra-audios-mp3_rf_11955774_1.html", "len": "02:00:09", "_id": "vBhqgpityZB5kWhY", "description": "Se acerca el verano, pero seguimos al pie del ca\u00f1\u00f3n (aunque no los hubiera en el siglo IV a.c. al que viajaremos hoy) en este pen\u00faltimo programa de la temporada. Hablaremos de una batalla de gran inter\u00e9s hist\u00f3rico, la de Leuctra, y no solo por que supusiera el principio del fin para la orgullosa Esparta, sino tambi\u00e9n por las t\u00e1cticas militares empleadas en la misma, principalmente en lo que al despliegue de la infanter\u00eda se refiere. Pero tenemos m\u00e1s cosas, como la entrevista a un amigo de este programa, Sergio Alejo, historiador y autor de las cr\u00f3nicas de Tito Valerio Nerva, serie de novelas hist\u00f3ricas de la cual acaba de publicar su segunda entrega: El enemigo interior. Aprovecharemos para hablar de cuestiones como el recreacionismo o sus futuros proyectos. Para terminar, recuperamos una entrega de los Enemigos de Roma, con batalla de Adrian\u00f3polis como tel\u00f3n de fondo. Disfrutadlo.", "title": "El ocaso de Esparta, la Batalla de Leuctra, en La Biblioteca Perdida 228 \u2013 19 jun 16", "dateUploaded": "20 de jun. de 2016", "utcTime": 1466380800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/dinastia-valois-monograficos-la-audios-mp3_rf_11935359_1.html", "len": "54:59", "_id": "bja2Z92nESgI22Gz", "description": "Recuperamos un monogr\u00e1fico dedicado a una de las sagas familiares m\u00e1s interesantes del medievo europeo, cuyos integrantes gobernaron los designios de Francia entre la Edad Media y la era moderna. A lo largo de su peripecia vital, a menudo corta, seguiremos la estela de la historia de Francia hasta el tr\u00e1gico final de todo el linaje.\r\n-", "title": "La dinast\u00eda Valois, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "17 de jun. de 2016", "utcTime": 1466121600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/indiana-jones-calavera-cristal-en-audios-mp3_rf_11872896_1.html", "len": "01:58:59", "_id": "Oq2GxH29KpbxUM2k", "description": "Lo sentimos pero, a pesar de las recientes peticiones que apuntaban lo contrario, no hemos podido resistir a la tentaci\u00f3n de culminar la saga de Historias de Cine dedicada a las pel\u00edculas del arque\u00f3logo m\u00e1s famoso del celuloide. Hablaremos por tanto de la cuarta y, por ahora, \u00faltima entrega de Indiana Jones: El reino de la calavera de cristal. Repasaremos su argumento, generoso en imprecisiones hist\u00f3ricas, cuando no en patadas, y hablaremos de curiosidades del rodaje. Para rematar un programa donde la despedida tratar\u00e1 de recoger el aluvi\u00f3n de comentarios en torno a la \u00faltima aventura del Vizca\u00edno, recuperamos una entrega del 2011 de La Biblioteca de las Perdidas en la que hablamos de las maestras de la Segunda Rep\u00fablica.", "title": "Indiana Jones y la calavera de cristal en La Biblioteca Perdida 227 \u2013 12 jun 16", "dateUploaded": "12 de jun. de 2016", "utcTime": 1465689600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/francisco-orellana-aventura-del-amazonas-audios-mp3_rf_11835416_1.html", "len": "52:02", "_id": "1BwG9RJTCE2MJvnn", "description": "Os presentamos al segundo aventurero y explorador de la temporada de La Biblioteca Perdida. Siendo el r\u00edo Amazonas su principal punto de actuaci\u00f3n, seguiremos la estela del extreme\u00f1o y su grupo de aventureros, cuya codicia por encontrar el m\u00edtico El Dorado, les llevar\u00e1 a cruzar el rio m\u00e1s grande del mundo donde vivir\u00e1n muchas aventuras. \r\n-", "title": "Francisco de Orellana y la aventura del Amazonas, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "09 de jun. de 2016", "utcTime": 1465430400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/fin-del-vizcaino-heroes-leyenda-la-audios-mp3_rf_11787850_1.html", "len": "02:00:00", "_id": "WOguOiODUNCXCWio", "description": "Todo lo que empieza acaba, es normal universal, y con el d\u00e9cimo cap\u00edtulo de sus andanzas, concluye esta tercera historia por etapas de las Aventuras del Vizca\u00edno. Avisamos de que ser\u00e1 intenso, pero tambi\u00e9n largo, y es que para alegr\u00eda de los mochuelos seguidores  de esta saga (y para desgracia de quien no lo sean tanto), su duraci\u00f3n ser\u00e1 mucho mayor que habitualmente. Una magistral despedida, titulada \u2018H\u00e9roes de leyenda\u2019, que pondr\u00e1 el broche de oro a esta temporada. Concluido el episodio, tendremos oportunidad de charlar con su creador, maese Goiko-uria, que nos explicar\u00e1 cu\u00e1nto hay de real y cu\u00e1nto de ficci\u00f3n en la historia de nuestro m\u00e1s querido personaje. Finalmente contamos con una nueva entrega de Allende los Mares, con la c\u00e9lebre Evasi\u00f3n en el Monte Kenia, protagonizada por varios prisioneros de guerra italianos en 1943. Comienza la aventura.", "title": "Fin del Vizca\u00edno, h\u00e9roes de leyenda, en La Biblioteca Perdida 226 \u2013 5 jun 16", "dateUploaded": "05 de jun. de 2016", "utcTime": 1465084800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/indiana-jones-ultima-cruzada-historias-audios-mp3_rf_11738843_1.html", "len": "01:06:09", "_id": "esh2KalSOXRqODjP", "description": "Aqu\u00ed os traemos la tercera entrega de las aventuras del arque\u00f3logo m\u00e1s famoso de todos los tiempos. Del celuloide al menos. En ella intentaremos abordar las curiosidades de la filmaci\u00f3n, adem\u00e1s de la taquilla y dependiendo de vuestros comentarios quiz\u00e1s nos atrevamos con las cuarta pel\u00edcula. Disfrutadlo.\r\n-", "title": "Indiana Jones y la \u00daltima Cruzada, en \u201cHistorias de Cine\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "01 de jun. de 2016", "utcTime": 1464739200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/vida-cesares-decio-a-claudio-audios-mp3_rf_11706154_1.html", "len": "01:58:21", "_id": "d3I6DDIKScCHAzoB", "description": "Tras casi dos meses de ausencia, retomamos la epopeya imperial, aunque os advertimos que dada la proximidad del fin de la presente temporada (apenas nos queda un mes de programa), ser\u00e1 una serie que culminar\u00e1 en nuestro regreso all\u00e1 por el mes de septiembre. Pero no adelantemos acontecimientos, y centr\u00e9monos en el siglo III de nuestra era, en la que repasaremos la peripecia vital de varios emperadores, desde Decio, sucesor de Filipo el \u00c1rabe, hasta Claudio II, pasando por Treboniano, Emiliano, Valeriano o Galieno. Tambi\u00e9n os ofrecemos la novena entrega de las imprescindibles aventuras del Vizca\u00edno, 'la Venganza de Murga'. Y para concluir, como homenaje a nuestra compa\u00f1era Batirtxe, recordaremos algunas de sus cr\u00f3nicas. Que comiencen su aventura.", "title": "Vida de los c\u00e9sares, de Decio a Claudio II, en La Biblioteca Perdida 225 \u2013 29 may 16", "dateUploaded": "29 de may. de 2016", "utcTime": 1464480000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/leyenda-47-ronin-los-audios-mp3_rf_11677264_1.html", "len": "21:12", "_id": "Kcp8oa4ksRLEYv2X", "description": "Como saben nuestros mochuelos, hace un tiempo La Biblioteca Perdida abri\u00f3 sus puertas a convertir en audio relatos hist\u00f3ricos de nuestros oyentes. Este Eco del Pasado fue el primero -y \u00fanico por ahora en realidad-, servido por la pluma del mochuelo Rub\u00e9n del Val, y narra la historia legendaria de los 47 ronin y su empe\u00f1o en vengar, por su honor, la muerte de su se\u00f1or. \r\n-", "title": "La leyenda de los 47 Ronin, en los 'Ecos del Pasado' - LBP", "dateUploaded": "26 de may. de 2016", "utcTime": 1464220800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/wyatt-earp-tiroteo-o-k-audios-mp3_rf_11623121_1.html", "len": "02:00:09", "_id": "Q6UT1L4S4MtX1mYD", "description": "Avanza la temporada, y de hecho tan solo nos queda un mes de aventuras en esta biblioteca. Pero descuidad, que todav\u00eda nos queda mucha historia que rememorar en La Biblioteca Perdida. Hoy viajamos al salvaje oeste para rememorar la historia de uno de los marshal m\u00e1s c\u00e9lebres de todos los tiempos, el simpar Wyatt Earp y el episodio de su carrera m\u00e1s rememorado, el tiroteo de O.K. Corral. Tambi\u00e9n contaremos con un nuevo episodio de Allende los Mares que contin\u00faa la senda iniciada la pasada semana, hablando de la llamada Pornocracia, y del papel que dos mujeres, Teodora y Marozia, jugaron sobre el papado. Por \u00faltimo, disfrutaremos de la octava entrega de las aventuras del Vizca\u00edno, de contundente t\u00edtulo, La ciudad de los dioses. Disfrutadlo.", "title": "Wyatt Earp y el tiroteo en el O.K. Corral en La Biblioteca Perdida 224 \u2013 22 may 16", "dateUploaded": "22 de may. de 2016", "utcTime": 1463875200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/imperio-inca-parte4-monograficos-de-audios-mp3_rf_11591312_1.html", "len": "42:04", "_id": "Ff1kxVJ5kyjaTvT8", "description": "Cuarta y \u00faltimaapasionante historia del imperio Inca. A trav\u00e9s de las cuatro tertulias seguiremos la estela del que probablemente, fue la naci\u00f3n m\u00e1s poderosa y enigm\u00e1tica del sur de Am\u00e9rica. Para ello, en la medida de lo posible, seguiremos las vidas de los diferentes monarcas que se sucedieron a lo largo de su historia.\r\n\r\n\r\n\r\n", "title": "El imperio Inca \u2013parte4\u2013 en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "19 de may. de 2016", "utcTime": 1463616000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/mapas-imposibles-ooparts-cartograficos-la-biblioteca-perdida-audios-mp3_rf_11538587_1.html", "len": "01:54:30", "_id": "7xzA0KrhPn2cBksJ", "description": "Hace unos cuanto programas nos adentramos en el misterioso (y a menudo fraudulento) mundo de los ooparts. Y como ya era hora de retomarlo, hoy hablaremos de mapas m\u00e1s que curiosos. Cartograf\u00edas que reflejan partes del mundo supuestamente desconocidas en la \u00e9poca a la que pertenecen. El de Piri Reis es uno de los m\u00e1s conocidos, pero ni mucho menos el \u00fanico. Tambi\u00e9n proseguiremos con las aventuras del Vizca\u00edno, con su s\u00e9ptimo cap\u00edtulo, Paititi. Finalmente, recibiremos una nueva entrega de Allende los Mares, con la historia del Papa Formoso y el llamado Concilio Cadav\u00e9rico, en el que fue juzgado despu\u00e9s de muerto.", "title": "Mapas imposibles, ooparts cartogr\u00e1ficos en La Biblioteca Perdida 223 - 15 may 16", "dateUploaded": "16 de may. de 2016", "utcTime": 1463356800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/imperio-inca-parte3-monograficos-de-audios-mp3_rf_11486547_1.html", "len": "58:18", "_id": "7igPIuHIv4lwZxV6", "description": "Tercera entrega de La Biblioteca Perdida dedicada a la apasionante historia del imperio Inca. A trav\u00e9s de las cuatro tertulias seguiremos la estela del que probablemente, fue la naci\u00f3n m\u00e1s poderosa y enigm\u00e1tica del sur de Am\u00e9rica. Para ello, en la medida de lo posible, seguiremos las vidas de los diferentes monarcas que se sucedieron a lo largo de su historia. ", "title": "El imperio Inca \u2013parte3\u2013 en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "11 de may. de 2016", "utcTime": 1462924800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/batalla-nordlingen-tercio-legendario-audios-mp3_rf_11452109_1.html", "len": "02:06:23", "_id": "gWESKIak5TyoXOCF", "description": "Intenso sexto aniversario el que hemos vivido, con docenas de mensajes de las y los mochuelos. Agradecidos, hoy citaremos el resto de cuantos han ido llegando en la \u00faltima semana y que, por tanto, no llegaron a tiempo para el programa especial que le dedicamos al maestro Cebri\u00e1n. Pero como la historia no cesa, hoy traemos nuevas propuestas, y ser\u00e1n los temidos Tercios los protagonistas de esta entrega de LBP. Lo har\u00e1n inaugurando una secci\u00f3n que si no es en esta, tendr\u00e1 continuaci\u00f3n en la pr\u00f3xima temporada del programa, titulada El camino espa\u00f1ol, rememorando la ruta creada por Felipe II para abastecer los ej\u00e9rcitos en Flandes. En esta ocasi\u00f3n hablaremos de la Batalla de N\u00f6rdlingen, parte de la guerra de los Treinta A\u00f1os. Y para seguir con la soldadesca, tras una semana de par\u00f3n, vuelven las aventuras del Vizca\u00edno,con el cap\u00edtulo sexto, El final de un imperio. Que lo disfruten.", "title": "La Batalla de N\u00f6rdlingen y el tercio legendario del capit\u00e1n Idiaquez en La Biblioteca Perdida 222 - 8 may 16", "dateUploaded": "08 de may. de 2016", "utcTime": 1462665600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/imperio-inca-parte2-monograficos-de-audios-mp3_rf_11422973_1.html", "len": "33:00", "_id": "mjr9f3kiQjNPGMyI", "description": "Segunda entrega de  La Biblioteca Perdida dedicada a la apasionante historia del imperio Inca. A trav\u00e9s de las cuatro tertulias seguiremos la estela del que probablemente, fue la naci\u00f3n m\u00e1s poderosa y enigm\u00e1tica del sur de Am\u00e9rica. Para ello, en la medida de lo posible, seguiremos las vidas de los diferentes monarcas que se sucedieron a lo largo de su historia.", "title": "El imperio Inca \u2013parte2\u2013 en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "05 de may. de 2016", "utcTime": 1462406400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/fuerza-honor-cebrian-memoria-en-audios-mp3_rf_11371522_1.html", "len": "02:33:27", "_id": "qSDDhEGVmLyXXoEi", "description": "C\u00f3mo pasa el tiempo. Seis a\u00f1os ya desde aquel primer \u201ccomienza la aventura\u201d con el que arrancamos esta maravillosa y loca aventura. En estos a\u00f1os siempre hemos tenido en la memoria el legado del simpar Juan Antonio Cebri\u00e1n, aut\u00e9ntico faro para quienes quieren divulgar historia a trav\u00e9s de las ondas radiof\u00f3nicas. Y en este periplo, no han sido pocos quienes nos hab\u00e9is comparado de una u otra forma con el maestro. Todo un honor por m\u00e1s que lo creamos inmerecido, pero un honor al que queremos corresponder de alg\u00fan modo con este programa especial sexto aniversario de La Biblioteca Perdida en el que el gran Cebri\u00e1n ser\u00e1 el protagonista. A trav\u00e9s de vuestros mensajes de recuerdo y de los nuestros, adem\u00e1s de en propia voz ya que recordaremos algunos retales de su inimitable voz. A \u00e9l se lo dedicamos, pero tambi\u00e9n a todas las personas que nos hab\u00e9is acompa\u00f1ado en estos seis a\u00f1os. Sinceras y enormes gracias, y como dice un buen mochuelo: Fuerza y honor, y que comience la aventura!", "title": "Fuerza y honor, Cebri\u00e1n en la memoria en el 6\u00ba aniversario de La Biblioteca Perdida 221 - 1 may 16", "dateUploaded": "01 de may. de 2016", "utcTime": 1462060800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/imperio-inca-parte1-monograficos-de-audios-mp3_rf_11335355_1.html", "len": "37:44", "_id": "ZpWo2RqMBt0gyzpa", "description": "Aqu\u00ed os traemos la primera entrega de la tertulia de La Biblioteca Perdida donde abordaremos la apasionante historia del imperio Inca. A trav\u00e9s de las cuatro tertulias seguiremos la estela del que probablemente, fue la naci\u00f3n m\u00e1s poderosa y enigm\u00e1tica del sur de Am\u00e9rica. Para ello, en la medida de lo posible, seguiremos las vidas de los diferentes monarcas que se sucedieron a lo largo de su historia.", "title": "El imperio Inca \u2013parte1\u2013, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "28 de abr. de 2016", "utcTime": 1461801600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/alzamiento-pascua-centenario-rebelion-audios-mp3_rf_11285193_1.html", "len": "01:59:01", "_id": "M3WwrhIlgrgSMnYI", "description": "Exactamente un siglo ha pasado ya desde que Irlanda se alzara en armas contra los brit\u00e1nicos reclamando su libertad. Un alzamiento frustrado pero que sin embargo sembrar\u00eda el germen de su futura independencia.  A este suceso dedicaremos el monogr\u00e1fico de hoy, de la mano de Pello Larrinaga y Aritza Alzibar. Y como no podr\u00eda ser de otra forma, tambi\u00e9n contaremos con una nueva entrega de las nuevas aventuras del Vizca\u00edno y sus hombres, que en esta ocasi\u00f3n recalar\u00e1n en Cajamarca. Para rematar, recuperamos unos Misterios de la historia sobre la pir\u00e1mide de Cuicuilco.", "title": "El alzamiento de Pascua, centenario de la rebeli\u00f3n en Irlanda, en La Biblioteca Perdida 220 - 24 abr 16", "dateUploaded": "24 de abr. de 2016", "utcTime": 1461456000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/alexandra-david-neel-monograficos-la-biblioteca-audios-mp3_rf_11255405_1.html", "len": "24:32", "_id": "z2MShqnqufB26aXY", "description": "Viajamos a los siglos XIX y XX para conocer a una aut\u00e9ntica exploradora. La protagonista de este monogr\u00e1fico es Alexandra David-N\u00e9el, una mujer de armas tomar cuyas ansias por descubrir el mundo la llevaron a viajar por lugares remotos e ins\u00f3litos, llegando a convertirse en la primera persona de Occidente de la historia en cruzar las puertas de la ciudad prohibida de Lhasa.\r\n-", "title": "Alexandra David-N\u00e9el, en los Monogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida - LBP", "dateUploaded": "21 de abr. de 2016", "utcTime": 1461196800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/caida-atenas-final-la-audios-mp3_rf_11196911_1.html", "len": "01:56:40", "_id": "4bEgY5EWsqDi4n74", "description": "Quinta y \u00faltima entrega de la serie de monogr\u00e1ficos dedicados a las Guerras M\u00e9dicas y a la Guerra del Peloponeso. Veremos los \u00faltimos envites de la confrontaci\u00f3n entre las ligas lideradas por Esparta y Atenas, as\u00ed como la ca\u00edda de esta \u00faltima. Tambi\u00e9n contamos, como cada semana, con la continuaci\u00f3n de las nuevas aventuras del Vizca\u00edno. Emocionante entrega con un sugerente t\u00edtulo, Los jaguares de Tlaxcala. Para redondear el programa, terminaremos con an\u00e9cdotas y curiosidades hist\u00f3ricas, y en el cierre, Bikendi Goiko-uria nos aclarar\u00e1 cual de las historias de la semana anterior era una leyenda urbana. Sortearemos un peque\u00f1o regalo entre quienes hayan acertado. Completo men\u00fa, \u00bfverdad? Pues a disfrutarlo.", "title": "La ca\u00edda de Atenas, el final de la Guerra del Peloponeso, en La Biblioteca Perdida 219 - 17 abr 16", "dateUploaded": "18 de abr. de 2016", "utcTime": 1460937600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/desastre-napoleon-rusia-al-son-audios-mp3_rf_11112969_1.html", "len": "01:58:59", "_id": "wBP2VwDv10DMfTQK", "description": "Ten\u00eda Europa a sus pies gracias a las haza\u00f1as militares de la temible Grande Arm\u00e9e, y sin embargo, no contaba con Rusia y el siempre imbatible general invierno. Napole\u00f3n ser\u00e1 uno de los protagonistas del programa de hoy, aunque en realidad sonar\u00e1 m\u00e1s alto el ej\u00e9rcito ruso que lo fren\u00f3 en su expansi\u00f3n al este, y es que a esta f\u00e9rrea resistencia dedic\u00f3 el compositor Tchaikovski su Obertura 1812. Nuestra secci\u00f3n Allende los Mares narrar\u00e1 estos acontecimientos al son de la c\u00e9lebre pieza. Pero tendremos muchas m\u00e1s cosas, como un monogr\u00e1fico con tres historias con las que os retaremos. Y tenemos todav\u00eda m\u00e1s que ofreceros, nada m\u00e1s y nada menos que la tercera entrega de las nuevas aventuras del Vizca\u00edno, llamada 'La expedici\u00f3n de Panam\u00e1'. Finalmente, en las secciones recuperadas de anteriores temporadas, recurriremos a Aquellos maravillosos trastos, concretamente a la pionera de las videoconsolas port\u00e1tiles, la Game Boy. Men\u00fa completo ,\u00bfverdad? A hincarle el diente toca: \u00a1comienza la aventura!", "title": "El desastre de Napole\u00f3n en Rusia al son de Tchaikovski, en La Biblioteca Perdida 218 - 10 abr 16", "dateUploaded": "10 de abr. de 2016", "utcTime": 1460246400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/yo-claudio-historias-cine-lbp-audios-mp3_rf_11090527_1.html", "len": "49:15", "_id": "UuvNSLfDuNkvDP1t", "description": "Una vez m\u00e1s regresamos con nuestra secci\u00f3n sobre cine y televisi\u00f3n, Historias de Cine,  para adentrarnos en la que, sin lugar a dudas, es y ser\u00e1 una de las mejores series hist\u00f3ricas de todos los tiempos. Es por ello que hablaremos del argumento de la serie Yo Claudio para despu\u00e9s desviarnos en otros menesteres, como pueden ser los premios obtenidos o la rigurosidad del gui\u00f3n. \r\n-", "title": "Yo, Claudio, en \u201cHistorias de Cine\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "08 de abr. de 2016", "utcTime": 1460073600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/hicsos-su-conquista-egipto-en-audios-mp3_rf_11028114_1.html", "len": "01:57:59", "_id": "aAvJdjDneG5bmSdx", "description": "Hoy nos adentraremos en una de las \u00e9pocas m\u00e1s desconocidas de la historia del pa\u00eds del Nilo. Nos referimos al Segundo periodo intermedio, el que precedi\u00f3 al esplendoroso Nuevo Imperio. Un periodo en el que, supuestamente, unos salvajes guerreros asi\u00e1ticos conquistaron Egipto a sangre y fuego. El egipt\u00f3logo Javier Mart\u00ednez Bab\u00f3n, autor del libro \u201cLos Hicsos y su conquista de Egipto\u201d nos dar\u00e1 buena cuenta de todo ello. Tambi\u00e9n os ofreceremos la segunda entrega de las nuevas aventuras del Vizca\u00edno, con una entrega titulada \u201cLas cartas de navegaci\u00f3n\u201d. Para terminar, recuperamos una entrega de Una antrop\u00f3loga en la luna sobre las vivencias de quienes sobrevivieron a los campos de concentraci\u00f3n.", "title": "Los Hicsos y su conquista de Egipto, en La Biblioteca Perdida 217 - 3 abr 16", "dateUploaded": "03 de abr. de 2016", "utcTime": 1459641600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/vudu-sus-mitos-leyendas-una-audios-mp3_rf_11005002_1.html", "len": "40:25", "_id": "pBPCXimGohw3OINi", "description": "Seguramente ya mayor\u00eda de nosotros podemos hacernos una idea de lo que es el Vud\u00fa. Sin embargo, lo que quiz\u00e1s no tengamos claro son varias cuestiones que analizaremos con nuestra Selenita favorita. \u00bfEs una religi\u00f3n? \u00bfDe d\u00f3nde proviene? \u00bfSirve para hacer el mal? \u00bfCu\u00e1ndo surgi\u00f3? \r\nQue lo disfrut\u00e9is.\r\n", "title": "El Vud\u00fa, sus mitos y leyendas, en \u201cUna Antrop\u00f3loga en la Luna\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "01 de abr. de 2016", "utcTime": 1459468800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/cleopatra-bosque-teotoburgo-la-audios-mp3_rf_10947032_1.html", "len": "01:59:15", "_id": "xLyf8nYouvTDZGuz", "description": "Resueltos a descansar por una semana, os proponemos unos monogr\u00e1ficos a\u00f1ejos cuya estela nos llevar\u00e1, como no pod\u00eda ser de otra manera, al periodo romano republicano-imperial. Volveremos la semana que viene con nuevos contenidos pero mientras tanto os dejamos con la dos primeras entregas de Cleopatra VII y los enemigos de Roma, cuyo protagonista ser\u00e1 Arminio y la famosa emboscada de Teotoburgo.", "title": "Cleopatra y el bosque de Teotoburgo, en \u201cLa Biblioteca Perdida\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "27 de mar. de 2016", "utcTime": 1459036800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/grandes-mitos-falsos-diferentes-culturas-del-audios-mp3_rf_10933228_1.html", "len": "35:06", "_id": "A1zhbG2FRBKcLVbS", "description": "Una vez m\u00e1s recuperamos otra entrega de nuestra antrop\u00f3loga favorita. En esta ocasi\u00f3n, os proponemos viajar a lo largo y ancho del mundo, para conocer, para sorpresa de muchos, la ingente cantidad de mitos que existen sobre diferentes culturas del planeta. Hablaremos con Noemi Maza de mitos falsos que, pese a serlo, han servido para formarnos opini\u00f3n sobre diferentes civilizaciones.\r\n-", "title": "Grandes mitos falsos en las diferentes culturas del planeta, en \u201cUna Antrop\u00f3loga en la Luna\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "25 de mar. de 2016", "utcTime": 1458864000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/regreso-del-vizcaino-imperio-inca-en-audios-mp3_rf_10873209_1.html", "len": "01:59:00", "_id": "gRTMdmMbanxeujcl", "description": "Gran d\u00eda para los mochuelos que esperaban con ansia las nueva aventuras del Vizca\u00edno y los suyos. Le acompa\u00f1amos en M\u00e9xico, le seguimos a Italia, y ahora se embarca de nuevo hacia el Nuevo Mundo. Aventuras e intrigas en may\u00fasculas que a partir de ahora y hasta casi el final de temporada, nos acompa\u00f1ar\u00e1n semana a semana. Pero tendremos m\u00e1s que ofreceros, como un monogr\u00e1fico sobre ellos duelos, su origen, su historia, y algunos de los combates singulares m\u00e1s famosos de todos los tiempos. Terminaremos recuperando de anteriores temporadas de LBP otro monogr\u00e1fico, esta vez con los fieros ?Almog\u00e1vares como protagonistas.", "title": "El regreso del Vizcaino, el imperio Inca, en La Biblioteca Perdida 216 - 20 mar 16", "dateUploaded": "20 de mar. de 2016", "utcTime": 1458432000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/desenterrando-silencio-el-maestro-prometio-el-audios-mp3_rf_10859212_1.html", "len": "20:01", "_id": "BbU1XmWMCuhOPmAL", "description": "Hoy recordamos una entrevista a Sergi Bernal, responsable de un apasionante proyecto titulado 'Desenterrando el silencio: El maestro que prometi\u00f3 el mar' sobre la memoria de Antoni Benaiges, un maestro de escuela republicano al que hicieron desaparecer f\u00edsica y documentalmente hasta que alguien puso a Bernal sobre la pista.\r\n-", "title": "Desenterrando el silencio, El maestro que prometi\u00f3 el mar, en las entrevistas de La Biblioteca Perdida - LBP", "dateUploaded": "19 de mar. de 2016", "utcTime": 1458345600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/atenas-contra-esparta-guerra-del-peloponeso-en-audios-mp3_rf_10784427_1.html", "len": "01:55:16", "_id": "iua1uYMggMVzydoP", "description": "Volvemos a la \u00e9poca cl\u00e1sica para retomar los conflictos que asolaron el mundo heleno hace casi dos milenios y medio. En esta ocasi\u00f3n las Guerras M\u00e9dicas dejan paso al conflicto que enfrent\u00f3 a las ciudades griegas, divididas en diferentes ligas y capitaneadas por las pujantes Atenas y Esparta. Pero adem\u00e1s de escuchar los ecos de la guerra en el mar Egeo, tambi\u00e9n tenemos intenci\u00f3n de dar respuesta a algunas de las peticiones que nos hab\u00e9is ido haciendo. Le toca el turno a Martu Korrikalari que hace ya tiempo nos pidi\u00f3 hablar sobre las expediciones al Paso del Noreste. De ello hablaremos en Allende los Mares. Para poner el broche de oro, dentro de las secciones de anteriores temporadas, hoy recuperamos unos Enemigos de Roma con el tracio Espartaco como protagonista.", "title": "Atenas contra Esparta, la Guerra del Peloponeso, en La Biblioteca Perdida 215 - 13 mar 16", "dateUploaded": "13 de mar. de 2016", "utcTime": 1457827200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/agotes-monograficos-la-biblioteca-audios-mp3_rf_10761569_1.html", "len": "20:25", "_id": "3OMoY9rHkY6PjpXl", "description": "Os traemos de la mano de nuestro compa\u00f1ero Pello Larrinaga, un monogr\u00e1fico sobre los Agotes, un grupo social que sufri\u00f3 una marginaci\u00f3n social un tanto singular, tanto que resulta todo un misterio a\u00fan por resolver.\r\n-", "title": "Los Agotes, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "11 de mar. de 2016", "utcTime": 1457654400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/vida-cesares-alejandro-severo-a-audios-mp3_rf_10694856_1.html", "len": "01:58:31", "_id": "cLmKoMITUh3ee3xD", "description": "Sigue el desfile de emperadores en la pasarela de la historia de nuestra biblioteca. En esta ocasi\u00f3n no ser\u00e1n uno, dos ni tres sino m\u00e1s bien multitud la lista de los emperadores con los que seguimos narrando la vida de los c\u00e9sares del imperio occidental. Arrancaremos con Alejandro Severo, y nos detendremos con m\u00e1s o menos esmero por lo fugaz de algunos de los reinados, en Maximino el Tracio, Pupieno y Balbino (corregentes), Gordiano III y Filipo el \u00c1rabe. Tambi\u00e9n contaremos con una nueva entrega de Una Antrop\u00f3loga en la Luna, donde la selenita Noemi Maza responder\u00e1 a la petici\u00f3n de un oyente hablando de darwinismo social. Como colof\u00f3n, recuperamos un monogr\u00e1fico sobre Hipatia de Alejandr\u00eda, una mujer que como dijimos en su momento, dio luz y conocimiento al oscuro tiempo que le toc\u00f3 vivir. \u00a1Comienza la aventura!", "title": "Vida de los c\u00e9sares, de Alejandro Severo a Filipo el \u00c1rabe, en La Biblioteca Perdida 214 - 6 mar 16", "dateUploaded": "06 de mar. de 2016", "utcTime": 1457222400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/tratado-utrech-monograficos-de-audios-mp3_rf_10655377_1.html", "len": "29:32", "_id": "JgznCBdZlpSITHdc", "description": "En esta ocasi\u00f3n, abordaremos un monogr\u00e1fico sobre el Tratado de Utrecht, un acuerdo de paz que cambi\u00f3 el panorama pol\u00edtico de la Europa del principios del siglo XVIII, de la mano de nuestro compa\u00f1ero Pello Larrinaga. Esperamos que os guste.", "title": "El tratado de Utrech, en los Monogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida - LBP", "dateUploaded": "03 de mar. de 2016", "utcTime": 1456963200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/leyenda-47-ronin-la-audios-mp3_rf_10604504_1.html", "len": "01:59:45", "_id": "FukRV4FajNLDZxUE", "description": "Hoy os ofreceremos un Eco del Pasado cuyo gui\u00f3n ha sido elaborado, por segunda vez ya, por nuestro fiel oyente Rub\u00e9n del Val (autor de la web historiasamurai.com). Un Eco con la conocida historia de los 47 Ronin como protagonista que nos trasladar\u00e1 al Jap\u00f3n feudal. Tambi\u00e9n contaremos con un monogr\u00e1fico dedicado a la casa real francesa de los Valois, que lider\u00f3 los designios del reino franco durante tres siglos, con monarcas memorables y otros dignos m\u00e1s bien del olvido. Finalmente, recuperamos de anteriores temporadas una entrega de Historias de Cine en la que os hablamos de una de las series predilectas para cualquier amante de la historia: Roma.\r\n\t\r\n", "title": "La leyenda de los 47 ronin, en La Biblioteca Perdida 213 - 28 feb 16", "dateUploaded": "28 de feb. de 2016", "utcTime": 1456617600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/historia-nintendo-parte-1-aquellos-audios-mp3_rf_10573720_1.html", "len": "14:08", "_id": "id2PRlNb7MGxGNla", "description": "Primera entrega donde hablaremos de la historia de la empresa m\u00e1s carism\u00e1tica del mercado del ocio digital que, sorprendentemente, naci\u00f3 hace 25 lustros. Nos referimos a Nintendo, de la cual descubriremos a qu\u00e9 se dedicaba mucho antes de nacer cierto fontanero bigotudo y otros personajes ya m\u00edticos.", "title": "La historia de Nintendo parte 1, en \u201cAquellos Maravillosos Trastos\u201d - LBP", "dateUploaded": "25 de feb. de 2016", "utcTime": 1456358400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/guerras-medicas-salamina-platea-la-audios-mp3_rf_10516717_1.html", "len": "01:59:00", "_id": "HSHhEF0bKvcs5E2O", "description": "Tercera entrega con las Guerras M\u00e9dicas entre griegos y persas, en esta ocasi\u00f3n con dos c\u00e9lebres batallas, una naval y otra sobre firme, como tel\u00f3n de fondo: Salamina y Platea. Tambi\u00e9n os ofreceremos el tercer cap\u00edtulo sobre grandes epidemias a lo largo de la historia en nuestra secci\u00f3n Allende los Mares. Y para completar el programa, recuperamos un monogr\u00e1fico de hace 4 a\u00f1os sobre el padre de la electricidad moderna,  Nikola Tesla. \u00a1Comienza la aventura!", "title": "Las Guerras M\u00e9dicas, Salamina y Platea, en La Biblioteca Perdida 212 - 21 feb 16", "dateUploaded": "21 de feb. de 2016", "utcTime": 1456012800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/mitos-leyendas-del-pais-vasco-los-audios-mp3_rf_10472749_1.html", "len": "47:30", "_id": "KPxQ7141iDyr0jm7", "description": "Una vez m\u00e1s, las leyendas y los breves relatos ser\u00e1n los protagonistas de esta tertulia plagada de todo tipo de seres mitol\u00f3gicos. Hablaremos de brujas, monstruos, esp\u00edritus, duendes, hadas, sirenas y muchas otras entidades, que sin lugar a dudas embellecen con sus historias los misteriosos lugares que se esconden en Euskal Herria, el pa\u00eds de los vascos.\r\n-", "title": "Mitos y leyendas del Pa\u00eds Vasco, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida \u2013 LBP", "dateUploaded": "17 de feb. de 2016", "utcTime": 1455667200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/orellana-amazonas-busqueda-del-dorado-audios-mp3_rf_10432059_1.html", "len": "01:55:54", "_id": "NfKmxnKeen82wpnI", "description": "Hoy venimos dispuestos a remontar el r\u00edo m\u00e1s caudaloso del mundo, el Amazonas, y lo haremos de la mano del explorador y conquistador Francisco de Orellana en sus viajes en busca de riquezas tales como la tan codiciada como m\u00edtica ciudad de El Dorado. Pero tendremos mucho m\u00e1s que ofreceros, como la segunda entrega de Allende los Mares sobre epidemias y enfermedades a lo largo de la historia. Y como colof\u00f3n, recibimos la visita de nuestra ilustre antrop\u00f3loga, Noemi Maza, para hablar de los or\u00edgenes terrestres de muchos de los elementos del universo Star Wars de George Lucas.", "title": "Orellana, el Amazonas y la b\u00fasqueda del Dorado en La Biblioteca Perdida 211 - 14 feb 16", "dateUploaded": "14 de feb. de 2016", "utcTime": 1455408000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/carga-ichinotani-ecos-del-audios-mp3_rf_10394763_1.html", "len": "15:45", "_id": "8nm1nLeyIsn3yPUg", "description": "Aqu\u00ed os traemos el primer relato de uno de nuestros m\u00e1s insignes oyentes convertido en un Eco del Pasado.  El mochuelo Rub\u00e9n Del Val nos trae una de las cargas m\u00e1s famosas de la historia del Jap\u00f3n feudal, la carga de Ichinotani. Toda una proeza y una locura militar que ayud\u00f3 a cambiar la balanza en la contienda m\u00e1s sangrienta que hab\u00eda vivido Jap\u00f3n a lo largo de su historia. Ya sab\u00e9is mochuelos, enviad vuestros relatos y pronto sonar\u00e1n en antena.\r\n-", "title": "La carga de Ichinotani, en los 'Ecos del Pasado' - LBP", "dateUploaded": "11 de feb. de 2016", "utcTime": 1455148800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/guerras-medicas-termopilas-la-biblioteca-audios-mp3_rf_10348143_1.html", "len": "01:56:45", "_id": "yKSiVUWVRlMYH0gr", "description": "Volvemos a la antigua Grecia para seguir narrando uno sus los episodios m\u00e1s cruciales, nos referimos a las Guerras M\u00e9dicas, que os estamos ofreciendo por cap\u00edtulos. En esta ocasi\u00f3n, reviviremos la c\u00e9lebre Batalla de las Term\u00f3pilas. Tambi\u00e9n contaremos con una nueva entrega de Allende los Mares en la que nuestro compa\u00f1ero Pello Larr\u00ednaga hablar\u00e1, para responder la petici\u00f3n realizada por un oyente, Jorge Moreno, hace tiempo, de plagas y enfermedades a lo largo de la historia. Tema que desarrollar\u00e1 en dos partes, de las cuales hoy ofrecemos el primer episodio. Finalmente, para completar el programa recuperamos de anteriores temporadas un monogr\u00e1fico sobre las Geisha, artistas multidisciplinares del Jap\u00f3n feudal.", "title": "Las Guerras M\u00e9dicas, las Term\u00f3pilas, en La Biblioteca Perdida 210 - 7 feb 16", "dateUploaded": "07 de feb. de 2016", "utcTime": 1454803200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/marchas-historicas-militares-allende-mares-audios-mp3_rf_10302700_1.html", "len": "11:45", "_id": "XQCc3mGuQhaGbGMX", "description": "Aqu\u00ed os traemos la primera entrega de nuestro compa\u00f1ero Pello Larrinaga. En su secci\u00f3n \u201cAllende los Mares\u201d daremos buena cuenta de un buen numero de marchas militares hist\u00f3ricas, adem\u00e1s de sus composiciones.", "title": "Marchas hist\u00f3ricas militares en \" Allende los Mares\" - LBP", "dateUploaded": "03 de feb. de 2016", "utcTime": 1454457600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/vida-cesares-septimio-severo-caracalla-macrino-audios-mp3_rf_10265679_1.html", "len": "01:52:58", "_id": "2ZkWa5GkBAvZEInn", "description": "Retomamos la serie de monogr\u00e1ficos que nos est\u00e1n llevando a repasar las vidas de los dignatarios del Imperio Romano hasta su divisi\u00f3n territorial. En esta ocasi\u00f3n, hablaremos del f\u00e9rreo Septimio Severo, del cruel Caracalla, del breve Macrino y del iluminado Heliog\u00e1balo. Tambi\u00e9n recuperamos un pol\u00e9mico tema del que hablamos en anteriores programas, el de los ooparts, artefactos fuera de su tiempo que nos invitan a desafiar los l\u00edmites de la historia tal y como la conocemos. Supuestos enigmas descartados por muchos de ra\u00edz y defendidos por otros en algunos casos de los que vamos a seguir hablando con ejemplos como la desacreditada Piedra r\u00fanica de Kensington. Finalmente, en la secci\u00f3n que rescataremos de anteriores temporadas, nos adentraremos en los Misterios de la Historia que nos ofrece la Pir\u00e1mide de Cuicuilco. Disfrutadlo.\r\n", "title": "Vida de los c\u00e9sares: Septimio Severo, Caracalla, Macrino y Heliog\u00e1balo, en La Biblioteca Perdida 209 - 31 ene 16", "dateUploaded": "31 de ene. de 2016", "utcTime": 1454198400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/reconquista-capitulo-9-los-audios-mp3_rf_10249519_1.html", "len": "25:11", "_id": "Kb4wEZlx8cooXxga", "description": "Preparad pertrechos y bagajes. Afilad espadas, prestaros con buenos escudos y tened muy apunto vuestras cotas de malla. Llegada es la hora de revivir una vez m\u00e1s, la \u00e9pica de la llamada reconquista en la pen\u00ednsula ib\u00e9rica. A lo largo de nueve tertulias seguiremos la estela de los reinos del norte, las andanzas y las tramas del califato Omeya, los recelos y envidias de los reinos taifas, y los grandes enfrentamientos de esta \u00e9pica que a punto estuvo de alcanzar ocho siglos de historia.", "title": "La reconquista - capitulo 9 - en los \u201cMonogr\u00e1ficos de la Biblioteca Perdida\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "29 de ene. de 2016", "utcTime": 1454025600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/guerra-medicas-maraton-la-biblioteca-perdida-audios-mp3_rf_10182296_1.html", "len": "01:43:12", "_id": "6chWuwG9dxcEYQHU", "description": "Tal y como prometimos, regresamos para en esta recta final de enero con lo que ser\u00e1 el primer programa de LBP en 2016. Tras el breve descanso, volvemos con las energ\u00edas renovadas, dispuestos a llenar horas de radio de aventura con la historia como gu\u00eda y compa\u00f1era de excepci\u00f3n. Hoy arrancamos una nueva saga, dedicada a uno de los conflictos m\u00e1s largos y apasionantes de la antig\u00fcedad cl\u00e1sica, nos referimos a las Guerras M\u00e9dicas, el primero de los grandes conflictos entre oriente y occidente. En esta primera entrega repasaremos batallas tan legendarias como la de Marat\u00f3n, acontecida hace 2.500 a\u00f1os. Aprovechando la tem\u00e1tica, en la recuperaremos un monogr\u00e1fico sobre el fundador del Imperio persa aquem\u00e9nida, Ciro II, m\u00e1s conocido como el Grande. Para finalizar, responderemos algunas de las preguntas para el especial navide\u00f1o que nos hicisteis llegar pero que no tuvieron lectura entonces. Aprovechamos esos \u00faltimos minutos para responderlas al fin. Hemos vuelto, \u00a1comienza la aventura!", "title": "Las Guerra M\u00e9dicas, Marat\u00f3n, en La Biblioteca Perdida 208 - 24 ene 16", "dateUploaded": "24 de ene. de 2016", "utcTime": 1453593600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/reconquista-capitulo-8-los-audios-mp3_rf_10149645_1.html", "len": "25:59", "_id": "o3Mqsj8MS1a6ti9F", "description": "Preparad pertrechos y bagajes. Afilad espadas, prestaros con buenos escudos y tened muy apunto vuestras cotas de malla. Llegada es la hora de revivir una vez m\u00e1s, la \u00e9pica de la llamada reconquista en la pen\u00ednsula ib\u00e9rica. A lo largo de nueve tertulias seguiremos la estela de los reinos del norte, las andanzas y las tramas del califato Omeya, los recelos y envidias de los reinos taifas, y los grandes enfrentamientos de esta \u00e9pica que a punto estuvo de alcanzar ocho siglos de historia.", "title": "La reconquista - capitulo 8 - en los \u201cMonogr\u00e1ficos de la Biblioteca Perdida\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "21 de ene. de 2016", "utcTime": 1453334400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/piratas-monstruos-partenon-galileo-la-audios-mp3_rf_10103868_1.html", "len": "01:56:49", "_id": "2R8XBLgPBa4suImN", "description": "Aqu\u00ed os traemos el \u00faltimo programa recopilatorio de estas vacaciones de invierno. El pr\u00f3ximo domingo regresamos con nuevo contenidos y puede y algunas sagas nuevas. Mientras os ofrecemos 2 tertulias ya antiguas, donde los protagonistas ser\u00e1n los piratas en la historia y una de las siete maravillas del mundo antiguo: El Parten\u00f3n.\r\nNuestra selenita nos traer\u00e1 a los monstruos y sus muchas facetas que han influido en los seres humanos. Para terminar os ofrecemos uno de los primeros Ecos del Pasado que nos cuenta la historia del c\u00e9lebre Galileo Galilei.\r\n", "title": "Piratas, monstruos, el Parten\u00f3n y Galileo, en La Biblioteca Perdida 17 ene 16", "dateUploaded": "18 de ene. de 2016", "utcTime": 1453075200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/reconquista-capitulo-7-los-audios-mp3_rf_10082411_1.html", "len": "36:20", "_id": "aIRKZeskaPDzeC60", "description": "Preparad pertrechos y bagajes. Afilad espadas, prestaros con buenos escudos y tened muy apunto vuestras cotas de malla. Llegada es la hora de revivir una vez m\u00e1s, la \u00e9pica de la llamada reconquista en la pen\u00ednsula ib\u00e9rica. A lo largo de nueve tertulias seguiremos la estela de los reinos del norte, las andanzas y las tramas del califato Omeya, los recelos y envidias de los reinos taifas, y los grandes enfrentamientos de esta \u00e9pica que a punto estuvo de alcanzar ocho siglos de historia.", "title": "La reconquista - capitulo 7 - en los \u201cMonogr\u00e1ficos de la Biblioteca Perdida\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "15 de ene. de 2016", "utcTime": 1452816000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/concepcion-del-tiempo-bizancio-ciudad-eterna-audios-mp3_rf_10021976_1.html", "len": "01:37:10", "_id": "EX5chQ64ppCXRJPr", "description": "A falta de dos semanas para el regreso de La Biblioteca Perdida, os proponemos aguardar la espera con una nueva remesa de repeticiones donde los protagonistas ser\u00e1n: nuestra querida antrop\u00f3loga en la Luna, la ciudad milenaria de Bizancio y los m\u00e9todos (y t\u00e9cnicas) para haceros vuestra propia momia egipcia.", "title": "La concepci\u00f3n del tiempo, Bizancio la ciudad eterna y como hacer tu propia momia egipcia, en La Biblioteca Perdida 10 en", "dateUploaded": "10 de ene. de 2016", "utcTime": 1452384000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/reconquista-capitulo-6-los-audios-mp3_rf_10014232_1.html", "len": "28:49", "_id": "r7851DvfIkYxBLGv", "description": "Preparad pertrechos y bagajes. Afilad espadas, prestaros con buenos escudos y tened muy apunto vuestras cotas de malla. Llegada es la hora de revivir una vez m\u00e1s, la \u00e9pica de la llamada reconquista en la pen\u00ednsula ib\u00e9rica. A lo largo de nueve tertulias seguiremos la estela de los reinos del norte, las andanzas y las tramas del califato Omeya, los recelos y envidias de los reinos taifas, y los grandes enfrentamientos de esta \u00e9pica que a punto estuvo de alcanzar ocho siglos de historia.", "title": "La reconquista - capitulo 6 - en los \u201cMonogr\u00e1ficos de la Biblioteca Perdida\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "09 de ene. de 2016", "utcTime": 1452297600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/otzi-arminio-proyecto-andromeda-ecos-audios-mp3_rf_9953283_1.html", "len": "01:51:14", "_id": "JEzbI0VWLEAFIbSL", "description": "Como ya comentamos en el \u00faltimo programa, el equipo de la biblioteca perdida piensa tomarse un peque\u00f1o descanso para recargar pilas en esta nueva temporada. Es por ello que aqu\u00ed os dejamos con un nuevo programa recopilatorio donde hacemos hueco a 5 secciones del programa: Desde un Gastron\u00f3mikon, pasando por el a\u00f1orado Carbono 14, los Misterios de la Historia y los Ecos del Pasado. Volveremos en unas semanas, \u00a1que lo disfrut\u00e9is!", "title": "Otzi, Arminio, el proyecto Andr\u00f3meda y los Ecos de Trafalgar, en La Biblioteca Perdida 13 dic 15", "dateUploaded": "04 de ene. de 2016", "utcTime": 1451865600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/reconquista-capitulo-5-los-audios-mp3_rf_9931790_1.html", "len": "33:14", "_id": "Hr53tzGQCkSENNKs", "description": "Preparad pertrechos y bagajes. Afilad espadas, prestaros con buenos escudos y tened muy apunto vuestras cotas de malla. Llegada es la hora de revivir una vez m\u00e1s, la \u00e9pica de la llamada reconquista en la pen\u00ednsula ib\u00e9rica. A lo largo de nueve tertulias seguiremos la estela de los reinos del norte, las andanzas y las tramas del califato Omeya, los recelos y envidias de los reinos taifas, y los grandes enfrentamientos de esta \u00e9pica que a punto estuvo de alcanzar ocho siglos de historia.", "title": "La reconquista - capitulo 5 - en los \u201cMonogr\u00e1ficos de la Biblioteca Perdida\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "31 de dic. de 2015", "utcTime": 1451520000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/evangelios-apocrifos-especial-navideno-la-biblioteca-perdida-audios-mp3_rf_9850614_1.html", "len": "01:57:20", "_id": "RomVibrYBh3T64fg", "description": "Lo prometido es deuda, y aqu\u00ed estamos con un nuevo especial navide\u00f1o, tan gamberro y desconcertante como siempre. Pero con historia de por medio. Y es que hablaremos de un tema muy apropiado para estos d\u00edas, los evangelios ap\u00f3crifos. Esos otros textos que la iglesia no convirti\u00f3 en can\u00f3nicos y, por tanto, quedaron fuera de la Biblia. Aunque no de la liturgia y de la religi\u00f3n, y es que esos escritos nos dan detalles de la vida de Jes\u00fas muy extendidos y que tan solo constan en estos evangelios no oficiales. En el programa procedemos tambi\u00e9n a dar lectura las preguntas que nos han llegado a tiempo. Los afortunados ganadores de nuestro detalle navide\u00f1o, lo recibir\u00e1n (esperamos) a tiempo para los reyes. Feliz entrada en el 2016, nos vemos en unas semanas.", "title": "Evangelios ap\u00f3crifos, especial navide\u00f1o, en La Biblioteca Perdida 207 - 27 dic 15", "dateUploaded": "28 de dic. de 2015", "utcTime": 1451260800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/reconquista-capitulo-4-los-audios-mp3_rf_9822828_1.html", "len": "27:24", "_id": "4QSHuyKw3guNbMZB", "description": "Preparad pertrechos y bagajes. Afilad espadas, prestaros con buenos escudos y tened muy apunto vuestras cotas de malla. Llegada es la hora de revivir una vez m\u00e1s, la \u00e9pica de la llamada reconquista en la pen\u00ednsula ib\u00e9rica. A lo largo de nueve tertulias seguiremos la estela de los reinos del norte, las andanzas y las tramas del califato Omeya, los recelos y envidias de los reinos taifas, y los grandes enfrentamientos de esta \u00e9pica que a punto estuvo de alcanzar ocho siglos de historia.", "title": "La reconquista - capitulo 4 - en los \u201cMonogr\u00e1ficos de la Biblioteca Perdida\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "23 de dic. de 2015", "utcTime": 1450828800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/vida-cesares-antonino-pio-marco-aurelio-audios-mp3_rf_9790913_1.html", "len": "01:54:30", "_id": "p9UCM3zBlQQtZOeO", "description": "Volvemos al imperio, y no, no nos referimos al de Star Wars cuya nueva entrega se ha estrenado este fin de semana. Seguimos hablando de la vida de cada uno de los caudillos de Roma. En esta ocasi\u00f3n, es el turno de tres dispares representantes de la dinast\u00eda Antonina, nos referimos a Antonino Pio, Marco Aurelio y C\u00f3modo. Y de un imperio a otro, porque tambi\u00e9n os ofrecemos la segunda entrega de los Ecos del Pasado sobre la peripecia vital de Temuy\u00edn, m\u00e1s conocido como Gengis Kan. Para terminar, hoy recuperamos un Archivos de Batir sobre la c\u00e9lebre Juana de Arco.", "title": "Vida de los c\u00e9sares: Antonino Pio, Marco Aurelio y C\u00f3modo, en La Biblioteca Perdida 206 - 20 dic 15", "dateUploaded": "20 de dic. de 2015", "utcTime": 1450569600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/reconquista-capitulo-3-los-audios-mp3_rf_9759855_1.html", "len": "36:07", "_id": "QJkpQdyfePOskIfY", "description": "Preparad pertrechos y bagajes. Afilad espadas, prestaros con buenos escudos y tened muy apunto vuestras cotas de malla. Llegada es la hora de revivir una vez m\u00e1s, la \u00e9pica de la llamada reconquista en la pen\u00ednsula ib\u00e9rica. A lo largo de nueve tertulias seguiremos la estela de los reinos del norte, las andanzas y las tramas del califato Omeya, los recelos y envidias de los reinos taifas, y los grandes enfrentamientos de esta \u00e9pica que a punto estuvo de alcanzar ocho siglos de historia.", "title": "La reconquista - capitulo 3 - en los \u201cMonogr\u00e1ficos de la Biblioteca Perdida\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "17 de dic. de 2015", "utcTime": 1450310400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/gengis-kan-senor-estepa-en-audios-mp3_rf_9700281_1.html", "len": "01:56:09", "_id": "zdZBf3ypzjPC3IPu", "description": "Hace casi 100 programas que no le dedicamos una entrega de LBP al que es, sin duda, uno de los personajes m\u00e1s importantes de la historia oriental. Nos referimos a Gengis Kan, el se\u00f1or de la estepa, unificador de las tribus mongolas y forjador - a sangre y fuego, como todos los grandes conquistadores- del imperio contiguo m\u00e1s grande de la historia. Merecedor por tanto, de su propia colecci\u00f3n de Ecos del Pasado. Como segundo plato os ofrecemos una nueva entrega de Historias de Cine. En esta ocasi\u00f3n hablaremos de una serie de culto sobre Roma, estrenada por la BBC hace casi 40 a\u00f1os Yo Claudio, basada en la obra hom\u00f3nima de Robert Graves. Para terminar recuperamos, como es habitual, una secci\u00f3n de anteriores temporadas. Permaneceremos en Roma, pero para escuchar un Gastronomik\u00f3n dedicado a sus vinos.", "title": "Gengis Kan, el se\u00f1or de la estepa, en La Biblioteca Perdida 205 - 13 dic 15", "dateUploaded": "14 de dic. de 2015", "utcTime": 1450051200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/reconquista-capitulo-2-los-audios-mp3_rf_9646375_1.html", "len": "34:32", "_id": "456OzxEcxLPNrRCG", "description": "Preparad pertrechos y bagajes. Afilad espadas, prestaros con buenos escudos y tened muy apunto vuestras cotas de malla. Llegada es la hora de revivir una vez m\u00e1s, la \u00e9pica de la llamada reconquista en la pen\u00ednsula ib\u00e9rica. A lo largo de nueve tertulias seguiremos la estela de los reinos del norte, las andanzas y las tramas del califato Omeya, los recelos y envidias de los reinos taifas, y los grandes enfrentamientos de esta \u00e9pica que a punto estuvo de alcanzar ocho siglos de historia.", "title": "La reconquista - capitulo 2 - en los \u201cMonogr\u00e1ficos de la Biblioteca Perdida\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "09 de dic. de 2015", "utcTime": 1449619200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/vida-cesares-nerva-trajano-adriano-audios-mp3_rf_9617815_1.html", "len": "01:45:00", "_id": "bZ6goIpHzQ1LrDCY", "description": "Seguimos hablando de las vidas de aquellos que rigieron los designios del imperio romano occidental. Avanzan los tiempos y llegamos y la conocida como dinast\u00eda Antonina, con emperadores tan memorables como Nerva y , sobre todo, Trajano y Adriano. De esto \u00faltimo ofrecimos un monogr\u00e1fico hace tiempo, una tertulia que recuperamos hoy para completar la informaci\u00f3n sobre el primer regente imperial de origen no it\u00e1lico. pero contaremos con m\u00e1s cosas, como una nueva entrega de Allende los mares en la que hablamos de la c\u00e9lebre Guerra del Asiento. Para culminar, recuperamos unos Archivos de Batir sobre el gran Alejandro Magno. Comienza la aventura.", "title": "Vida de los c\u00e9sares: Nerva, Trajano y Adriano en La Biblioteca Perdida 204 - 6 dic 15", "dateUploaded": "07 de dic. de 2015", "utcTime": 1449446400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/reconquista-capitulo-1-los-audios-mp3_rf_9590053_1.html", "len": "34:28", "_id": "50zdJDYs62HJVDBq", "description": "Preparad pertrechos y bagajes. Afilad espadas, prestaros con buenos escudos y tened muy apunto vuestras cotas de malla. Llegada es la hora de revivir una vez m\u00e1s, la \u00e9pica de la llamada reconquista en la pen\u00ednsula ib\u00e9rica. A lo largo de nueve tertulias seguiremos la estela de los reinos del norte, las andanzas y las tramas del califato Omeya, los recelos y envidias de los reinos taifas, y los grandes enfrentamientos de esta \u00e9pica que a punto estuvo de alcanzar ocho siglos de historia.", "title": "La reconquista - capitulo 1 - en los \u201cMonogr\u00e1ficos de la Biblioteca Perdida\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "03 de dic. de 2015", "utcTime": 1449100800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/ocaso-del-imperio-inca-la-biblioteca-audios-mp3_rf_9543748_1.html", "len": "01:58:48", "_id": "hoUZEMpDtVfTQb82", "description": "Cuarta y \u00faltima entrega de la serie de monogr\u00e1ficos dedicados al Imperio Inca. Hablaremos de los \u00faltimos l\u00edderes, Huayna C\u00e1pac, Hu\u00e1scar y Atahualpa; y por supuesto de la llegada de los conquistadores espa\u00f1oles a las \u00f3rdenes de Pizarro. Como segundo plato, tendremos un monogr\u00e1fico sobre una exploradora francesa, Alexandra David-N\u00e9el, que en su larga vida alcanz\u00f3 haza\u00f1as como la de penetrar en la ciudad prohibida de Lhasa, capital del T\u00edbet, en 1924. Para terminar, recuperamos un antiguo Gastronomik\u00f3n, dedicado al olivo y al oro l\u00edquido que se obtiene de su fruto. En la larga despedida del programa, os invitamos a hacernos preguntas de cara al programa especial de navidad de este a\u00f1o. Preguntas de toda \u00edndole, que adem\u00e1s, quiz\u00e1 tengan premio..", "title": "El ocaso del Imperio Inca en La Biblioteca Perdida 203 - 29 nov 15", "dateUploaded": "30 de nov. de 2015", "utcTime": 1448841600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/anibal-parte-6-enemigos-audios-mp3_rf_9502001_1.html", "len": "37:28", "_id": "in8DUoyUMZjbOMuX", "description": "Aqu\u00ed os traemos los seis monogr\u00e1ficos dedicados al general cartagin\u00e9s por excelencia y para muchos el mejor general de todos los tiempos. A lo largo de varias horas recorreremos la estela del general en el conflicto armado m\u00e1s famoso del mundo antiguo, la segunda guerra p\u00fanica.", "title": "An\u00edbal \u2013 parte 6 \u2013 en los \u201cEnemigos de Roma\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "25 de nov. de 2015", "utcTime": 1448409600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/ooparts-objetos-desafian-historia-oficial-en-audios-mp3_rf_9471699_1.html", "len": "01:58:00", "_id": "xLAk4VmVPthQIrXf", "description": "Sin \u00e1nimo de embarcarnos en ninguna nave, s\u00ed que vamos a abordar una entrega especial y m\u00e1s larga de lo habitual de nuestros Misterios de la Historia. Y es que aunque hayamos hablado en alguna ocasi\u00f3n de los ooparts, artefactos fuera de lugar en su traducci\u00f3n literal del ingl\u00e9s, hoy los tendremos como excusa para enfrentarnos a las lagunas que la historia oficial no puede explicar. Y tras estos misterios que a buen seguro pueden fomentar debate entre las y los mochuelos, contaremos con la segunda y \u00faltima entrega de la secci\u00f3n Allende los Mares sobre las especias y su importancia en la historia. Para terminar, recordaremos el impresionante ej\u00e9rcito de terracota que acompa\u00f1\u00f3 al m\u00e1s all\u00e1 al primer emperador de China. Comienza la aventura.", "title": "Ooparts, objetos que desaf\u00edan las historia oficial, en La Biblioteca Perdida 202 - 22 nov 15", "dateUploaded": "22 de nov. de 2015", "utcTime": 1448150400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/anibal-parte-5-enemigos-audios-mp3_rf_9444613_1.html", "len": "31:17", "_id": "HAt13iP9JOMeMzou", "description": "Aqu\u00ed os traemos los seis monogr\u00e1ficos dedicados al general cartagin\u00e9s por excelencia y para muchos el mejor general de todos los tiempos. A lo largo de varias horas recorreremos la estela del general en el conflicto armado m\u00e1s famoso del mundo antiguo, la segunda guerra p\u00fanica.", "title": "An\u00edbal \u2013 parte 5 \u2013 en los \u201cEnemigos de Roma\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "19 de nov. de 2015", "utcTime": 1447891200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/vida-cesares-vespasiano-tito-domiciano-audios-mp3_rf_9393710_1.html", "len": "01:54:59", "_id": "cmBKVBEHyEq2QpiH", "description": "Tras un par de semanas de ausencia, retomamos el relato de los c\u00e9sares de Roma. Esta vez ser\u00e1 el turno de la conocida como dinast\u00eda Flavia, que abarca dos destacados emperadores y uno m\u00e1s bien digno de olvido, en este orden: Vespasiano, Tito y Domiciano. Pero tendremos m\u00e1s cosas, como un monogr\u00e1fico dedicado a un viaje legendario, la Expedici\u00f3n de Lewis y Clark que partiendo desde el este estadounidense alcanz\u00f3 la otra orilla del continente y regres\u00f3 para contarlo. Para redondear el programa, recuperamos una entrega del 2011 de La Biblioteca de las Perdidas en la que hablamos con Aitziber Aginagalde de la escritora francesa George Sand, autora de m\u00e1s de un centenar de novelas en tiempos, el siglo XIX, nada f\u00e1ciles para una mujer.", "title": "Vida de los c\u00e9sares: Vespasiano, Tito y Domiciano en La Biblioteca Perdida 201 - 15 nov 15", "dateUploaded": "15 de nov. de 2015", "utcTime": 1447545600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/anibal-parte-4-enemigos-audios-mp3_rf_9356223_1.html", "len": "30:45", "_id": "shaY3my7hBRyLIIh", "description": "Aqu\u00ed os traemos los seis monogr\u00e1ficos dedicados al general cartagin\u00e9s por excelencia y para muchos el mejor general de todos los tiempos. A lo largo de varias horas recorreremos la estela del general en el conflicto armado m\u00e1s famoso del mundo antiguo, la segunda guerra p\u00fanica.", "title": "An\u00edbal \u2013 parte 4 \u2013 en los \u201cEnemigos de Roma\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "11 de nov. de 2015", "utcTime": 1447200000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/hijos-viracocha-vida-usos-en-audios-mp3_rf_9312823_1.html", "len": "01:57:37", "_id": "AWf3yeBDmbMw75s3", "description": "Esta semana continuamos alternando imperios, volviendo en este caso al que floreci\u00f3 a lo largo de los Andes. Aparcaremos, eso s\u00ed, la peripecia vital de cada uno de los dignatarios incas para fijarnos en la vida, usos y costumbres de este legendario pueblo. Repasaremos, por tanto, sus estructuras sociales, su cultura o su ciencia. Pero tendremos m\u00e1s cosas, como una nueva entrega de Allende los Mares, que nos hablar\u00e1 de las especias, condimentos culinarios que tuvieron gran trascendencia para la historia. Finalmente, en la secci\u00f3n de pasadas temporadas, recordaremos aquel viaje por las costas noruegas a bordo de un drakkar vikingo.", "title": "Los hijos de Viracocha, vida y usos en el Imperio Inca, en La Biblioteca Perdida 200 - 8 nov 15", "dateUploaded": "08 de nov. de 2015", "utcTime": 1446940800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/anibal-parte-3-enemigos-audios-mp3_rf_9305346_1.html", "len": "33:47", "_id": "ngQO5fhv7cQpUHdu", "description": "Aqu\u00ed os traemos los seis monogr\u00e1ficos dedicados al general cartagin\u00e9s por excelencia y para muchos el mejor general de todos los tiempos. A lo largo de varias horas recorreremos la estela del general en el conflicto armado m\u00e1s famoso del mundo antiguo, la segunda guerra p\u00fanica.", "title": "An\u00edbal \u2013 parte 3 \u2013 en los \u201cEnemigos de Roma\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "07 de nov. de 2015", "utcTime": 1446854400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/anibal-parte-2-enemigos-audios-mp3_rf_9280499_1.html", "len": "38:03", "_id": "ibhhoK7wbqz9QDiS", "description": "Aqu\u00ed os traemos los seis monogr\u00e1ficos dedicados al general cartagin\u00e9s por excelencia y para muchos el mejor general de todos los tiempos. A lo largo de varias horas recorreremos la estela del general en el conflicto armado m\u00e1s famoso del mundo antiguo, la segunda guerra p\u00fanica.", "title": "An\u00edbal \u2013 parte 2 \u2013 en los \u201cEnemigos de Roma\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "05 de nov. de 2015", "utcTime": 1446681600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/zombis-historia-del-vudu-a-la-audios-mp3_rf_9236634_1.html", "len": "01:59:29", "_id": "6xRAS9LUzw2eeOH7", "description": "Celebr\u00e9is la festividad de Todos los Santos, Halloween el D\u00eda de Muertos o incluso el Samhain, esperamos que os guste la tem\u00e1tica del programa de hoy. Arrancamos con la visita de la \u00fanica selenita viviente, Noemi Maza, para ofrecernos una nueva entrega de Una Antrop\u00f3loga en la Luna. Hablaremos sobre los zombis, pero descuidad, que lo haremos desde un punto de vista hist\u00f3rico y antropol\u00f3gico, partiendo del culto vud\u00fa y llegando hasta la visi\u00f3n actual. Seguiremos con un monogr\u00e1fico con la mitolog\u00eda vasca como protagonista. Si hace poco un oyente nos preguntaba por los Galtxagorris, en este programa tendr\u00e1 informaci\u00f3n ampliada, aunque tambi\u00e9n hablaremos de otros personajes como Basajaun, Sorginak o Tartalo.", "title": "Zombis en la historia, del vud\u00fa a la resurrecci\u00f3n en La Biblioteca Perdida 199 - 1 nov 15", "dateUploaded": "01 de nov. de 2015", "utcTime": 1446336000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/anibal-parte-1-enemigos-audios-mp3_rf_9196332_1.html", "len": "42:30", "_id": "pEsVtlO4hTYq0mAm", "description": "Aqu\u00ed os traemos los seis monogr\u00e1ficos dedicados al general cartagin\u00e9s por excelencia y para muchos el mejor general de todos los tiempos. A lo largo de varias horas recorreremos la estela del general en el conflicto armado m\u00e1s famoso del mundo antiguo, la segunda guerra p\u00fanica. ", "title": "An\u00edbal \u2013 parte 1 \u2013 en los \u201cEnemigos de Roma\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "28 de oct. de 2015", "utcTime": 1445990400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/vida-cesares-neron-galba-oton-y-audios-mp3_rf_9158017_1.html", "len": "01:45:59", "_id": "SXILaNnWmd1ilqBi", "description": "Hoy volvemos a recordar la obra de Suetonio, su t\u00edtulo cuando menos, para seguir hablando de cada uno de los emperadores que tuvo Roma hasta la ca\u00edda del imperio occidental. En esta ocasi\u00f3n Ner\u00f3n ser\u00e1 el protagonista indiscutible del monogr\u00e1fico, pero no el \u00fanico, y es que tambi\u00e9n citaremos a sus tres sucesores cuyo gobierno se concentr\u00f3 en apenas un tumultuoso a\u00f1o. Prosigue por tanto la saga romana, pero tambi\u00e9n daremos cabida a la segunda entrega de Allende los mares, que hoy nos llevar\u00e1 a los Juegos Ol\u00edmpicos de M\u00e9xico de 1968. Concretamente, al momento en el que los atletas Tommie Smith y John Carlos llevaron al p\u00f3dium un simb\u00f3lico y pol\u00e9mico gesto por los derechos de la Am\u00e9rica negra. Para culminar, la secci\u00f3n de temporadas pasadas que recuperamos ser\u00e1 la pareja de monogr\u00e1ficos sobre los asedios medievales.", "title": "Vida de los c\u00e9sares: Ner\u00f3n, Galba, Ot\u00f3n y Vitelio en La Biblioteca Perdida 198 - 25 oct 15", "dateUploaded": "25 de oct. de 2015", "utcTime": 1445731200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/feminismo-diferentes-culturas-del-planeta-audios-mp3_rf_9116047_1.html", "len": "58:34", "_id": "HDV7KV2P313KTys7", "description": "- De la mano de nuestra indispensable antrop\u00f3loga Noemi Maza, recuperamos dos entregas dedicadas al feminismo de su secci\u00f3n Una Antrop\u00f3loga en la Luna. Conoceremos diferentes puntos de vista en la lucha de las mujeres por ocupar el lugar que les corresponde en el mundo y en la historia.", "title": "El feminismo en las diferentes culturas del planeta, en \u201cUna Antrop\u00f3loga en la Luna\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "21 de oct. de 2015", "utcTime": 1445385600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/esplendor-del-imperio-inca-la-biblioteca-audios-mp3_rf_9057782_1.html", "len": "01:58:00", "_id": "qMlo48HwduVrA67h", "description": "Esta semana daremos descanso a Roma para centrarnos en otro gran imperio al otro lado del mundo: el Inca. Conoceremos como se estableci\u00f3 el Tahuantinsuyo y como se consolid\u00f3 a lo largo de casi dos millones de kil\u00f3metros cuadrados. Ser\u00e1 el monogr\u00e1fico de hoy, pero no el \u00fanico contenido, y es que la secci\u00f3n que recuperamos hoy ser\u00e1 cu\u00e1druple, nada m\u00e1s y nada menos que los cuatro Ecos del Pasado dedicados a la Guerra de las Galias. Disfrutadlo.", "title": "El esplendor del Imperio Inca, en La Biblioteca Perdida 197 - 18 oct 15", "dateUploaded": "18 de oct. de 2015", "utcTime": 1445126400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/misiva-sangre-entrevistas-la-audios-mp3_rf_9027189_1.html", "len": "29:58", "_id": "Aa7mlMKwVaSXpMy4", "description": "Recuperamos la entrevista que hicimos al historiador Sergio Alejo G\u00f3mez, en la que nos presentaba la que es su primera obra: \"Las Cr\u00f3nicas de Tito Valerio Nerva, Misiva de sangre\". Una novela hist\u00f3rica que os recomendamos y que nos trasladar\u00e1 a la Hispania de las Guerras C\u00e1ntabras con un legionario, Tito Valerio, como protagonista. Hablaremos con Sergio de c\u00f3mo ha surgido este proyecto, del estado de salud de la novela hist\u00f3rica y de las formas de documentarse, entre otras cosas.\r\n-", "title": "Misiva de Sangre, en las 'Entrevistas de La Biblioteca Perdida' - LBP", "dateUploaded": "16 de oct. de 2015", "utcTime": 1444953600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/vida-cesares-tiberio-caligula-claudio-audios-mp3_rf_8918832_1.html", "len": "01:58:00", "_id": "UfWVskbxLfb96XSA", "description": "Para alegr\u00eda de las y los mochuelos fans de la antigua Roma, en el programa de hoy retomamos las biograf\u00edas imperiales, en esta ocasi\u00f3n, con la peripecia vital de los tres sucesores inmediatos de Octavio Augusto: Tiberio, Cal\u00edgula y Claudio. Pero tambi\u00e9n estamos de estreno, concretamente de la nueva secci\u00f3n, Allende los mares, que en esta temporada nos brindar\u00e1 ocasionalmente nuestro compa\u00f1ero Pello Larr\u00ednaga, que hablar\u00e1 en esta entrega inagurural sobre marchas militares c\u00e9lebres. Como colof\u00f3n, en la secci\u00f3n que recuperamos de otras temporadas, os ofreceremos el monogr\u00e1fico dedicado a las Olimpiadas y a sus or\u00edgenes.", "title": "Vida de los c\u00e9sares: Tiberio, Cal\u00edgula y Claudio en La Biblioteca Perdida 196 - 11 oct 15", "dateUploaded": "11 de oct. de 2015", "utcTime": 1444521600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/tratado-utrecht-monograficos-la-audios-mp3_rf_8890677_1.html", "len": "29:32", "_id": "III6J3gtLb6chMjR", "description": "- Hoy recuperamos un monogr\u00e1fico en el que abordamos la historia del Tratado de Utrecht, un acuerdo de paz que cambi\u00f3 el panorama pol\u00edtico de la Europa de principios del siglo XVIII. Avisamos, hay (al menos) una peque\u00f1a errata por la que ya fuimos debidamente ajusticiados, pero ya recibimos el perd\u00f3n divino ;)", "title": "Tratado de Utrecht, en los Monogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida - LBP", "dateUploaded": "09 de oct. de 2015", "utcTime": 1444348800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/origenes-del-imperio-inca-la-biblioteca-audios-mp3_rf_8785180_1.html", "len": "01:41:48", "_id": "K2XleJNIlxMMOv8l", "description": "Nueva entrega del que esperamos sea ya vuestro programa de historia favorito. Entrega 195 que nos lleva al Per\u00fa para remontarnos a los or\u00edgenes del imperio incaico. Ser\u00e1 la primera entrega de la que una nueva serie que iremos desarrollando en los pr\u00f3ximos meses. En esta ocasi\u00f3n, por tanto, nos remontamos tanto a los antecedentes hist\u00f3ricos como a los m\u00edticos, con la historia de Manco C\u00e1pac y Mama Ocllo, o la de los hermanos Ayar. M\u00e1s cosas, como el retorno de las An\u00e9cdotas historicas, en las que hablaremos de algunas curiosidades del Felipe V o de la raz\u00f3n de que exista un gallo en las iglesias. Tamb\u00eden contaremos con un Eco del Pasado, pero uno realmente especial, ya que se trata del primero escrito por un oyente, el insigne Rub\u00e9n del Val, que nos narrar\u00e1, en la voz de Bikendi, un episodio de las guerras Genpei. Para terminar, permaneceremos en el pa\u00eds del sol naciente para recuperar el monogr\u00e1fico que le dedicamos al ritual del seppuku. Disfr\u00fatenlo. ", "title": "Los or\u00edgenes del Imperio Inca, en La Biblioteca Perdida 195 \u2013 4 oct 15", "dateUploaded": "05 de oct. de 2015", "utcTime": 1444003200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/memorias-cronista-italia-capitulo-12-audios-mp3_rf_8722181_1.html", "len": "29:18", "_id": "sVRUaZO2PqXg0d1d", "description": "\u00daltima entrega de la segunda temporada del vizca\u00edno y compa\u00f1\u00eda.  A falta de futuras confirmaciones estamos casi convencidos, en que unos meses es muy probable que llegue a nuestros o\u00eddos una tercera entrega con nuevas aventuras.", "title": "Memorias de un cronista, Italia - Cap\u00edtulo 12, Hierro y sangre, en los \u201cEcos del Pasado\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "01 de oct. de 2015", "utcTime": 1443657600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/vida-cesares-octavio-augusto-la-audios-mp3_rf_8647153_1.html", "len": "01:40:27", "_id": "HJpxTOunuct4F0Q0", "description": "El historiador Suetonio se qued\u00f3 en la primera docena (y adem\u00e1s incluy\u00f3 a Julio C\u00e9sar), pero en LBP vamos m\u00e1s all\u00e1 y vamos a traeros las peripecias vitales de todos y cada uno de los emperadores romanos. Y hoy empezamos a lo grande, hablando de Octavio Augusto, que con la herencia del arquitecto del imperio supo c\u00f3mo forjarlo. Pero tendremos m\u00e1s cosas, como el estreno en esta s\u00e9ptima temporada de Una Antrop\u00f3loga en la Luna. hablaremos con Noemi Maza de mitos falsos que pese a serlo han servido para formarnos opini\u00f3n sobre diferentes civilizaciones o culturas. Y terminamos, como ya va a ser habitual, con una secci\u00f3n de anteriores temporadas, en esta ocasi\u00f3n ser\u00e1n unos Archivos de Batir sobre Juana de Arco. \u00a1Comienza la aventura!", "title": "Vida de los c\u00e9sares, Octavio Augusto, en La Biblioteca Perdida 194 - 27 sep 15", "dateUploaded": "27 de sep. de 2015", "utcTime": 1443312000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/memorias-cronista-italia-capitulo-11-la-audios-mp3_rf_8592237_1.html", "len": "16:24", "_id": "VF7BWdG2m6jgMB64", "description": "Pen\u00faltima entrega de la segunda temporada de la serie del Vizca\u00edno.", "title": "Memorias de un cronista, Italia - Cap\u00edtulo 11,La patente de Corso, en los \u201cEcos del Pasado\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "24 de sep. de 2015", "utcTime": 1443052800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/ultima-cruzada-indiana-jones-la-audios-mp3_rf_8494368_1.html", "len": "02:01:08", "_id": "Mw09h1IrnK5JFAz2", "description": "Comienza la aventura de esta s\u00e9ptima temporada de LBP que arrancamos con las pilas bien cargadas. Tendremos novedades, como la que muchos esperan en forma de una mayor duraci\u00f3n del programa.  Otras las ir\u00e9is descubriendo semana tras semana. Por ahora, continuamos con la saga de Indiana Jones, hablando de su trasfondo hist\u00f3rico y tambi\u00e9n de much\u00edsimas curiosidades de la pel\u00edcula. No ser\u00e1 el \u00fanico plato del men\u00fa de reencuentro, y es que os traemos un monogr\u00e1fico sobre los agotes, un grupo social que sufri\u00f3 una marginaci\u00f3n social un tanto singular, tanto que resulta todo un misterio a\u00fan por resolver. Para finalizar, recuperamos un Carbono 14, el primero de cuantos hemos hecho, dedicado a Howard Carter y a su gran descubrimiento: la tumba de Tutankam\u00f3n.", "title": "La \u00faltima cruzada de Indiana Jones, en La Biblioteca Perdida 193 - 20 sep 15", "dateUploaded": "21 de sep. de 2015", "utcTime": 1442793600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/memorias-cronista-italia-capitulo-10-audios-mp3_rf_8427699_1.html", "len": "27:46", "_id": "Pe4zeV96iikw3gNo", "description": "A pesar de las compilaciones vacacionales, estamos decididos a seguir subiendo por cap\u00edtulos los diferentes contenidos del programa. En esta ocasi\u00f3n comenzamos con las andanzas del Vizca\u00edno y compa\u00f1\u00eda. \r\nTras la conquista del imperio Azteca nuestros protagonistas regresan con la segunda saga repleta de aventuras, intrigas y por supuesto nuevos personajes. A lo largo de doce cap\u00edtulos seguiremos la estela de nuestros aventureros con la Italia moderna como tel\u00f3n de fondo.", "title": "Memorias de un cronista, Italia - Cap\u00edtulo 10, La batalla, en los \u201cEcos del Pasado\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "17 de sep. de 2015", "utcTime": 1442448000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/memorias-cronista-italia-capitulo-9-audios-mp3_rf_8388653_1.html", "len": "18:29", "_id": "HkTeJN3qVgMo7eMw", "description": "A pesar de las compilaciones vacacionales, estamos decididos a seguir subiendo por cap\u00edtulos los diferentes contenidos del programa. En esta ocasi\u00f3n comenzamos con las andanzas del Vizca\u00edno y compa\u00f1\u00eda. \r\nTras la conquista del imperio Azteca nuestros protagonistas regresan con la segunda saga repleta de aventuras, intrigas y por supuesto nuevos personajes. A lo largo de doce cap\u00edtulos seguiremos la estela de nuestros aventureros con la Italia moderna como tel\u00f3n de fondo.", "title": "Memorias de un cronista, Italia - Cap\u00edtulo 9, Pav\u00eda, en los \u201cEcos del Pasado\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "15 de sep. de 2015", "utcTime": 1442275200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/memorias-cronista-italia-capitulo-8-audios-mp3_rf_8355986_1.html", "len": "28:16", "_id": "qf1f7thQxs5Tv4k3", "description": "A pesar de las compilaciones vacacionales, estamos decididos a seguir subiendo por cap\u00edtulos los diferentes contenidos del programa. En esta ocasi\u00f3n comenzamos con las andanzas del Vizca\u00edno y compa\u00f1\u00eda. \r\nTras la conquista del imperio Azteca nuestros protagonistas regresan con la segunda saga repleta de aventuras, intrigas y por supuesto nuevos personajes. A lo largo de doce cap\u00edtulos seguiremos la estela de nuestros aventureros con la Italia moderna como tel\u00f3n de fondo.", "title": "Memorias de un cronista, Italia - Cap\u00edtulo 8, El redoble de los heroes, en los \u201cEcos del Pasado\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "13 de sep. de 2015", "utcTime": 1442102400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/paises-no-reconocidos-monograficos-la-audios-mp3_rf_8275688_1.html", "len": "21:10", "_id": "0ra4YZtrv9vLDRPc", "description": "- De la mano de nuestro compa\u00f1ero Pello Larrinaga, abordamos un tema que enlaza la historia con el presente. Esta tertulia tiene como protagonistas a aquellos estados o pa\u00edses que por diferentes razones (algunas muy curiosas) no son reconocidos por otros.", "title": "Pa\u00edses no reconocidos, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "10 de sep. de 2015", "utcTime": 1441843200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/memorias-cronista-italia-capitulo-7-audios-mp3_rf_8116965_1.html", "len": "22:03", "_id": "izqm0FtGBgMjIdsD", "description": "A pesar de las compilaciones vacacionales, estamos decididos a seguir subiendo por cap\u00edtulos los diferentes contenidos del programa. En esta ocasi\u00f3n comenzamo s con las andanzas del Vizca\u00edno y compa\u00f1\u00eda. \r\nTras la conquista del imperio Azteca nuestros protagonistas regresan con la segunda saga repleta de aventuras, intrigas y por supuesto nuevos personajes. A lo largo de doce cap\u00edtulos seguiremos la estela de nuestros aventureros con la Italia moderna como tel\u00f3n de fondo.", "title": "Memorias de un cronista, Italia - Cap\u00edtulo 7, Florencia, en los \u201cEcos del Pasado\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "07 de sep. de 2015", "utcTime": 1441584000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/memorias-cronista-italia-capitulo-6-audios-mp3_rf_7999386_1.html", "len": "21:37", "_id": "7INLiQj6b3FI5J6M", "description": "A pesar de las compilaciones vacacionales, estamos decididos a seguir subiendo por cap\u00edtulos los diferentes contenidos del programa. En esta ocasi\u00f3n comenzamo s con las andanzas del Vizca\u00edno y compa\u00f1\u00eda. \r\nTras la conquista del imperio Azteca nuestros protagonistas regresan con la segunda saga repleta de aventuras, intrigas y por supuesto nuevos personajes. A lo largo de doce cap\u00edtulos seguiremos la estela de nuestros aventureros con la Italia moderna como tel\u00f3n de fondo.", "title": "Memorias de un cronista, Italia - Cap\u00edtulo 6, Siena, en los \u201cEcos del Pasado\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "05 de sep. de 2015", "utcTime": 1441411200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/memorias-cronista-italia-capitulo-5-audios-mp3_rf_7800578_1.html", "len": "20:37", "_id": "mV7qGuX437ZiAstM", "description": "A pesar de las compilaciones vacacionales, estamos decididos a seguir subiendo por cap\u00edtulos los diferentes contenidos del programa. En esta ocasi\u00f3n comenzamo s con las andanzas del Vizca\u00edno y compa\u00f1\u00eda. \r\nTras la conquista del imperio Azteca nuestros protagonistas regresan con la segunda saga repleta de aventuras, intrigas y por supuesto nuevos personajes. A lo largo de doce cap\u00edtulos seguiremos la estela de nuestros aventureros con la Italia moderna como tel\u00f3n de fondo.", "title": "Memorias de un cronista, Italia - Cap\u00edtulo 5, N\u00e1poles, en los \u201cEcos del Pasado\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "03 de sep. de 2015", "utcTime": 1441238400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/memorias-cronista-italia-capitulo-4-audios-mp3_rf_7745783_1.html", "len": "21:30", "_id": "gAWQhU7DVc9V3yg2", "description": "A pesar de las compilaciones vacacionales, estamos decididos a seguir subiendo por cap\u00edtulos los diferentes contenidos del programa. En esta ocasi\u00f3n comenzamos con las andanzas del Vizca\u00edno y compa\u00f1\u00eda.\r\nTras la conquista del imperio Azteca nuestros protagonistas regresan con la segunda saga repleta de aventuras, intrigas y por supuesto nuevos personajes. A lo largo de doce cap\u00edtulos seguiremos la estela de nuestros aventureros con la Italia moderna como tel\u00f3n de fondo. ", "title": "Memorias de un cronista, Italia - Cap\u00edtulo 4, El basti\u00f3n de Arag\u00f3n, en los \u201cEcos del Pasado\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "01 de sep. de 2015", "utcTime": 1441065600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/memorias-cronista-italia-capitulo-3-audios-mp3_rf_7687647_1.html", "len": "18:12", "_id": "zK91HU0LkBXiAmrJ", "description": "A pesar de las compilaciones vacacionales, estamos decididos a seguir subiendo por cap\u00edtulos los diferentes contenidos del programa. En esta ocasi\u00f3n comenzamos con las andanzas del Vizca\u00edno y compa\u00f1\u00eda.\r\nTras la conquista del imperio Azteca nuestros protagonistas regresan con la segunda saga repleta de aventuras, intrigas y por supuesto nuevos personajes. A lo largo de doce cap\u00edtulos seguiremos la estela de nuestros aventureros con la Italia moderna como tel\u00f3n de fondo. ", "title": "Memorias de un cronista, Italia - Cap\u00edtulo 3, Rodas, en los \u201cEcos del Pasado\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "30 de ago. de 2015", "utcTime": 1440892800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/memorias-cronista-italia-capitulo-2-audios-mp3_rf_7619875_1.html", "len": "19:38", "_id": "biLtm0HnkkPYaVIw", "description": "A pesar de las compilaciones vacacionales, estamos decididos a seguir subiendo por cap\u00edtulos los diferentes contenidos del programa. En esta ocasi\u00f3n comenzamos con las andanzas del Vizca\u00edno y compa\u00f1\u00eda.\r\nTras la conquista del imperio Azteca nuestros protagonistas regresan con la segunda saga repleta de aventuras, intrigas y por supuesto nuevos personajes. A lo largo de doce cap\u00edtulos seguiremos la estela de nuestros aventureros con la Italia moderna como tel\u00f3n de fondo. ", "title": "Memorias de un cronista, Italia - Cap\u00edtulo 2, Mesina, en los \u201cEcos del Pasado\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "26 de ago. de 2015", "utcTime": 1440547200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/memorias-cronista-italia-capitulo-1-audios-mp3_rf_7416930_1.html", "len": "21:45", "_id": "DsovUkq3AXU1lGif", "description": "A pesar de las compilaciones vacacionales, estamos decididos a seguir subiendo por cap\u00edtulos los diferentes contenidos del programa. En esta ocasi\u00f3n comenzamos con las andanzas del Vizca\u00edno y compa\u00f1\u00eda.\r\nTras la conquista del imperio Azteca nuestros protagonistas regresan con la segunda saga repleta de aventuras, intrigas y por supuesto nuevos personajes. A lo largo de doce cap\u00edtulos seguiremos la estela de nuestros aventureros con la Italia moderna como tel\u00f3n de fondo. \r\n", "title": "Memorias de un cronista, Italia - Cap\u00edtulo 1, Cartagena, en los \u201cEcos del Pasado\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "23 de ago. de 2015", "utcTime": 1440288000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/conquista-portugal-desde-sebastian-i-hasta-audios-mp3_rf_6964946_1.html", "len": "01:40:32", "_id": "csCs1pbEZOcDwFmV", "description": "Recuperamos la trilog\u00eda de monogr\u00e1ficos dedicada al reino de Portugal, que arranc\u00e1bamos con la muerte de Sebasti\u00e1n I, lo que sumi\u00f3 al reino luso en un estado de catarsis y tuvo su mayor consecuencia en la proclamaci\u00f3n de Felipe II como rey de Portugal y sus dominios. Concluye la serie con la batalla de la Terceira, conocida por ser la primera liza mar\u00edtima de grandes dimensiones en mar abierto. \r\n-", "title": "La conquista de Portugal, desde Sebasti\u00e1n I hasta la batalla de la Terceira, en los Monogr\u00e1ficos LBP", "dateUploaded": "17 de ago. de 2015", "utcTime": 1439769600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/puerta-del-sol-tiahuanaco-los-audios-mp3_rf_6631775_1.html", "len": "10:07", "_id": "1zHI4Ezoi4koa7ct", "description": "Recuperamos una antigua entrega de nuestros Misterios de la Historia con un enigma andino. En esta ocasi\u00f3n, hablaremos de Tiahuanaco y los misterios que encierra una puerta de piedra con relieves, construida a miles de kil\u00f3metros de altura, al conocida Puerta del Sol.\r\n-", "title": "La puerta del Sol de Tiahuanaco, en los 'Misterios de la Historia' - LBP", "dateUploaded": "13 de ago. de 2015", "utcTime": 1439424000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/baalbek-sus-enigmas-petreos-los-misterios-audios-mp3_rf_6134298_1.html", "len": "10:43", "_id": "Go5pJtaIsNK6vHmf", "description": "Vuelve el se\u00f1or de la noce con sus Misterios de la Historia, que en esta ocasi\u00f3n nos llevar\u00e1n a descubrir la antigua ciudad de Baalbek, en el L\u00edbano actual, as\u00ed como sus enormes construcciones en piedra. Trataremos de saber c\u00f3mo manipularon semejantes bloques y qu\u00e9 significaban.\r\n-", "title": "Baalbek y sus enigmas p\u00e9treos, en 'Los Misterios de la Historia' - LBP", "dateUploaded": "06 de ago. de 2015", "utcTime": 1438819200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/indiana-jones-el-templo-maldito-historias-de-audios-mp3_rf_5929254_1.html", "len": "25:23", "_id": "6QM7slVARyjFHzOG", "description": "Retomamos nuestras Historias de Cine, secci\u00f3n en la que abordaremos una de las sagas cinematogr\u00e1ficas m\u00e1s queridas por quienes aman la historia: Indiana Jones. Hoy hablamos de la segunda entrega, el Templo Maldito.\r\n-", "title": "Indiana Jones El templo maldito, en \u201cHistorias de Cine\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "03 de ago. de 2015", "utcTime": 1438560000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/indiana-jones-en-busca-del-arca-perdida-en-audios-mp3_rf_5733107_1.html", "len": "37:12", "_id": "Sxq8dfOBWRDWZxwx", "description": "Con medio verano por delante, qu\u00e9 mejor que recuperar una entrega de la pasada temporada de LBP de nuestra secci\u00f3n Historias de Cine. Y lo hacemos adem\u00e1s con el h\u00e9roe del celuloide al que cualquier amante de la historia o la arqueolog\u00eda ha querido emular: Indiana Jones. Hoy hablaremos de la primera de sus aventuras, \"En busca del arca perdida\" (o Los cazadores del arca perdida para las y los mochuelos del otro lado del oc\u00e9ano), as\u00ed que aprovecharemos para repasar el relato b\u00edblico en torno al arca de la alianza que guard\u00f3 las tablas de los diez mandamientos.\r\n-", "title": "Indiana Jones En busca del arca perdida, en \u201cHistorias de Cine\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "01 de ago. de 2015", "utcTime": 1438387200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/leopoldo-ii-belgica-congo-en-audios-mp3_rf_5314521_1.html", "len": "26:59", "_id": "uxGpINVVZnHgUCwY", "description": "Hoy os proponemos hablar de unos de esos infames de la larga lista del se\u00f1or Goiko-uria. De la mano de Pello Larrinaga os traemos un ser abyecto que con careta de fil\u00e1ntropo cre\u00f3 el estado libre del Congo, aunque lejos de darle la libertad, lo esquilm\u00f3 y asesin\u00f3 a buena parte de su poblaci\u00f3n.", "title": "Leopoldo II de B\u00e9lgica y el Congo, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "26 de jul. de 2015", "utcTime": 1437868800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/historia-nintendo-aquellos-maravillosos-trastos-audios-mp3_rf_4981931_1.html", "len": "35:32", "_id": "atC2G3jrOoJHcMqX", "description": "Llevamos meses sin sumar a la web entregas de una de nuestras secciones m\u00e1s alejadas de la historia convencional. Por eso recuperamos, de la pasada temporada, un cap\u00edtulo de la anterior temporada de Aquellos Maravillosos en la que contamos con la inestimable y experta colaboraci\u00f3n de los compa\u00f1eros del podcast Machacabotones machacabotones Aritza Alzibar y Koldo Guti\u00e9rrez. Hablaremos de la historia de la empresa m\u00e1s carism\u00e1tica en el mercado del ocio digital que, sorprendentemente, naci\u00f3 hace 25 lustros. Nos referimos a Nintendo, de la cual descubriremos a qu\u00e9 se dedicaba mucho antes de nacer cierto fontanero bigotudo y otros personajes ya m\u00edticos.\r\n-", "title": "La historia de Nintendo, en \u201cAquellos Maravillosos Trastos\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "20 de jul. de 2015", "utcTime": 1437350400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/memorias-cronista-italia-la-saga-audios-mp3_rf_4793463_1.html", "len": "04:25:25", "_id": "HnEiMt8acl0DecJ2", "description": "Os ofrecemos las 12 entregas de esta temporada sobre las aventuras del Vizca\u00edno y compa\u00f1\u00eda. Tras la primera aventura vivida en tierras aztecas al mando de Hern\u00e1n Cort\u00e9s, nuestros protagonistas vuelven a la carga en un nuevo escenario. Como resumen, os diremos que luchar\u00e1n contra piratas Berberiscos, tomar\u00e1n partido en la guerra contra el turco junto a la orden de San Juan de Rodas, participar\u00e1n como tropas en un ej\u00e9rcito al mando de un condotiero, batallar\u00e1n en Pav\u00eda y un sinf\u00edn de aventuras esperamos que disfrut\u00e9is.\r\n-", "title": "Memorias de un cronista, Italia - La saga completa en los 'Ecos del Pasado' - LBP", "dateUploaded": "14 de jul. de 2015", "utcTime": 1436832000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/segunda-guerra-punica-los-enemigos-de-audios-mp3_rf_4739530_1.html", "len": "03:33:31", "_id": "5xDjVFOO5aZCi172", "description": "Dif\u00edcil explicar en pocas palabras la historia del cartagin\u00e9s legendario. Aqu\u00ed os traemos la segunda compilaci\u00f3n del verano, las 6 tertulias que engloban la que fue la guerra m\u00e1s \u00e9pica del mundo antiguo: La Segunda Guerra P\u00fanica. A lo largo de los monogr\u00e1ficos narraremos las haza\u00f1as de uno de los mejores generales de todos los tiempos, An\u00edbal Barca. Ahondaremos en las batallas libradas dentro y fuera de la rep\u00fablica romana y por \u00faltimo descubriremos la estela de un general romano capaz de hacer frente: Publio Escipi\u00f3n \u201cEl africano\u201d.\r\n-\r\n", "title": "La Segunda Guerra P\u00fanica, en \u201cLos Enemigos de Roma\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "09 de jul. de 2015", "utcTime": 1436400000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/epopeya-reconquista-saga-completa-audios-mp3_rf_4720039_1.html", "len": "04:41:52", "_id": "l1pU05vTEEqqYLpZ", "description": "Lo prometido es deuda. Aunque este verano os iremos proporcionando las tertulias de la reconquista cap\u00edtulo a cap\u00edtulo, de entrada os ofrecemos la primera compilaci\u00f3n veraniega. A lo largo de casi 5 horas, recorreremos la \u00e9pica medieval de la pen\u00ednsula ib\u00e9rica. Descubriremos la ca\u00edda del reino visigodo, la invasi\u00f3n de los ej\u00e9rcitos musulmanes y el esplendor de los Omeya. El nacimiento del califato y la ruptura de este \u00faltimo en diferentes reinos taifas. Sin embargo el empuje de los reinos del norte no se detendr\u00e1 a lo largo de los siglos. Nacer\u00e1n reinos como el Astur-Leon\u00e9s, Navarra, Castilla, Arag\u00f3n y Portugal. A lo largo de ocho siglos habr\u00e1 racias, batallas de diferentes calibres, pactos, alianzas y traiciones. Es el particular juego de tronos peninsular, que lo disfrut\u00e9is.\r\n-", "title": "La epopeya de la reconquista, la saga completa en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "03 de jul. de 2015", "utcTime": 1435881600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/misiva-sangre-entrevista-al-autor-sergio-alejo-audios-mp3_rf_4697594_1.html", "len": "59:00", "_id": "KNXaZrcDjJdZnAbG", "description": "Concluye la sexta temporada de LBP, pero queremos hacerlo por todo lo alto. Por ello, entrevistamos al historiador Sergio Alejo G\u00f3mez, que hace pocos meses presentaba la que es su primera obra; \u201cLas Cr\u00f3nicas de Tito Valerio Nerva, Misiva de sangre\u201d. Una novela hist\u00f3rica que os recomendamos y que nos trasladar\u00e1 a la Hispania de las Guerras C\u00e1ntabras con un legionario como protagonista. Hablaremos con Sergio de c\u00f3mo ha surgido este proyecto, del estado de salud de la novela hist\u00f3rica y de las formas de documentarse, entre otras cosas. Ser\u00e1 el protagonista del programa pero no el \u00fanico ingrediente, y es que tambi\u00e9n contaremos con unos Misterios de la Historia sobre los enigmas de la puerta del Sol de Tiahuanaco. Disfrutad del verano, nos vemos en septiembre.", "title": "Misiva de sangre, entrevista al autor Sergio Alejo, en La Biblioteca Perdida 192 -28 jun 15", "dateUploaded": "28 de jun. de 2015", "utcTime": 1435449600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/en-busca-del-arca-perdida-historias-audios-mp3_rf_4685071_1.html", "len": "37:12", "_id": "h4bFDgsrbGKlLgpT", "description": "Regresamos con la secci\u00f3n Historias de Cine. Y lo hacemos adem\u00e1s con el h\u00e9roe del celuloide al que cualquier amante de la historia o la arqueolog\u00eda ha querido emular: Indiana Jones. Hoy hablaremos de la primera de sus aventuras, En busca del arca perdida (o Los cazadores del arca perdida para las y los mochuelos del otro lado del oc\u00e9ano), as\u00ed que aprovecharemos para repasar el relato b\u00edblico en torno al arca de la alianza que guard\u00f3 las tablas de los 10 mandamientos. ", "title": "En busca del arca perdida, en las \"Historias de Cine\" - LBP", "dateUploaded": "25 de jun. de 2015", "utcTime": 1435190400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/reconquista-fin-del-sueno-andalusi-audios-mp3_rf_4673651_1.html", "len": "01:00:15", "_id": "xDhQJFIWXw1CiPLy", "description": "A punto de concluir esta sexta temporada de LBP, que llegar\u00e1 a su fin la pr\u00f3xima semana con el programa 192, hoy pondremos fin a las dos sagas m\u00e1s seguidas de esta temporada. La primera, la epopeya de la Reconquista, con cuyo siglo XIV, y con un peque\u00f1o repaso del XV (en su momento ya hicimos monogr\u00e1ficos m\u00e1s amplios sobre los Reyes Cat\u00f3licos y la guerra de Granada), pondremos el broche final a esta singular gesta que dur\u00f3 casi ocho siglos. Inmediatamente despu\u00e9s, contaremos con otro final a\u00fan m\u00e1s esperado, el de las aventuras del Vizca\u00edno y sus hombres. Disfrutadlo!", "title": "La Reconquista, el fin del sue\u00f1o andalus\u00ed en La Biblioteca Perdida 191 - 21 jun 15", "dateUploaded": "22 de jun. de 2015", "utcTime": 1434931200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/anibal-zama-fin-2-audios-mp3_rf_4643968_1.html", "len": "01:01:00", "_id": "jaiTNowihl2rYsR3", "description": "Llega el desenlace de la Segunda Guerra P\u00fanica con la trascendental batalla de Zama que enfrent\u00f3 a An\u00edbal a la que result\u00f3 ser la horma de su zapato: Escipi\u00f3n. Con esta sexta entrega concluir\u00e1 por esta temporada la secci\u00f3n sobre los Enemigos de Roma, que hemos centrado en uno de los mejores generales de todos los tiempos. Pero tambi\u00e9n contamos con el Vizcaino, con el und\u00e9cimo episodio de sus peripecias. Atenci\u00f3n porque en el pr\u00f3ximo programa escucharemos el gran final\u2026 Comienza la aventura.", "title": "An\u00edbal, Zama y el fin de la 2\u00aa Guerra P\u00fanica, en La Biblioteca Perdida 190 - 14 jun 15", "dateUploaded": "15 de jun. de 2015", "utcTime": 1434326400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/lista-negra-personajes-infames-los-audios-mp3_rf_4624929_1.html", "len": "48:54", "_id": "lyrE0Q5RCALJDkyh", "description": "Esta semana os ofrecemos un largo monogr\u00e1fico en el que abordaremos, brevemente, la vida de los cinco personajes infames de los que habl\u00e1bamos la semana pasada. Ser\u00e1n protagonistas, por tanto, Ranavalona I de Madagascar, famosa por acabar con la vida de m\u00e1s de 150.000 s\u00fabditos; el emperador romano Heliog\u00e1balo, que convirti\u00f3 el nepotismo en su quehacer diario; al general Santa Anna, que presidi\u00f3 M\u00e9xico en m\u00faltiples ocasiones cambiando de bando seg\u00fan le conven\u00eda, para perder adem\u00e1s buena parte de su territorio en favor de los Estado Unidos; a Charles Maurice de Talleyrand, maestro en intrigas en la Francia revolucionaria y al sult\u00e1n Kaikubad I, c\u00e9lebre por confeccionar tiendas de campa\u00f1a con tejidos nada convencionales. Esperemos que lo disfrut\u00e9is.", "title": "La lista negra, los personajes infames, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "11 de jun. de 2015", "utcTime": 1433980800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/reconquista-carga-tres-reyes-audios-mp3_rf_4606993_1.html", "len": "59:21", "_id": "0RDmi3639SIQ2b9r", "description": "Entramos en el mes de junio y seguimos haciendo los deberes. Esta semana, con una nueva entrega sobre la reconquista, adentr\u00e1ndonos ya en el siglo XIII que vio sucesos tan importantes como las Navas de Tolosa o el nacimiento del Reino de Granada. Recordaremos tambi\u00e9n la expansi\u00f3n castellana tomando plazas como C\u00f3rdoba o las conquistas que le valdr\u00edan su sobrenombre a Jaime I de Arag\u00f3n. Pero adem\u00e1s de este intenso siglo, contaremos tambi\u00e9n con una nueva entrega del Vizca\u00edno, con m\u00e1s guerra, una de altura y con final inesperado, en la Batalla de Pav\u00eda. Disfr\u00fatenlo.", "title": "La Reconquista, la carga de los tres reyes, en La Biblioteca Perdida 189 - 7 jun 15", "dateUploaded": "08 de jun. de 2015", "utcTime": 1433721600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/historia-batman-aquellos-maravillosos-trastos-audios-mp3_rf_4588005_1.html", "len": "27:54", "_id": "xsahnV2XuxUIGBYM", "description": "Contaremos con una nueva entrega de Aquellos maravillosos trastos, en la que abordaremos, por primera vez en LBP, la historia de un personaje de comic. Pero no ser\u00e1 uno cualquiera sino la del caballero oscuro, Batman, que cumpli\u00f3 tres cuartos de siglo en el a\u00f1o pasado. \r\n-", "title": "La historia de Batman, en Aquellos Maravillosos Trastos - LBP", "dateUploaded": "03 de jun. de 2015", "utcTime": 1433289600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/anibal-batalla-ilipa-la-biblioteca-audios-mp3_rf_4576040_1.html", "len": "59:00", "_id": "9ECPBypnJz0PpBBr", "description": "Apenas un mes para concluir la presente temporada de LBP, seguimos avanzando en las historias que hemos abierto en los \u00faltimos meses. Por eso ser\u00e1, una vez m\u00e1s, la Segunda guerra P\u00fanica la protagonista de la entrega de hoy de Los Enemigos de Roma. Esta vez dejamos a An\u00edbal en su periplo por la pen\u00ednsula it\u00e1lica para mirar hacia la futura Hispania, concretamente a la batalla de Ilipa, con Escipi\u00f3n, Asdr\u00fabal y Mag\u00f3n enfrentados en la lucha. Pero tambi\u00e9n contamos con el noveno episodio de las aventuras del Vizca\u00edno, cuya singular tropa llega, por avatares del destino, a una conocida plaza, Pav\u00eda.", "title": "An\u00edbal, la batalla de Ilipa, en La Biblioteca Perdida 188 - 31 may 15", "dateUploaded": "31 de may. de 2015", "utcTime": 1433030400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/maldiciones-medievales-monograficos-la-biblioteca-audios-mp3_rf_4561856_1.html", "len": "23:36", "_id": "ADorLzmkWoqsWyV0", "description": "En esta ocasi\u00f3n contamos con un monogr\u00e1fico que nos solicitaron varios oyentes sobre maldiciones medievales como la del \u00faltimo rey godo o la que profiri\u00f3 el \u00faltimo Gran Maestre Templario Jacques de Molay  o la de la Pe\u00f1a de Martos y los hermanos de Carvajal.\r\n-", "title": "Maldiciones medievales, en los Monogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida - LBP", "dateUploaded": "28 de may. de 2015", "utcTime": 1432771200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/templo-maldito-secta-los-audios-mp3_rf_4542187_1.html", "len": "59:00", "_id": "g3Sw9Z8kA8r2bfJp", "description": "Queda poco m\u00e1s de un mes para terminar la presente temporada de LBP, as\u00ed que tenemos que ir cerrando las series con entregas pendientes. En esta ocasi\u00f3n, retomamos las Historias de Cine en la que abordamos una de las sagas cinematogr\u00e1ficas m\u00e1s queridas por quienes aman la historia: Indiana Jones. Hoy hablamos de la segunda parte, el Templo Maldito. Y para redondear, prosigue la historia del Vizca\u00edno, con el octavo cap\u00edtulo en el que este ya legendario grupo se batir\u00e1 con los florentinos. Disfrutadlo.", "title": "El Templo maldito y la secta de los Thugs, en La Biblioteca Perdida 187 - 24 may 15", "dateUploaded": "24 de may. de 2015", "utcTime": 1432425600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/secreto-maestros-pintores-la-audios-mp3_rf_4523147_1.html", "len": "30:30", "_id": "D1kSKXgA1jt8s1fb", "description": "La C\u00e1mara oscura, secci\u00f3n inaugurada la temporada pasada que hablar\u00e1 del instrumento \u00f3ptico hom\u00f3nimo y de los usos que artistas le dieron en siglos donde la pintura pareci\u00f3 desarrollarse, sospechosamente, hasta casi plasmar con calidad fotogr\u00e1fica la realidad.\r\n-", "title": "El secreto de los maestros pintores, en \u201cLa C\u00e1mara Oscura\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "20 de may. de 2015", "utcTime": 1432080000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/reconquista-pactos-cristianos-frente-a-almoravides-y-audios-mp3_rf_4507913_1.html", "len": "01:05:00", "_id": "KZz5rFdsmwmBbaBN", "description": "Tras casi dos meses de par\u00f3n en el relato de la reconquista, volvemos con el episodio correspondiente al siglo XII, en el que almor\u00e1vides y almohades tratar\u00e1n de dar un nuevo impulso a un Al \u00c1ndalus  fragmentado en las d\u00e9biles Taifas. Los reinos cristianos se consolidar\u00e1n, sobre todo la pujante Castilla, y desde este punto ya no retroceder\u00e1n en sus aspiraciones.  Y para la legi\u00f3n de seguidores del Vizca\u00edno, tambi\u00e9n proseguiremos con sus aventuras, de hecho, le acompa\u00f1aremos hasta la bella Florencia.", "title": "La Reconquista, pactos cristianos frente a almor\u00e1vides y almohades , en La Biblioteca Perdida 186 - 17 may 15", "dateUploaded": "18 de may. de 2015", "utcTime": 1431907200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/legiones-roma-republicana-los-audios-mp3_rf_4491374_1.html", "len": "31:20", "_id": "9S6x9bTgHJxMvyz3", "description": "- Tras hablar en su d\u00eda sobre las legiones de la Roma Imperial, optamos por viajar a la \u00e9poca de la rep\u00fablica, en la que nos sentimos como en casa y descubriremos c\u00f3mo era la mayor y m\u00e1s eficaz m\u00e1quina de guerra de la \u00e9poca, y los soldados y tropas que las compon\u00edan.", "title": "Las legiones en la Roma republicana, en los \u201cMonogr\u00e1ficos LBP\"", "dateUploaded": "13 de may. de 2015", "utcTime": 1431475200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/feminismos-diferentes-culturas-la-biblioteca-perdida-audios-mp3_rf_4474199_1.html", "len": "59:00", "_id": "AwMpTDP3yzzcWLzs", "description": "Recordar\u00e1n las y los seguidores de nuestra antrop\u00f3loga el monogr\u00e1fico sobre feminismos en diferentes culturas que dejamos sin concluir all\u00e1 por el mes de marzo. Hoy lo retomamos para conocer diferentes formas de la lucha de las mujeres por ocupar el lugar que les corresponde en el mundo y en la historia. Y tras Noemi Maza llegar\u00e1 nuestro singular cronista para seguir narrando las aventuras del Vizca\u00edno. Sexta entrega con la bella ciudad de Siena como escenario de esta aclamada saga.", "title": "Feminismos en diferentes culturas en La Biblioteca Perdida 185 - 10 may 15", "dateUploaded": "10 de may. de 2015", "utcTime": 1431216000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/operas-historia-mousike-lbp-audios-mp3_rf_4462668_1.html", "len": "21:21", "_id": "EKOBW7v0VHGQ3rCB", "description": "Hoy recuperamos una entrega m\u00e1s de Mousike, en la que hablaremos de algunas \u00f3peras basadas en la vida de personajes tan distantes como el fara\u00f3n Akenat\u00f3n, el general romano Quinto Fabio o el c\u00e9lebre Rodrigo D\u00edaz de Vivar, m\u00e1s conocido como el Cid Campeador.\r\n-", "title": "\u00d3peras con historia, en Mousike - LBP", "dateUploaded": "07 de may. de 2015", "utcTime": 1430956800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/5-anos-historia-la-biblioteca-perdida-audios-mp3_rf_4442405_1.html", "len": "01:21:31", "_id": "dJJe5Mf0BVbIBNZO", "description": "Con cierto retraso por alargarse la celebraci\u00f3n, os dejamos por fin el programa especial del 5\u00ba Aniversario de La Biblioteca Perdida. Fue todo un evento, con la compa\u00f1\u00eda de buena parte de las personas que han colaborado con nosotros en estos a\u00f1os. Nos reunimos en el restaurante Bequer de Bilbao que nos abri\u00f3 sus puertas exclusivamente para la celebraci\u00f3n. En realidad tambi\u00e9n estuvisteis presentes muchas y muchos de los mochuelos que nos hab\u00edais enviado mensajes de felicitaci\u00f3n. Muchas gracias a todos por la compa\u00f1\u00eda, por los \u00e1nimos, y por acompa\u00f1arnos tantos a\u00f1os.", "title": "5 a\u00f1os de historia en La Biblioteca Perdida 184 - 3 may 15", "dateUploaded": "04 de may. de 2015", "utcTime": 1430697600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/frigiterno-batalla-adrianopolis-los-audios-mp3_rf_4435924_1.html", "len": "22:10", "_id": "fTsbXiInZAkdFz2g", "description": "Regresamos con una nueva entrega de los Enemigos de Roma, que esta vez nos trasladar\u00e1n a la batalla de Adrian\u00f3polis para conocer a Fritigerno y Alavivo, l\u00edderes de lo que sus adversarios consideraban tribus b\u00e1rbaras y que le trajeron graves contratiempos al imperio occidental tras la brutal victoria en los campos de Adrian\u00f3polis.\r\n-", "title": "Frigiterno y la batalla de Adrian\u00f3polis, en \u201cLos enemigos de Roma\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "01 de may. de 2015", "utcTime": 1430438400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/anibal-ad-portas-tras-batalla-cannas-audios-mp3_rf_4409994_1.html", "len": "59:00", "_id": "43lfEZk0yIqXYxc6", "description": "Retomamos la epopeya de uno de los m\u00e1s grandes generales de todos los tiempos, An\u00edbal Barca. Tras la batalla de Cannas, Roma se ve\u00eda en peligro, casi al borde del abismo. Veremos qu\u00e9 pas\u00f3 y comentaremos lo que pudo pasar. Y por supuesto, tamb\u00eden proseguimos con las aventuras del Vizca\u00edno y su aguerrido grupo en los Ecos del Pasado. Tras la vivencia de Rodas pondr\u00e1n rumbo a N\u00e1poles. Y recordad que la pr\u00f3xima semana tendremos programa especial porque cumplimos todo un lustro. Enviadnos vuestros saludos y felicitaciones al correo del programa, info@labibliotecaperdida.info , las emitiremos en el especial del pr\u00f3ximo domingo al que adem\u00e1s, pod\u00e9is acudir a la celebraci\u00f3n y grabaci\u00f3n desde el restaurante Bequer de Bilbao. Tamb\u00eden os invitamos a contarnos c\u00faal es vuestro personaje favorito de la historia, argument\u00e1ndonos la elecci\u00f3n.", "title": "Anibal ad portas, tras la batalla de Cannas, en La Biblioteca Perdida 183 \u2013 26 abr 15", "dateUploaded": "26 de abr. de 2015", "utcTime": 1430006400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/juana-la-loca-monograficos-de-audios-mp3_rf_4389851_1.html", "len": "24:04", "_id": "b6Bu1IZP82HPLMUz", "description": "Tras la buena acogida de anteriores monogr\u00e1ficos sobre los c\u00e9lebres reyes Cat\u00f3licos, en su momento tambi\u00e9n le dedicamos un audio -que recuperamos hoy- a la vida de la m\u00e1s infeliz de sus hijas, Juana I de Castilla, m\u00e1s injustamente conocida como Juana la Loca. \r\n-", "title": "Juana \u201c La loca\u201d, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d - LBP", "dateUploaded": "22 de abr. de 2015", "utcTime": 1429660800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/bastion-aragon-la-biblioteca-perdida-audios-mp3_rf_4376558_1.html", "len": "59:00", "_id": "GRkQRIelFyBdVd7W", "description": "Regresa LBP tras el breve descanso por vacaciones de Semana santa. El protagonista del programa de hoy ser\u00e1 el Vizca\u00edno, cuya tropa se batir\u00e1 en el episodio m\u00e1s duro del Asedio de Rodas. Pero adem\u00e1s del cuarto episodio de las nuevas memorias de nuestro singular cronista, recibiremos una nueva entrega de Aquellos maravillosos trastos, en la que retomamos la historia centenaria de una conocida empresa de entretenimiento digital, Nintendo, cuyos inicios narramos hace ya varios meses. Redondeamos la oferta con unas an\u00e9cdotas y curiosidades hist\u00f3ricas, con ca\u00f1ones y la austeridad de los reyes cat\u00f3licos como temas a tratar.", "title": "El Basti\u00f3n de Arag\u00f3n en La Biblioteca Perdida 182 - 19 abr 15", "dateUploaded": "20 de abr. de 2015", "utcTime": 1429488000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/primer-principe-viana-monograficos-audios-mp3_rf_4359452_1.html", "len": "24:23", "_id": "hHF62HfTjVmdQDtp", "description": "En esta ocasi\u00f3n recordamos un monogr\u00e1fico que hicimos a petici\u00f3n de un oyente que nos ped\u00eda hablar de la historia de su ciudad natal, Viana. Lo enfocamos hablando, precisamente, del primer Pr\u00edncipe de Viana, Carlos, as\u00ed como de su progenitor Juan II de Arag\u00f3n.\r\n-", "title": "El primer pr\u00edncipe de Viana, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "16 de abr. de 2015", "utcTime": 1429142400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/amelia-earhart-caida-tenochtitlan-en-audios-mp3_rf_4342168_1.html", "len": "59:00", "_id": "XiN2cVgBZo4uqK2S", "description": "Regresamos con nuestro programa habitual la semana que viene. Tendremos preparados nuevos contenidos y seguiremos narrando las sagas habituales de esta temporada como la reconquista, las campa\u00f1as de An\u00edbal o las aventuras del Vizca\u00edno. De mientras os ofrecemos un programa donde recuperamos por un lado la secci\u00f3n \u201cHijas de Lilith\u201d, cuya narradora regresar\u00e1 en las pr\u00f3ximas semanas al programa. De segundo, recordaremos el \u00faltimo cap\u00edtulo de la saga Memorias de un cronista, M\u00e9xico.", "title": "Amelia Earhart y la ca\u00edda de Tenochtitlan, en LBP de Semana santa \u2013 12 abr 15", "dateUploaded": "12 de abr. de 2015", "utcTime": 1428796800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/eras-samurai-monograficos-la-audios-mp3_rf_4327550_1.html", "len": "25:09", "_id": "8nV474Rw0DJBrOID", "description": "Hoy nos alejamos de la vieja Europa para recalar en el pa\u00eds del sol naciente y hablar de las diferentes dinast\u00edas samur\u00e1i que dominaron el pa\u00eds en su pasado feudal.\r\n-", "title": "Las eras samurai, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "09 de abr. de 2015", "utcTime": 1428537600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/ricardo-i-corazon-leon-batalla-audios-mp3_rf_4307701_1.html", "len": "59:00", "_id": "V7F4ZX0PAMR4bUrr", "description": "Ricardo I de Inglaterra, m\u00e1s conocido con su sobrenombre Coraz\u00f3n de Le\u00f3n. Hijo de una de las mujeres m\u00e1s importantes de su tiempo, Leonor de Aquitania, Ricardo vivi\u00f3 casi todo su reinado combatiendo, bien en la Tercera Cruzada, bien en territorio franc\u00e9s. De segundo, os proponemos viajar a un pasado remoto, donde dos l\u00edderes, Julio C\u00e9sar y Vercing\u00e9torix decidir\u00e1n en la batalla de Alesia el destino de las naciones galas.", "title": "Ricardo I Coraz\u00f3n de Le\u00f3n y la batalla de Alesia, en LBP de Semana santa - 05 abr 15", "dateUploaded": "05 de abr. de 2015", "utcTime": 1428192000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/leones-tsavo-misterios-de-audios-mp3_rf_4293734_1.html", "len": "21:28", "_id": "NOrtHOPMwUMqFmqT", "description": "Aleteando sus oscuras alas, regresa el vampiro de La Biblioteca Perdida con una inc\u00f3gnita. \u00bfExisten los psic\u00f3patas en el mundo animal? Quiz\u00e1s nunca lo sabremos pero en esta ocasi\u00f3n hablaremos de ciertos leones africanos, que haciendo uso de la estrategia y una sed de sangre sin parang\u00f3n, dieron mucho que hablar, creando toda una leyenda.\r\n-", "title": "Los leones de Tsavo, en los \u201cMisterios de la Historia\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "01 de abr. de 2015", "utcTime": 1427846400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/batalla-cannas-la-biblioteca-perdida-audios-mp3_rf_4281243_1.html", "len": "59:00", "_id": "ahFhEENNPHj2SUux", "description": "En el programa de hoy seguiremos tras los pasos de An\u00edbal, el cartagin\u00e9s que puso en jaque a la pujante Roma y por cuya maestr\u00eda y capacidad estratega sigue siendo estudiado en las academias castrenses. Concretamente, ser\u00e1 la Batalla de Cannas en la que centraremos esta nueva entrega de los Enemigos de Roma, una magistral victoria de Barca que hizo tambalear los cimientos de la republica it\u00e1lica. Pero lo mejor es que todav\u00eda hay m\u00e1s, y es que en los Ecos del Pasado, el Vizca\u00edno y los suyos seguir\u00e1n escribiendo su historia, en esta ocasi\u00f3n, en Rodas. Disfrutad del programa.", "title": "La batalla de Cannas, en La Biblioteca Perdida 181 - 29 mar 15", "dateUploaded": "29 de mar. de 2015", "utcTime": 1427587200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/bifaz-carbono-14-lbp-audios-mp3_rf_4264331_1.html", "len": "11:00", "_id": "7YSVziVJakVmFpvA", "description": "Hoy recuperamos una entrega m\u00e1s de Carbono 14, nuestra secci\u00f3n sobre la arqueolog\u00eda y su historia. En esta ocasi\u00f3n abordamos de la mano de Javier Senderos una de las herramientas fundamentales -y lamentablemente desconocidas- para el desarrollo de la humanidad, el bifaz.\r\n-", "title": "El Bifaz, en el \u201cCarbono 14\u201d - LBP", "dateUploaded": "25 de mar. de 2015", "utcTime": 1427241600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/reconquista-reinos-taifas-la-audios-mp3_rf_4249245_1.html", "len": "59:00", "_id": "GytrK4eCXejSsBmF", "description": "Primer programa de la primavera que traer\u00e1 color a LBP con la segunda entrega de una de nuestras secciones mas j\u00f3venes: Nubes de Papel. En esta ocasi\u00f3n,  nuestra compa\u00f1era Tania Mart\u00ednez Portugal parte de un texto de la escritora Emilia Pardo Baz\u00e1n. En el monogr\u00e1fico retomamos la epopeya de la Reconquista con los reinos de Taifas como protagonistas. Y para terminar, redondeamos el programa con la segunda entrega de las nuevas aventuras del Vizca\u00edno y su compa\u00f1\u00eda. \u00bfIntenso verdad? Esperamos que lo disfrut\u00e9is.", "title": "La Reconquista, los reinos de Taifas, en La Biblioteca Perdida 180 - 22 mar 15", "dateUploaded": "23 de mar. de 2015", "utcTime": 1427068800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/conquista-portugal-3-3-la-batalla-de-audios-mp3_rf_4233080_1.html", "len": "39:26", "_id": "yrdfr8xp78tSNV9z", "description": "Concluimos la trilog\u00eda dedicada al reino de Portugal narrando la batalla de la isla de Terceira. Ocaso de una serie que arranc\u00e1ramos hac e varias semanas con la muerte de Sebasti\u00e1n I y su mayor consecuencia: la proclamaci\u00f3n de Felipe II como rey del trono luso. Esta batalla es conocida por ser la primera liza mar\u00edtima de grandes dimensiones en mar abierto.", "title": "La conquista de Portugal 3/3 La batalla de la isla Terceira, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d - LBP", "dateUploaded": "18 de mar. de 2015", "utcTime": 1426636800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/tratado-utrecht-fin-una-audios-mp3_rf_4218634_1.html", "len": "59:00", "_id": "bCc2J1ehZYqXYxgp", "description": "Programa en el que contamos con unos Ecos del Pasado muy especiales cuyos protagonistas recordar\u00e1n muchos de nuestros oyentes. Es toda una sorpresa que tendr\u00e9is que descubrir escuchando este primer cap\u00edtulo. Pero no ser\u00e1 la \u00fanica oferta que os traemos hoy, y es que abordaremos un monogr\u00e1fico sobre el Tratado de Utrecht, un acuerdo de paz que cambi\u00f3 el panorama pol\u00edtico de la Europa del principios del siglo XVIII. Esperamos que os guste.", "title": "El Tratado de Utrecht, el fin de una era, en La Biblioteca Perdida 179 - 15 mar 15", "dateUploaded": "16 de mar. de 2015", "utcTime": 1426464000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/conquista-portugal-2-3la-invasion-los-audios-mp3_rf_4200180_1.html", "len": "38:51", "_id": "IFOFiABzDYDacd4B", "description": "Tras la muerte de Sebasti\u00e1n I de Portugal, el reino luso se sumi\u00f3 en un estado de catarsis que le puso en bandeja a Felipe II hacerse tambi\u00e9n con su trono realizando lo que hoy en d\u00eda ser\u00eda una guerra rel\u00e1mpago entre la flota y los invencibles tercios.", "title": "La conquista de Portugal 2/3La invasi\u00f3n de los tercios de Felipe II, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d - LB", "dateUploaded": "11 de mar. de 2015", "utcTime": 1426032000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/victorias-anibal-la-biblioteca-perdida-audios-mp3_rf_4185147_1.html", "len": "59:00", "_id": "uI9yKsdhC7MJk6UO", "description": "La batalla de Trebia y el lago Trasimeno. Retomamos la magistral campa\u00f1a de An\u00edbal Barca, el cartagin\u00e9s que puso en jaque a la rep\u00fablica romana, en su avance hacia Roma. Avance en el que derrot\u00f3 a cuantas legiones salieron a su encuentro. Ser\u00e1 este el monogr\u00e1fico del d\u00eda, pero no el \u00fanico tema que abordaremos, y es que tambi\u00e9n os ofrecemos unos Misterios de la Historia que abordar\u00e1n las interrogantes de un enclave ya en ruinas en tiempos de los aztecas. Nos referimos, por supuesto a la ciudad de Teotihuac\u00e1n. Disfrutadlo.", "title": "Las victorias de An\u00edbal, en La Biblioteca Perdida 178 - 8 mar 15", "dateUploaded": "09 de mar. de 2015", "utcTime": 1425859200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/conquista-portugal-1-3-sebastian-i-en-audios-mp3_rf_4162536_1.html", "len": "22:20", "_id": "iRBKF6gFgRfaJu1c", "description": "El protagonista del d\u00eda ser\u00e1 un monarca, Sebasti\u00e1n I de Portugal, llamado por su pueblo el deseado pero de final nefasto, ya que su af\u00e1n por emprender una cruzada imposible en el norte de \u00c1frica, traer\u00eda consecuencias funestas para su reino, ambicionado por el imperio Espa\u00f1ol.", "title": "La conquista de Portugal 1/3 Sebasti\u00e1n I, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca perdida\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "04 de mar. de 2015", "utcTime": 1425427200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/maldiciones-medievales-la-biblioteca-perdida-177-audios-mp3_rf_4150186_1.html", "len": "59:00", "_id": "9JZcRCxU1sahyyjA", "description": "Hoy contaremos con la siempre agradable visita, a la par que pol\u00e9mica a juzgar por los comentarios que provoca lo que nos cuenta, de nuestra antrop\u00f3loga Noemi Maza. Aprovechando que se acerca el 8 de marzo, la selenita nos hablar\u00e1 de los feminismos -aquel peligroso pensamiento que defiende la idea de que las mujeres son seres humanos con derechos- en diversas culturas o civilizaciones. Como habr\u00e1 que dividirlo en al menos dos entregas, en esta ocasi\u00f3n hablaremos, sabedores de lo incorrecto de aglutinarlo todo bajo esta nomenclatura, de feminismo negro y chino. Antes contaremos con un monogr\u00e1fico que nos solicitaron hace varias semanas, sobre maldiciones medievales como la del \u00faltimo rey godo o la que profiri\u00f3 el \u00faltimo Gran Maestre Templario Jacques de Molay  o la de la Pe\u00f1a de Martos y los hermanos de Carvajal.", "title": "Maldiciones medievales en La Biblioteca Perdida 177 - 1 mar 15", "dateUploaded": "02 de mar. de 2015", "utcTime": 1425254400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/eurocentrismo-una-antropologa-luna-audios-mp3_rf_4134916_1.html", "len": "26:00", "_id": "77W5aB4h74XOPCrv", "description": "Recuperamos otra entrega de nuestra secci\u00f3n sobre antropolog\u00eda. Hoy hablamos del empe\u00f1o hist\u00f3rico, cultural y religioso de sentirnos el centro del mundo (tal y como plasmamos en mapas) y de imponer al resto de los pueblos que su historia comenz\u00f3 cuando los habitantes del viejo continente arribaron a sus costas.\r\n-", "title": "El Eurocentrismo, en 'Una Antrop\u00f3loga en la Luna' - LBP", "dateUploaded": "26 de feb. de 2015", "utcTime": 1424908800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/en-busca-del-arca-perdida-la-biblioteca-audios-mp3_rf_4118656_1.html", "len": "59:00", "_id": "S27k5CEa2FMwrxu5", "description": "Con los premios \u00d3scar en la actualidad informativa, qu\u00e9 mejor que abordar una nueva entrega de nuestra secci\u00f3n Historias de Cine. Y lo hacemos adem\u00e1s con el h\u00e9roe del celuloide al que cualquier amante de la historia o la arqueolog\u00eda ha querido emular: Indiana Jones. Hoy hablaremos de la primera de sus aventuras, En busca del arca perdida (o Los cazadores del arca perdida para las y los mochuelos del otro lado del oc\u00e9ano), as\u00ed que aprovecharemos para repasar el relato b\u00edblico en torno al arca de la alianza que guard\u00f3 las tablas de los 10 mandamientos. Redondearemos el programa con una entrega de Misterios de la Historia que nos llevar\u00e1n a descubrir la antigua ciudad de Baalbek, en el L\u00edbano actual, as\u00ed como sus enormes construcciones en piedra.", "title": "En busca del arca perdida, en La Biblioteca Perdida 176 - 22 feb 15", "dateUploaded": "22 de feb. de 2015", "utcTime": 1424563200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/almogavares-monograficos-la-biblioteca-audios-mp3_rf_4101711_1.html", "len": "37:31", "_id": "DGG7kWI2X7RLmnOA", "description": "En eta ocasi\u00f3n hablaremos de unos guerreros conocidos en todo el Mediterr\u00e1neo que al grito de desperta ferro, se convirtieron en una de las tropas m\u00e1s temidas de la baja edad media europea, los almog\u00e1vares.\r\n-", "title": "Los almog\u00e1vares, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d - LBP", "dateUploaded": "18 de feb. de 2015", "utcTime": 1424217600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/reconquista-siglo-del-cid-la-audios-mp3_rf_4086354_1.html", "len": "59:00", "_id": "VWa27YuYkp4jb1C6", "description": "Tras varios programas abordando otros temas y periodos hist\u00f3ricos, hoy retomamos el relato de los casi ocho siglos conocidos como Reconquista. Quinta entrega de este relato por partes en el que hablaremos del siglo d\u00e9cimo, con protagonistas tan hist\u00f3ricamente pol\u00e9micos como Rodrigo D\u00edaz de Vivar. Tambi\u00e9n regresa para el programa de hoy  una secci\u00f3n que muchos mochuelos extra\u00f1an, los Ecos del Pasado, con el primer cap\u00edtulo de una trilog\u00eda sobre los tres primeros reyes de Israel. El protagonista ser\u00e1, por tanto, Sa\u00fal, el rey nombrado por el profeta Samuel. Comienza la aventura.", "title": "La Reconquista, el siglo del Cid, en La Biblioteca Perdida 175 \u2013 15 feb 15", "dateUploaded": "16 de feb. de 2015", "utcTime": 1424044800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/pony-express-monograficos-la-audios-mp3_rf_4069349_1.html", "len": "23:39", "_id": "WcPlkIReqX201k3j", "description": "Hoy os hablaremos del servicio postal m\u00e1s legendario del lejano oeste. Nos referimos, por supuesto, al Pony Express. Una compa\u00f1\u00eda que en la segunda mitad del siglo XIX ofrec\u00eda una red postal de gran velocidad que cruzaba los todav\u00eda j\u00f3venes Estados Unidos. Una aventura fugaz que exprim\u00eda al m\u00e1ximo jinetes y monturas para acortar la distancia entre Misuri y California.\r\n-", "title": "El Pony Express, en los 'Monogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida'", "dateUploaded": "11 de feb. de 2015", "utcTime": 1423612800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/anibal-leyenda-cartago-la-biblioteca-audios-mp3_rf_4054840_1.html", "len": "59:00", "_id": "baAYzc7z9WKtxz9g", "description": "El programa de hoy tendr\u00e1, pr\u00e1cticamente, un solo protagonista, pero de tal calibre que bien vale por mil. Que se lo digan a la joven rep\u00fablica romana que tuvo que enfrent\u00e1rsele. Nos referimos a An\u00edbal Barca, uno de los mayores estrategas de todos los tiempos cuya vida abordaremos en varias entregas de nuestra secci\u00f3n Los Enemigos de Roma. Completaremos el programa con Curiosidades y An\u00e9cdotas hist\u00f3ricas, hablando del significado y el origen de las encamisadas y el error de calendario sobre la llamada Revoluci\u00f3n de Octubre. Que lo disfruten.", "title": "Anibal, la leyenda de Cartago en La Biblioteca Perdida 174 - 8 feb 15", "dateUploaded": "08 de feb. de 2015", "utcTime": 1423353600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/caballeros-templarios-monograficos-la-audios-mp3_rf_4038689_1.html", "len": "42:46", "_id": "v7f43kxN9pfqVSWW", "description": "Seguimos recuperando secciones de temporadas pasada. Esta vez abordamos la historia de la c\u00e9lebre orden del Temple. Dejaremos de un lado el esoterismo y las leyendas para centrarnos en los dos siglos de peripecia hist\u00f3rica de los monjes guerreros que nacieron en las Cruzadas y cuyo \u00e9pico final ha dado mucho que hablar. \r\n-", "title": "Los caballeros templarios, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "04 de feb. de 2015", "utcTime": 1423008000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/personajes-infames-historia-la-biblioteca-audios-mp3_rf_4025696_1.html", "len": "58:59", "_id": "VkwUY2HN4fugpX4f", "description": "Esta semana os ofrecemos un largo monogr\u00e1fico en el que abordaremos, brevemente, la vida de los cinco personajes infames de los que habl\u00e1bamos la semana pasada. Ser\u00e1n protagonistas, por tanto, Ranavalona I de Madagascar, famosa por acabar con la vida de m\u00e1s de 150.000 s\u00fabditos; el emperador romano Heliog\u00e1balo, que convirti\u00f3 el nepotismo en su quehacer diario; al general Santa Anna, que presidi\u00f3 M\u00e9xico en m\u00faltiples ocasiones cambiando de bando seg\u00fan le conven\u00eda, para perder adem\u00e1s buena parte de su territorio en favor de los Estado Unidos;  a Charles Maurice de Talleyrand, maestro en intrigas en la Francia revolucionaria y al sult\u00e1n Kaikubad I, c\u00e9lebre por confeccionar tiendas de campa\u00f1a con tejidos nada convencionales. Esperemos que lo disfrut\u00e9is.", "title": "Personajes infames de la historia, en La Biblioteca Perdida 173 - 1 feb 15", "dateUploaded": "01 de feb. de 2015", "utcTime": 1422748800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/reyes-catolicos-parte-3-3-monograficos-audios-mp3_rf_4011679_1.html", "len": "41:15", "_id": "vmf4Kj6CSbZTFZ2B", "description": "Volvemos con m\u00e1s historia, la que continuar\u00e1 con la peripecia vital de los Reyes Cat\u00f3licos a los que dedicaremos lo que ser\u00e1 una trilog\u00eda. Episodios como la guerra civil, las intrigas, la conquista de Granada, la empresa de Crist\u00f3bal Col\u00f3n o la expulsi\u00f3n de los jud\u00edos ser\u00e1n solo una parte de esta gran historia.\r\n-", "title": "Los reyes cat\u00f3licos, parte 3/3, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d - LBP", "dateUploaded": "28 de ene. de 2015", "utcTime": 1422403200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/juana-loca-heredera-castilla-aragon-audios-mp3_rf_3996906_1.html", "len": "59:00", "_id": "2L1u89Chp7tqCJOJ", "description": "Vista la buena acogida en la redes de pret\u00e9ritos monogr\u00e1ficos sobre los c\u00e9lebres reyes Cat\u00f3licos, hoy os traemos la vida de la m\u00e1s infeliz de sus hijas, Juana I de Castilla, m\u00e1s injustamente conocida como Juana la Loca. Pero su peripecia vital no ser\u00e1 lo \u00fanico que os ofrezcamos hoy, ya que contaremos con una nueva entrega de Aquellos maravillosos trastos, en la que abordaremos por primera vez en LBP, la historia de un personaje de comic. Pero no ser\u00e1 uno cualquiera sino la del caballero oscuro, Batman, que cumpli\u00f3 tres cuartos de siglo en el a\u00f1o que acabamos de dejar atr\u00e1s. Por cierto, con mucho retraso pero desvelamos al fin el top 5 de los personajes infames que nos hab\u00e9is propuesto y a la ganadora del concurso..", "title": "Juana la Loca, heredera de Castilla y Arag\u00f3n, en La Biblioteca Perdida 172 - 25 ene 15", "dateUploaded": "26 de ene. de 2015", "utcTime": 1422230400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/reyes-catolicos-parte-2-3-monograficos-audios-mp3_rf_3978965_1.html", "len": "34:07", "_id": "Ts2N4pblibyaqmdE", "description": "Volvemos con m\u00e1s historia, la que continuar\u00e1 con la peripecia vital de los Reyes Cat\u00f3licos a los que dedicaremos lo que ser\u00e1 una trilog\u00eda. Episodios como l a guerra civil, las intrigas, la conquista de Granada, la empresa de Crist\u00f3bal Col\u00f3n o la expulsi\u00f3n de los jud\u00edos ser\u00e1n solo una parte de esta gran historia.\r\n-", "title": "Los reyes cat\u00f3licos, parte 2/3, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d - LBP", "dateUploaded": "21 de ene. de 2015", "utcTime": 1421798400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/legiones-roma-republicana-la-audios-mp3_rf_3967393_1.html", "len": "59:00", "_id": "HYtW6izEyZpF9uDV", "description": "Regresamos tras unas pocas semanas de descanso y un programa especial que nos dej\u00f3, una vez m\u00e1s, un tanto tocados. Por eso optamos por viajar a la antigua Roma, en la que nos sentimos como en casa, para hablar de sus legiones en la \u00e9poca republicana anterior a la imperial. La segunda propuesta del d\u00eda vendr\u00e1 de la mano de nuestro ya habitual colaborador Pello Larrinaga que nos hablar\u00e1 sobre algunos pa\u00edses que carecen de reconocimiento internacional pleno pero que, en algunos casos, el hecho de que no aparezcan n los mapas pol\u00edticos internacionales no significa que no funcionen con total normalidad. Ya os ech\u00e1bamos de menos... \u00a1Comienza la aventura!", "title": "Las legiones de la Roma republicana, en La Biblioteca Perdida 171 - 18 ene 15", "dateUploaded": "19 de ene. de 2015", "utcTime": 1421625600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/reyes-catolicos-parte-1-3-monograficos-audios-mp3_rf_3948357_1.html", "len": "29:07", "_id": "c9W15UcNetqRoNKM", "description": "Volvemos con m\u00e1s historia, la que continuar\u00e1 con la peripecia vital de los Reyes Cat\u00f3licos a los que dedicaremos lo que ser\u00e1 una trilog\u00eda. Episodios como la guerra civil, las intrigas, la conquista de Granada, la empresa de Crist\u00f3bal Col\u00f3n o la expulsi\u00f3n de los jud\u00edos ser\u00e1n solo una parte de esta gran historia.\r\n-", "title": "Los reyes cat\u00f3licos, parte 1/3, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d - LBP", "dateUploaded": "14 de ene. de 2015", "utcTime": 1421193600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/historia-internet-brujas-segun-antropologia-audios-mp3_rf_3938203_1.html", "len": "58:00", "_id": "zgVgy13oFRTbrnLW", "description": "\u00daltimo recopilatorio durante el descanso del equipo de La Biblioteca Perdida, ya que la pr\u00f3xima semana regresaremos con nuevos contenidos. Cerraremos la trilog\u00eda de Ecos del Pasado sobre Claudio con la tercera entrega de su peripecia vital. Tambi\u00e9n abordaremos la historia de una tecnolog\u00eda que se nos antoja vital, Internet. Finalmente, recordaremos una entrega de Una Antrop\u00f3loga en la Luna sobre las brujas. Hasta la pr\u00f3xima semana.", "title": "Historia de Internet, las Brujas seg\u00fan la antropolog\u00eda y Claudio 3/3 en LBP de Navidad - 11 ene 15", "dateUploaded": "11 de ene. de 2015", "utcTime": 1420934400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/memorias-cronista-mexico-capitulo-8-audios-mp3_rf_3922688_1.html", "len": "35:13", "_id": "2RNGkXdLBEDTvdYh", "description": "Como las nuevas aventuras de nuestro cronista, el Vizca\u00edno, llegaran a los o\u00eddos de los mochuelos dentro de unos meses, os proponemos recordar las andanzas de los protagonistas de la conquista de M\u00e9xico. A lo largo de los 8 cap\u00edtulos, recorreremos aquella historia en la piel de varios personajes donde las intrigas, batallas y aventuras estar\u00e1n a la orden del d\u00eda.\r\n-", "title": "Memorias de un cronista, M\u00e9xico - Cap\u00edtulo 8, Nueva Espa\u00f1a", "dateUploaded": "07 de ene. de 2015", "utcTime": 1420588800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/operacion-valkiria-claudio-2-3-lbp-audios-mp3_rf_3916477_1.html", "len": "58:00", "_id": "miS58GsD28IWoQYV", "description": "Seguimos disfrutando de un breve descanso pero volvemos a ofreceros un recopilatorio con contenidos de La Biblioteca Perdida de otras temporadas. En esta segunda entrega de LBP navide\u00f1a recordaremos el monogr\u00e1fico sobre la operaci\u00f3n que pudo haber acabado con Hitler desde las filas del ej\u00e9rcito alem\u00e1n, la c\u00e9lebre Operaci\u00f3n Valkiria. Por otra parte, ofrecemos el segundo cap\u00edtulo de la trilog\u00eda de Ecos del Pasado sobre Tiberio Claudio. Pronto estamos de vuelta.", "title": "La Operaci\u00f3n Valkiria y Claudio 2/3 en LBP de Navidad - 4 ene 15", "dateUploaded": "05 de ene. de 2015", "utcTime": 1420416000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/memorias-cronista-mexico-capitulo-7-audios-mp3_rf_3909607_1.html", "len": "23:08", "_id": "VCMOUtoHvh5y1Fv5", "description": "Como las nuevas aventuras de nuestro cronista, el Vizca\u00edno, llegaran a los o\u00eddos de los mochuelos dentro de unos meses, os proponemos recordar las andanzas de los protagonistas de la conquista de M\u00e9xico. A lo largo de los 8 cap\u00edtulos, recorreremos aquella historia en la piel de varios personajes donde las intrigas, batallas y aventuras estar\u00e1n a la orden del d\u00eda.", "title": "Memorias de un cronista, M\u00e9xico - Cap\u00edtulo 7, Otumba", "dateUploaded": "01 de ene. de 2015", "utcTime": 1420070400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/fortaleza-sargon-amelia-earhart-claudio-audios-mp3_rf_3899838_1.html", "len": "57:58", "_id": "czzCbsobcXvt43Y5", "description": "Tras el especial navide\u00f1o, necesitamos unas semanas de descanso para recuperarnos. No obstante, al igual que hicimos durante el par\u00f3n estival, os ofreceremos programas recopilatorios hasta nuestro regreso a mediados de enero con nuevos contenidos. En esta primera entrega recordaremos un Carbono 14 sobre la fortaleza de Sargon, una emisi\u00f3n de las Hijas de Lilith sobre la pionera de la aviaci\u00f3n Amelia Earhart y el inicio de la trilog\u00eda de los Ecos del Pasado dedicados al emperador Claudio. Disfrutadlo y, de paso, feliz entrada en el 2015.", "title": "La fortaleza de Sarg\u00f3n, Amelia Earhart y Claudio en LBP de Navidad - 28 dic 14", "dateUploaded": "28 de dic. de 2014", "utcTime": 1419724800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/memorias-cronista-mexico-capitulo-6-audios-mp3_rf_3892456_1.html", "len": "23:28", "_id": "6okveGaAxaBzZTnA", "description": "Como las nuevas aventuras de nuestro cronista, el Vizca\u00edno, llegaran a los o\u00eddos de los mochuelos dentro de unos meses, os proponemos recordar las andanzas de los protagonistas de la conquista de M\u00e9xico. A lo largo de los 8 cap\u00edtulos, recorreremos aquella historia en la piel de varios personajes donde las intrigas, batallas y aventuras estar\u00e1n a la orden del d\u00eda.\r\n-", "title": "Memorias de un cronista, M\u00e9xico - Cap\u00edtulo 6, La noche triste", "dateUploaded": "24 de dic. de 2014", "utcTime": 1419379200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/especial-navideno-investigalo-como-puedas-la-biblioteca-audios-mp3_rf_3883249_1.html", "len": "01:00:00", "_id": "O04GR90cNTlcD1hV", "description": "Aqu\u00ed llega la entrega m\u00e1s gamberra del a\u00f1o de La Biblioteca Perdida, el especial navide\u00f1o que en esta ocasi\u00f3n nos trasladar\u00e1 al antiguo Egipto para investigar de primera mano la muerte del fara\u00f3n Tutankam\u00f3n. Nos acompa\u00f1ar\u00e1 el mism\u00edsimo teniente Frank Drebin, y por el camino encontraremos a algunos de los colaboradores del programa. Comentaros de paso que ha sido imposible elegir ganador a tiempo en el concurso de infames, pero descuidad que lo notificaremos a trav\u00e9s de las redes sociales a lo largo de esta semana. Disfrutad del programa, de estas fechas y recordad que nos tomamos un peque\u00f1o descanso. LBP seguir\u00e1 pero con repeticiones de secciones de antiguas temporadas, y el 18 de enero volveremos con nuevos contenidos. Feliz solsticio de parte de todo el equipo.", "title": "Especial navide\u00f1o \"Invest\u00edgalo como puedas\" en La Biblioteca Perdida 170 - 21 dic 14", "dateUploaded": "22 de dic. de 2014", "utcTime": 1419206400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/memorias-cronista-mexico-capitulo-5-audios-mp3_rf_3865569_1.html", "len": "20:30", "_id": "cfIrkDPN7jwGC220", "description": "Como las nuevas aventuras de nuestro cronista, el Vizca\u00edno, llegaran a los o\u00eddos de los mochuelos dentro de unos meses, os proponemos recordar las andanzas de los protagonistas de la conquista de M\u00e9xico. A lo largo de los 8 cap\u00edtulos, recorreremos aquella historia en la piel de varios personajes donde las intrigas, batallas y aventuras estar\u00e1n a la orden del d\u00eda.\r\n-", "title": "Memorias de un cronista, M\u00e9xico - Cap\u00edtulo 5, Tenochtitlan", "dateUploaded": "17 de dic. de 2014", "utcTime": 1418774400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/eras-samurai-japon-la-biblioteca-audios-mp3_rf_3855447_1.html", "len": "58:59", "_id": "6wX16sps2yJUEo1a", "description": "\u00daltimo programa ordinario del a\u00f1o ya que la semana que viene ser\u00e1 el especial navide\u00f1o en el que adem\u00e1s, revelaremos al ganador del concurso de los personajes infames de la historia para el que ten\u00e9is hasta el 18 de diciembre para participar. En cuanto a los contenidos, hoy nos alejaremos de la vieja Europa para recalar en el pa\u00eds del sol naciente y hablar de las diferentes dinast\u00edas samur\u00e1i que dominaron el pa\u00eds durante siglos. No ser\u00e1 el \u00fanico monogr\u00e1fico del programa, ya que tambi\u00e9n aprovecharemos para cumplir con una de las tantas propuestas que recibimos de los oyentes. En este caso atenderemos a Jorge Bastida para hablar de su ciudad, Viana, y concretamente del primer pr\u00edncipe de Viana as\u00ed como de su progenitor Juan II de Arag\u00f3n.", "title": "Las eras samur\u00e1i de Jap\u00f3n en La Biblioteca Perdida 169 - 14 dic 14", "dateUploaded": "15 de dic. de 2014", "utcTime": 1418601600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/memorias-cronista-mexico-capitulo-4-audios-mp3_rf_3838509_1.html", "len": "18:47", "_id": "LroZl0PY51egfa1P", "description": "Como las nuevas aventuras de nuestro cronista, el Vizca\u00edno, llegaran a los o\u00eddos de los mochuelos dentro de unos meses, os proponemos recordar las andanzas de los protagonistas de la conquista de M\u00e9xico. A lo largo de los 8 cap\u00edtulos, recorreremos aquella historia en la piel de varios personajes donde las intrigas, batallas y aventuras estar\u00e1n a la orden del d\u00eda.\r\n-", "title": "Memorias de un cronista, M\u00e9xico - Cap\u00edtulo 4, Cholula", "dateUploaded": "10 de dic. de 2014", "utcTime": 1418169600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/terceira-gran-batalla-azores-audios-mp3_rf_3828377_1.html", "len": "59:00", "_id": "Gy0vBU4cMJ8mmLAO", "description": "En el programa de hoy concluimos la trilog\u00eda dedicada al reino de Portugal narrando la batalla de la isla de Terceira. Ocaso de una serie que arranc\u00e1ramos hace varias semanas con la muerte de Sebasti\u00e1n I y su mayor consecuencia: la proclamaci\u00f3n de Felipe II como rey del trono luso. Esta batalla es conocida por ser la primera liza mar\u00edtima de grandes dimensiones en mar abierto. Para concluir el programa os traemos algunas an\u00e9cdotas y curiosidades hist\u00f3ricas, en las que hablaremos de monarcas que murieron ejerciendo el noble arte de la caza, de la mascota del emperador Honorio y de los tristes olvidos del rey franc\u00e9s Luis XVIII ante el regreso de Napole\u00f3n. Disfrutadlo.", "title": "La Terceira, la gran batalla de las Azores, en La Biblioteca Perdida 168 - 7 dic 14", "dateUploaded": "08 de dic. de 2014", "utcTime": 1417996800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/memorias-cronista-mexico-capitulo-3-audios-mp3_rf_3816917_1.html", "len": "20:21", "_id": "p6vo05pNwKMpJLh4", "description": "Como las nuevas aventuras de nuestro cronista, el Vizca\u00edno, llegaran a los o\u00eddos de los mochuelos dentro de unos meses, os proponemos recordar las andanzas de los protagonistas de la conquista de M\u00e9xico. A lo largo de los 8 cap\u00edtulos, recorreremos aquella historia en la piel de varios personajes donde las intrigas, batallas y aventuras estar\u00e1n a la orden del d\u00eda.\r\n-", "title": "Memorias de un cronista, M\u00e9xico - Cap\u00edtulo 3, Tlaxcala", "dateUploaded": "04 de dic. de 2014", "utcTime": 1417651200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/reconquista-califato-omeya-esplendor-audios-mp3_rf_3799323_1.html", "len": "59:00", "_id": "W1JHdQNXRUhOFRj2", "description": "Hoy retomamos, con la cuarta entrega ya, la serie de monogr\u00e1ficos dedicados a los casi 800 a\u00f1os de la llamada Reconquista. Si en el cap\u00edtulo anterior abord\u00e1bamos el siglo d\u00e9cimo desde el bando cristiano, en esta ocasi\u00f3n narraremos los cien a\u00f1os que, con personajes como Abderraman III o Almanzor, llevaron a Al-\u00c1ndalus a su m\u00e1ximo esplendor. Contaremos para ello, con la voz de nuestro colaborador Pello Larr\u00ednaga que se suma al habitual dueto. Pero claro est\u00e1 que contaremos con m\u00e1s cosas, concretamente, con una nueva entrega de los Enemigos de Roma, que esta vez nos trasladar\u00e1n a la batalla de Adrian\u00f3polis para conocer a Fritigerno y Alavivo, l\u00edderes de lo que el imperio consideraba tribus b\u00e1rbaras y que le trajeron graves contratiempos. Comienza la aventura.", "title": "La Reconquista, el Califato Omeya en el esplendor andalus\u00ed, en La Biblioteca Perdida 167 - 30 nov 14", "dateUploaded": "01 de dic. de 2014", "utcTime": 1417392000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/memorias-cronista-mexico-capitulo-2-audios-mp3_rf_3785998_1.html", "len": "14:52", "_id": "yPGzTQyjK79lPlOJ", "description": "Como las nuevas aventuras de nuestro cronista, el Vizca\u00edno, llegaran a los o\u00eddos de los mochuelos dentro de unos meses, os proponemos recordar las andanzas de los protagonistas de la conquista de M\u00e9xico. A lo largo de los 8 cap\u00edtulos, recorreremos aquella historia en la piel de varios personajes donde las intrigas, batallas y aventuras estar\u00e1n a la orden del d\u00eda. \r\n-", "title": "Memorias de un cronista, M\u00e9xico - Cap\u00edtulo 2, Cempoala", "dateUploaded": "27 de nov. de 2014", "utcTime": 1417046400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/camara-oscura-secreto-maestros-audios-mp3_rf_3771021_1.html", "len": "59:00", "_id": "8R44MEY2Uf7INH37", "description": "Hoy tendremos un programa cargadito. En primer lugar, estrenamos secci\u00f3n que en realidad anunciamos para la pasada temporada. Se trata de la C\u00e1mara oscura, secci\u00f3n que hablar\u00e1 del instrumento \u00f3ptico hom\u00f3nimo y de los usos que artistas le dieron en siglos donde la pintura pareci\u00f3 desarrollarse, sospechosamente, hasta casi plasmar con calidad fotogr\u00e1fica la realidad. Por otra parte, abordaremos una antigua secci\u00f3n a\u00fan por estrenar esta sexta temporada, los Misterios de la historia, que nos trasladar\u00e1n al \u00c1frica de finales del siglo XIX para hablar de unos extra\u00f1os devoradores de hombres que atemorizaron a los trabajadores de la l\u00ednea ferroviaria entre Kenia y Uganda, los leones de Tsavo.", "title": "La c\u00e1mara oscura, el secreto de los maestros pintores, en La Biblioteca Perdida 166 - 23 nov 14", "dateUploaded": "23 de nov. de 2014", "utcTime": 1416700800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/memorias-cronista-mexico-capitulo-1-audios-mp3_rf_3758925_1.html", "len": "12:51", "_id": "BmYMjVtM8YB0CSzF", "description": "Como las nuevas aventuras de nuestro cronista, el Vizca\u00edno, llegaran a los o\u00eddos de los mochuelos dentro de unos meses, os proponemos recordar las andanzas de los protagonistas de la conquista de M\u00e9xico. A lo largo de los 8 cap\u00edtulos, recorreremos aquella historia en la piel de varios personajes donde las intrigas, batallas y aventuras estar\u00e1n a la orden del d\u00eda.\r\n-", "title": "Memorias de un cronista, M\u00e9xico - Cap\u00edtulo 1, El vizca\u00edno", "dateUploaded": "20 de nov. de 2014", "utcTime": 1416441600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/conquista-portugal-la-biblioteca-perdida-audios-mp3_rf_3743483_1.html", "len": "59:05", "_id": "vTWk64Kfw81nWSCg", "description": "Tras la muerte de Sebasti\u00e1n I de Portugal, de la que hablamos hace varios programas, el reino luso se sumi\u00f3 en un estado de catarsis que le puso en bandeja a Felipe II hacerse tambi\u00e9n con su trono. Ser\u00e1 el tema que ocupe nuestro monogr\u00e1fico de hoy, que acompa\u00f1aremos no obstante con la segunda visita a LBP de nuestros m\u00e1s recientes colaboradores, Aritza Alzibar y Koldo Gutierrez, para abordar una nueva entrega de Aquellos Maravillosos trastos. En esta ocasi\u00f3n hablaremos de la historia de una empresa l\u00edder en el mercado del ocio que, sorprendentemente, naci\u00f3 hace 25 lustros. Nos referimos a Nintendo, de la cual descubriremos a qu\u00e9 se dedicaba mucho antes de nacer cierto fontanero bigotudo.", "title": "La Conquista de Portugal en La Biblioteca Perdida 165 - 16 nov 14", "dateUploaded": "16 de nov. de 2014", "utcTime": 1416096000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/reconquista-auge-reinos-cristianos-audios-mp3_rf_3716088_1.html", "len": "58:00", "_id": "c7w30ptrN8K9RtVh", "description": "Hoy recuperamos a una antigua colaboradora cuya voz en esta biblioteca ha extra\u00f1ado m\u00e1s de un seguidor. Nos referimos a la de Tania Mart\u00ednez Portugal, que en esta nueva ventana llamada Nubes de Papel, traer\u00e1 textos significativos, de autor\u00eda m\u00e1s o menos c\u00e9lebre, que contextualizar\u00e1 desde una perspectiva cr\u00edtica. En esta ocasi\u00f3n versar\u00e1 sobre Emilio, un tratado filos\u00f3fico sobre la naturaleza del hombre escrito por Rousseau. En el monogr\u00e1fico, contaremos con la anhelada tercera entrega sobre la epopeya de la Reconquista, que en este episodio abordar\u00e1 el siglo X del bando musulm\u00e1n, con personajes tan destacables como Almanzor que pondr\u00e1 en jaqu\u00e9 a unos reinos cristianos que, no obstante, comenzar\u00e1n a despuntar y a tomar posiciones sobre la todav\u00eda imperante Al-\u00c1ndalus. Finalmente, contaremos con an\u00e9cdotas y curiosidades hist\u00f3ricas con dos protagonistas: El primero, Rodrigo de Jerez, uno de los miembros de la primera expedici\u00f3n colombina; y en segundo lugar, el c\u00e9lebre investigador creado por Sir Arthur Conan Doyle.", "title": "La Reconquista, el auge de los reinos cristianos, en La Biblioteca Perdida 164 - 9 nov 14", "dateUploaded": "09 de nov. de 2014", "utcTime": 1415491200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/ciro-grande-forjador-del-imperio-persa-audios-mp3_rf_3687607_1.html", "len": "58:12", "_id": "gE8A8yvQsVDVpshW", "description": "En este programa contamos con dos protagonistas, de muy diferentes \u00e9pocas y territorios. Arrancaremos hablando del mayor imperio de la antig\u00fcedad, el persa, y concretamente de uno de sus hacedores, Ciro II, recordado como el Grande. Y con un salto de milenios, daremos cuenta de otro monarca, aunque bastante m\u00e1s despreciable. Nos referimos a Leopoldo II de B\u00e9lgica, un ser abyecto que con careta de fil\u00e1ntropo cre\u00f3 el estado libre del Congo, aunque lejos de darle la libertad, lo esquilm\u00f3 y asesin\u00f3 a buena parte de su poblaci\u00f3n.", "title": "Ciro el grande, el forjador del imperio Persa, en La Biblioteca Perdida 163 - 2 nov 14", "dateUploaded": "02 de nov. de 2014", "utcTime": 1414886400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/ana-bolena-amor-ambicion-corte-audios-mp3_rf_3674736_1.html", "len": "13:29", "_id": "NguOPJ3YKyOkR8QN", "description": "- Una nueva entrega de nuestra joven bibliotecaria Maialen y su secci\u00f3n, Hijas de Lilith, dedicada por completo a la historia de las mujeres. En esta ocasi\u00f3n, siguiendo la estela de Amelia Earhart, llega el relato de Ana Bolena. La arist\u00f3crata inglesa que fue capaz de conquistar el trono de Inglaterra y llegar a lo m\u00e1s alto, aunque termin\u00f3 sus d\u00edas sufriendo la peor de las penas. Esta es su historia. ", "title": "Ana Bolena, amor y ambici\u00f3n en la corte inglesa, en \u201cLas hijas de Lilith\u201d - LBP", "dateUploaded": "30 de oct. de 2014", "utcTime": 1414627200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/pony-express-operas-historia-en-audios-mp3_rf_3657148_1.html", "len": "57:28", "_id": "NwMcynREWcOItpO7", "description": "Hoy os hablaremos del servicio postal m\u00e1s legendario del lejano oeste. Nos referimos, por supuesto, al Pony Express. Una compa\u00f1\u00eda que en la segunda mitad del siglo XIX ofrec\u00eda una red postal de gran velocidad que cruzaba los todav\u00eda j\u00f3venes Estados Unidos. Una aventura fugaz que exprim\u00eda al m\u00e1ximo jinetes y monturas para acortar la distancia entre Misuri y California. Tambi\u00e9n os ofreceremos una nueva entrega de Mousike en la que hablaremos de algunas \u00f3peras basadas en la vida de personajes tan distantes como Akenat\u00f3n, Quinto Fabio o el Cid Campeador. Que lo disfruten.", "title": "El Pony Express y \u00f3peras con historia en La Biblioteca Perdida 162 - Programa completo - 26 oct 14", "dateUploaded": "26 de oct. de 2014", "utcTime": 1414281600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/manuscrito-voynich-misterios-la-audios-mp3_rf_3651460_1.html", "len": "12:06", "_id": "dtmG0SA5bcB6uXnJ", "description": "- Levantando viejos legajos ocultos en el fondo de las galer\u00edas de La Biblioteca Perdida, dimos con uno de los primeros misterios de la historia grabados hace ya algunos a\u00f1os. Con las voces de nuestros compa\u00f1eros Bikendi Goiko-uria y Leandro Bello, nos adentraremos en los misterios que encierra un libro legendario, el manuscrito Voynich.", "title": "El manuscrito Voynich, en los Misterios de la Historia \u2013 LBP", "dateUploaded": "24 de oct. de 2014", "utcTime": 1414108800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/reconquista-surgen-reinos-del-norte-en-audios-mp3_rf_3625851_1.html", "len": "58:28", "_id": "qa6t8EMF1nRt5pVx", "description": "Volvemos al ataque con la segunda entrega de la que ser\u00e1 una larga serie que iniciamos hace dos programas sobre los ocho siglos del periodo conocido como Reconquista. Hoy prestaremos atenci\u00f3n a lo acaecido en el siglo noveno, con episodios tan memorables como el nacimiento del reino de Pamplona, germen de la futura potencia navarra, o personajes tan insignes como Abderrahman II. Pero no ser\u00e1 la \u00fanica oferta que os traemos, ya que tras una larga ausencia, recuperamos nuestra secci\u00f3n m\u00e1s discordante, Aquellos maravillosos trastos, en la que abordamos la historia de algunos objetos no tan lejanos en el tiempo pero que por lo obsoleto de los mismos se nos antojan propios de \u00e9pocas pasadas. Hoy hablaremos de la Game Boy, videoconsola m\u00edtica que este a\u00f1o cumpli\u00f3 25 a\u00f1os y lo hacemos con nuevos colaboradores, Aritza Alzibar y Koldo Gutierrez. Dedicamos el programa a la memoria de Juan Antonio Cebri\u00e1n, dado que el 20 de octubre se cumplen 7 a\u00f1os desde su prematuro fallecimiento.", "title": "La Reconquista, surgen los reinos del norte, en La Biblioteca Perdida 161 - Programa completo - 19 oct 14", "dateUploaded": "19 de oct. de 2014", "utcTime": 1413676800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/sebastian-i-cruzada-portuguesa-la-audios-mp3_rf_3598952_1.html", "len": "58:51", "_id": "xJORHFsC48EHQoHl", "description": "Regresa puntual a su cita semanal La Biblioteca Perdida, con nuevos contenidos para tratar de haceros pasa un buen rato hablando de historia. El protagonista del d\u00eda ser\u00e1 un monarca, Sebasti\u00e1n I de Portugal, llamado por su pueblo el deseado pero de final nefasto, ya que su af\u00e1n por emprender una campa\u00f1a imposible en el norte de \u00c1frica, traer\u00eda consecuencias funestas para su reino y para regocijo de Felipe II. El segundo tema que abordaremos, gracias a la visita por primera vez en esta temporada de la selenita Noemi Maza con su secci\u00f3n Una Antrop\u00f3loga en la Luna, ser\u00e1 el eurocentrismo. El empe\u00f1\u00f3 hist\u00f3rico, cultural y religioso de sentirnos el centro del mundo (tal y como plasmamos en mapas) y de imponer al resto de los pueblos que su historia comenz\u00f3 cuando los habitantes del viejo continente arribaron a sus costas (con no muy buenas intenciones todo sea dicho). Disfrutadlo.", "title": "Sebasti\u00e1n I y la cruzada portuguesa en La Biblioteca Perdida 160 - Programa completo - 12 oct 14", "dateUploaded": "13 de oct. de 2014", "utcTime": 1413158400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/normas-hospitalidad-gastronomikon-audios-mp3_rf_3594704_1.html", "len": "22:39", "_id": "rXPgLZSFbCCaZjxs", "description": "- De la mano de nuestro compa\u00f1ero Leandro Bello, os traemos un Gastronomik\u00f3n que m\u00e1s que de la historia de los alimentos nos hablar\u00e1 de uno de los usos vinculados a los mismos, las normas de la hospitalidad a lo largo del tiempo y en diferentes culturas. Y es que desde el mism\u00edsimo Zeus, existen normas sagradas al respecto.", "title": "Las normas de la hospitalidad, en el 'Gastronomik\u00f3n' - LBP", "dateUploaded": "10 de oct. de 2014", "utcTime": 1412899200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/reconquista-nacimiento-al-andalus-la-audios-mp3_rf_3573247_1.html", "len": "58:00", "_id": "C9U1xnxpJvu5gy1k", "description": "Para quienes disfrutasteis de la serie de monogr\u00e1ficos que dedicamos la temporada pasada a la epopeya visigoda, hoy arrancamos una nueva aventura que nos llevar\u00e1 a recorrer aquella \u00e9poca conocida con el discutible nombre de la Reconquista. Ser\u00e1 la primera entrega, dedicada a los sucesos que en el siglo octavo llevaron a la ca\u00edda del reino godo peninsular y al nacimiento Al-\u00c1ndalus. Pero no ser\u00e1 el \u00fanico ingrediente del programa, ya que contaremos con una nueva entrega de Carbono 14, nuestra secci\u00f3n de arqueolog\u00eda, dedicada a una de las herramientas fundamentales para el desarrollo de la humanidad, el bifaz. Comienza la aventura.", "title": "La Reconquista, el nacimiento de Al-\u00c1ndalus, en La Biblioteca Perdida 159 - Programa completo - 5 oct 14", "dateUploaded": "06 de oct. de 2014", "utcTime": 1412553600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/torneos-medievales-monograficos-lbp-audios-mp3_rf_3563331_1.html", "len": "27:59", "_id": "EKyE0NqqhOKrxdTy", "description": "- Caballos, gritos, euforia, nervios, metal, arrojo... y mucha sangre. Hoy os proponemos abordar un monogr\u00e1fico del 2012, donde nos hayamos inmersos en un aut\u00e9ntico torneo de caballer\u00eda. De la mano de nuestros expertos jinetes Bikendi y Javier, descubriremos c\u00f3mo eran aquellos combates, sus an\u00e9cdotas y la brutalidad de los eventos.", "title": "Torneos medievales, en los \"Monogr\u00e1ficos LBP\"", "dateUploaded": "03 de oct. de 2014", "utcTime": 1412294400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/almogavares-al-grito-desperta-ferro-la-audios-mp3_rf_3545013_1.html", "len": "01:01:25", "_id": "EroKCmHx3b0zOqtS", "description": "Segundo programa de la sexta temporada que retoma ya un formato m\u00e1s habitual, con m\u00e1s secciones y con m\u00e1s voces de colaboradores. Ser\u00e1 concretamente la de Pello Larrinaga, que ya estren\u00f3 al final de la pasada temporada para hablarnos de la historia del reino astur. En eta ocasi\u00f3n nos visita para hablarnos de unos guerreros que al grito de desperta ferro, se convirtieron en una de las tropas m\u00e1s temidas de la baja edad media europea, los almog\u00e1vares. Tambi\u00e9n recuperamos an\u00e9cdotas y curiosidades hist\u00f3ricas, con el general Santa Anna y la agencia de detectives Pinkerton como protagonistas. Disfrutadlo.", "title": "Almog\u00e1vares, al grito de desperta ferro en La Biblioteca Perdida 158 - Programa completo - 28 sep 14", "dateUploaded": "28 de sep. de 2014", "utcTime": 1411862400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/girolamo-savonarola-azote-papas-en-audios-mp3_rf_3535943_1.html", "len": "22:23", "_id": "MxQgphyFj3V48XSC", "description": "- Hoy os proponemos toda una biograf\u00eda en nuestros Monogr\u00e1ficos LBP. Se trata de la historia de Girolamo Savonarola, aquel dominico que fue capaz de adue\u00f1arse de la mism\u00edsima Florencia con sus implacables discursos sobre la cristiandad y contra el papado.", "title": "Girolamo Savonarola, el azote de los Papas, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de LBP\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "25 de sep. de 2014", "utcTime": 1411603200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/caballeros-templarios-nueva-temporada-de-audios-mp3_rf_3518374_1.html", "len": "58:15", "_id": "sbvVga436KOv2OFI", "description": "Como dec\u00eda cierto d\u00fao de cuyos chalecos no queremos acordarnos, lleg\u00f3 el final del verano y arranca con la fuerza de la tempestad la sexta temporada de La Biblioteca Perdida. Volvemos cargados de ideas y con ganas de haceros pasar un buen rato, y por ello hemos elegido un tema estrella, una antigua petici\u00f3n de m\u00e1s de un oyente, para el inicio de curso: la orden del temple. Eso s\u00ed, dejaremos de un lado el esoterismo y las leyendas para centrarnos  en los dos siglos de historia de los monjes guerreros que nacieron en las Cruzadas. Hemos vuelto; \u00a1comienza la aventura!", "title": "Los Caballeros Templarios en la nueva temporada de La Biblioteca Perdida 157 \u2013 Programa completo \u2013 21 sep 14", "dateUploaded": "22 de sep. de 2014", "utcTime": 1411344000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/japon-feudal-samurais-geishas-sepuku-su-audios-mp3_rf_3503157_1.html", "len": "01:54:46", "_id": "J4PZeyXb41isVe3n", "description": "M\u00e1s curiosas compilaciones de La Biblioteca Perdida. En esta ocasi\u00f3n hablaremos del pa\u00eds del sol naciente para descubrir un sinf\u00edn de curiosidades acerca de esta cultura. Descubriremos como eran los duelos entre samur\u00e1is, abriremos las puertas al mundo de las geishas, sentiremos en nuestras carnes el ritual del sepukku y nos deleitaremos con su m\u00fasica ancestral.", "title": "El Jap\u00f3n feudal, Samur\u00e1is, Geishas, Sepuku y su m\u00fasica, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "17 de sep. de 2014", "utcTime": 1410912000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/genghis-kan-rey-mongoles-y-audios-mp3_rf_3494179_1.html", "len": "58:23", "_id": "0231Mekm0xHCJ3ni", "description": "Ya queda menos para que comience la nueva temporada de La Biblioteca Perdida, y es por ello que os dejamos con el \u00faltimo programa de verano de la temporada. Entre los contenidos, recordaremos la historia de Genghis Kan y de c\u00f3mo llego a convertirse en el l\u00edder absoluto de las tribus esteparias. De segundo plato, continuaremos con los Ecos del Pasado en su trilog\u00eda ya m\u00edtica sobre la familia Borgia.", "title": "Genghis Kan el rey de los mongoles y la segunda entrega de los Borgia \u2013 LBP de verano", "dateUploaded": "14 de sep. de 2014", "utcTime": 1410652800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/pirro-arminio-espartaco-boudica-atila-los-audios-mp3_rf_3488379_1.html", "len": "02:00:40", "_id": "eigRsOfxOxMEZMO2", "description": "Os seguimos ofreciendo antiguas entregas y compilaciones. En esta ocasi\u00f3n os traemos las cinco entregas de la temporada de la secci\u00f3n \u201cLos Enemigos de Roma\u201d. Pirro el grande, Arminio el l\u00edder de los Queruscos, Espartaco el esclavo, Boudica la reina de los Icenos y Atila el azote de Dios.\r\n-", "title": "Pirro, Arminio, Espartaco, Boudica y Atila, en los \u201cEnemigos de Roma\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "12 de sep. de 2014", "utcTime": 1410480000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/reino-asturias-legado-pelayo-audios-mp3_rf_3483241_1.html", "len": "23:17", "_id": "filw7R4mpyjFn7sV", "description": "Regresamos con un monogr\u00e1fico sobre la creaci\u00f3n del reino de Asturias, desde la caida de los godos y el alzamiento de Pelayo contra la pujante media luna hasta la disoluci\u00f3n en pro del reino de Le\u00f3n. Hablaremos de todo esto con un nuevo colaborador que se estrena hoy, Pello Larrinaga, con el que esperamos contar en lo sucesivo.\r\n-", "title": "El reino de Asturias, el legado de Pelayo, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d - LBP", "dateUploaded": "11 de sep. de 2014", "utcTime": 1410393600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/ultimos-filipinas-borgia-audios-mp3_rf_3472119_1.html", "len": "58:32", "_id": "MUw3DyhKHGrYZsMl", "description": "En la recta final de los programas de verano, os ofreceremos la trilog\u00eda de los Ecos del Pasado dedicados a una de las familias m\u00e1s c\u00e9lebres del Renacimiento, Los Borgia. Tambi\u00e9n tendremos tiempo para un monogr\u00e1fico, el dedicado a unos improvisados h\u00e9roes:  los \u00faltimos de filipinas.", "title": "Los \u00faltimos de Filipinas y los Borgia \u2013 LBP de verano", "dateUploaded": "07 de sep. de 2014", "utcTime": 1410048000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/cinecitta-escenario-ben-hur-quo-vadis-en-audios-mp3_rf_3467437_1.html", "len": "27:03", "_id": "OLj0yQHH2Z9FX1CQ", "description": "- Os ofrecemos una entrega de una de las secciones que a\u00fan no hab\u00eda tenido cabida en esta temporada, Historias de Cine. En la misma hablaremos de los estudios italianos de Cinecitt\u00e1, inaugurados en 1937 por Mussolini y escenario no solo de memorables pel\u00edculas como Cleopatra, Quo Vadis o Ben Hur, sino tamb\u00eden de episodios hist\u00f3ricos como los bombardeos de la Segunda Guerra Mundial o su uso por los nazis como campo de concentraci\u00f3n.", "title": "Cinecitt\u00e0, escenario de Ben-Hur y Quo Vadis, en Historias de Cine - LBP", "dateUploaded": "05 de sep. de 2014", "utcTime": 1409875200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/saga-tudor-apendices-audios-mp3_rf_3453212_1.html", "len": "01:55:36", "_id": "y1s7RoePj0s4rbc2", "description": "- Os proponemos una compilaci\u00f3n con historias de anteriores programas, donde abordaremos la peripecia vital de varios personajes que sin duda alguna han pasado a la historia. La historia de la familia Tudor y su influencia en el siglo XVI, provocaron sin lugar a dudas el germen de lo que en futuro seria la naci\u00f3n brit\u00e1nica. Sin embargo, en lugar de centrarnos de uno de los reyes m\u00e1s famosos de su tiempo, cambiaremos de \u00f3ptica para hablar de las mujeres que rodearon al monarca. Es por ello que esta saga irrumpir\u00e1 con los relatos de las que fueron las esposas de Enrique VIII: Catalina de Arag\u00f3n, Ana Bolena, Jane Seymour, Ana de Cleves, Catalina Howard y Catherine Parry. A continuaci\u00f3n, a\u00f1adimos los Ecos del Pasado que nos narrar\u00e1n las peripecias de sus dos hijas, Mar\u00eda e Isabel.", "title": "La saga de los Tudor, en los \u201cAp\u00e9ndices LBP\u201d", "dateUploaded": "03 de sep. de 2014", "utcTime": 1409702400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/como-formar-legion-romana-batallon-sagrado-audios-mp3_rf_3444977_1.html", "len": "57:24", "_id": "hFfbiDByGxn0etSZ", "description": "- En el programa de hoy recordaremos c\u00f3mo formar una legi\u00f3n romana, con un interesante y pr\u00e1ctico monogr\u00e1fico. Tambi\u00e9n rememoramos la entrega de M\u00e1s all\u00e1 del deber sobre el Batall\u00f3n sagrado de Tebas. Y cerramos con un Eco del Pasado dedicado a La odisea del Glorioso.", "title": "Como formar una legi\u00f3n romana, el batall\u00f3n sagrado de Tebas y la odisea del Glorioso \u2013 LBP de verano", "dateUploaded": "31 de ago. de 2014", "utcTime": 1409443200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/joyas-malditas-lado-oscuro-diamantes-audios-mp3_rf_3440917_1.html", "len": "15:15", "_id": "W6GXr0pO3UUbyuJe", "description": "- \u00bfQui\u00e9n no ha deseado en alg\u00fan momento de su vida vestir su cuerpo con esas grandes o peque\u00f1as maravillas brillantes como zafiros, esmeraldas o diamantes? Lo sabemos, m\u00e1s de uno de vosotros/as anhela disponer de estas piedras preciosas. Sin embargo, tras analizar la historia de estos lujos hemos descubierto que tal vez antes de comprar estas piedras, deber\u00edamos de preguntarnos cu\u00e1l es su historia. Puede que no tenga importancia, pero nosotros hemos encontrado algo ins\u00f3lito. Y es que, al parecer, algunas piedras preciosas son capaces de llevar consigo una oscura maldici\u00f3n...", "title": "Joyas malditas, el lado oscuro de los diamantes, en los 'Misterios de la Historia' \u2013 LBP", "dateUploaded": "29 de ago. de 2014", "utcTime": 1409270400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/levantamiento-del-2-mayo-los-audios-mp3_rf_3435484_1.html", "len": "35:30", "_id": "nkk3VERi61Sq6mZl", "description": "- Recuperamos un monogr\u00e1fico sobre un d\u00eda fat\u00eddico para el pueblo madrile\u00f1o. Nos referimos, por supuesto, a aquel 2 de mayo de 1808 en el que diferentes sucesos llevaron a que el pueblo se lanzara lleno de rabia contra los soldados franceses que ocupaban la ciudad. Interven\u00edan en la charla, adem\u00e1s de Bikendi Goiko-uria, Eneko Olabarria, que se estrenaba en las tertulias del estudio por primera vez.", "title": "El levantamiento del 2 de Mayo, en los Monogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida - LBP", "dateUploaded": "28 de ago. de 2014", "utcTime": 1409184000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/tumbas-sin-encontrar-sociedades-sin-estado-gastronomikon-audios-mp3_rf_3426204_1.html", "len": "57:00", "_id": "9sa3sMuH3M3Aa37q", "description": "Avanza el verano, y seguimos con las repeticiones de secciones emitidas de LBP. EN el men\u00fa de hoy un Gastronomik\u00f3n que nos habla de un extra\u00f1o brebaje. De segundo plato una antigua secci\u00f3n en la que abordamos  un enigma arqueol\u00f3gico, el de las Tumbas sin encontrar de algunos c\u00e9lebres personajes. Finalmente, en una Antrop\u00f3loga en la Luna, tratamos un curioso tema, las sociedades sin estado.", "title": "Tumbas sin encontrar, sociedades sin estado y Gastronomikon \u2013 LBP de verano", "dateUploaded": "24 de ago. de 2014", "utcTime": 1408838400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/guerra-anglo-zulu-monograficos-lbp-audios-mp3_rf_3421286_1.html", "len": "37:19", "_id": "qvg76IPBCE27v9yo", "description": "- Viajamos al siglo XIX para indagar sobre una guerra desigual entre dos naciones completamente diferentes. Estamos en la \u00e9poca Victoriana y las colonias brit\u00e1nicas se extienden por gran parte del planeta. Hablaremos de los zul\u00faes, una gran naci\u00f3n cuyo rey levant\u00f3 a su pa\u00eds en armas para defenderse de un invasor letal. Descubriremos todos los entresijos de aquel conflicto y contemplaremos la \u00faltima gran victoria de un ej\u00e9rcito tribal frente a otro moderno y bien pertrechado. La \u00e9pica est\u00e1 servida.", "title": "La Guerra Anglo-Zul\u00fa en los Monogr\u00e1ficos LBP", "dateUploaded": "22 de ago. de 2014", "utcTime": 1408665600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/atila-rey-hunos-los-audios-mp3_rf_3415005_1.html", "len": "28:44", "_id": "glgMN2dOXw4myfIe", "description": "Hoy recuperamos otra entrega de los Enemigos de Roma, espacio conducido por el centuri\u00f3n Bikendi Goiko-uria, en el que abordaremos la que fue sin duda pesadilla para un imperio que adolec\u00eda ya las invasiones de aquellos que, err\u00f3neamente, consideraban b\u00e1rbaros. Hablaremos del Azote de dios, Atila, de su pueblo, los hunos, y la gran batalla de los Campos Catal\u00e1unicos.\r\n-", "title": "Atila, el rey de los Hunos, en los \u201cEnemigos de Roma\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "20 de ago. de 2014", "utcTime": 1408492800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/una-antropologa-luna-poder-y-audios-mp3_rf_3408665_1.html", "len": "57:00", "_id": "OoTNiKEgNYqo14tw", "description": "El verano es tiempo para degustar repeticiones de LBP, y precisamente arrancamos el programa con nuestra secci\u00f3n dedicada a estos menesteres, el Gastronomik\u00f3n. Se trata de aquella entrega en la que hablamos de la relaci\u00f3n entre la comida y el poder en la antigua China. Para rizar el rizo traemos otra entrega de  Una Antrop\u00f3loga en la Luna, y culminamos la serie de Ecos del Pasado sobre Alejandro Magno.", "title": "Una antrop\u00f3loga en la Luna, el poder y la gastronom\u00eda de China y la \u00faltima entrega de los ecos de Alejandro Magno \u2013 LBP", "dateUploaded": "17 de ago. de 2014", "utcTime": 1408233600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/recetas-medicinales-del-siglo-xvi-gastronomikon-audios-mp3_rf_3405485_1.html", "len": "07:50", "_id": "isHhXkm3Hk7qRT7J", "description": "- La taberna de La Biblioteca Perdida vuelve a abrir sus puertas, pero esta vez lo har\u00e1 para hablar de ciertos alimentos con propiedades curativas. As\u00ed lo cre\u00edan al menos en el siglo XVI, ya que de esa \u00e9poca proceden las recetas culinarias que nos trae nuestro cocinero y alquimista Javier Senderos.", "title": "Recetas medicinales del siglo XVI en el Gastronomikon - LBP", "dateUploaded": "15 de ago. de 2014", "utcTime": 1408060800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/alejandro-magno-archivos-batir-audios-mp3_rf_3397456_1.html", "len": "03:27", "_id": "4Yst3cp0ChvaBGxT", "description": "- De la mano de nuestra imprescindible Batirtxe Goiko-uria, recuperamos otra antigua entrega de sus archivos, con otra breve biograf\u00eda. En esta ocasi\u00f3n, le ha tocado el turno al legendario conquistador macedonio Alejandro Magno, uno de los m\u00e1s grandes generales de la antig\u00fcedad.", "title": "Alejandro Magno, en los \u201cArchivos de Batir\u201d - LBP", "dateUploaded": "12 de ago. de 2014", "utcTime": 1407801600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/tomoe-gozen-desembarco-normandia-la-audios-mp3_rf_3389084_1.html", "len": "57:03", "_id": "9exfNz2alVanks52", "description": "Llega agosto, pero aqu\u00ed seguimos con m\u00e1s reposiciones. Hoy tocan unos Archivos de Batir que nos hablan de la samur\u00e1i Tomoe Gozen . Tambi\u00e9n hablaremos del desembarco de Normandia y recibimos la pen\u00faltima entrega de la peripecia vital del macedonio m\u00e1s famoso de todos los tiempos.", "title": "Tomoe Gozen, el desembarco de Normand\u00eda y la cuarta entrega de Alejandro Magno \u2013 LBP verano", "dateUploaded": "09 de ago. de 2014", "utcTime": 1407542400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/reyes-catolicos-trilogia-completa-los-monograficos-audios-mp3_rf_3387009_1.html", "len": "01:44:23", "_id": "JxZd1VhrKQciPtsx", "description": "- Una vez m\u00e1s, os proponemos una compilaci\u00f3n donde hablaremos largo y tendido acerca de la historia de los reyes cat\u00f3licos. Divididos en tres tertulias indagaremos en sus gestas a lo largo de tres periodos donde descubriremos traiciones, guerras civiles y todo tipo de intrigas. Toda una \u00e9poca donde daremos buena cuenta de los descubrimientos de un tal Crist\u00f3bal Col\u00f3n o las artes de un cardenal que lleg\u00f3 a ser papa, conocido como Alejandro VI y alrededor, las figuras de dos personajes inmortales que cambiaron la historia: Isabel y Fernando.", "title": "Los Reyes Cat\u00f3licos, trilog\u00eda completa, en \u201cLos Monogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "08 de ago. de 2014", "utcTime": 1407456000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/otra-historia-economia-la-audios-mp3_rf_3376298_1.html", "len": "20:55", "_id": "ZfMY8lJQUG3FCYnP", "description": "- En esta ocasi\u00f3n contamos con la siempre agradable visita de nuestra selenita Noem\u00ed Maza que con su secci\u00f3n Una Antrop\u00f3loga en la Luna, nos expondr\u00e1 una visi\u00f3n muy diferente de la econom\u00eda y la deuda, temas de rigurosa y constante actualidad.", "title": "La otra historia de la econom\u00eda y la deuda, en \u201cUna Antrop\u00f3loga en la Luna\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "05 de ago. de 2014", "utcTime": 1407196800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/curiosos-inventores-parte-2-tercera-entrega-audios-mp3_rf_3372364_1.html", "len": "57:00", "_id": "K5Kx1aWUnGp8XXu0", "description": "Continuamos los programas de verano con otra entrega m\u00e1s de los monogr\u00e1ficos sobre inventores. Y tambi\u00e9n avanzamos con los Ecos de Alejandro Magno, ofreciendo ya la tercera parte los mismos. Disfrutadlo.", "title": "Curiosos inventores parte 2 y la tercera entrega de Alejandro Magno \u2013 LBP de verano", "dateUploaded": "03 de ago. de 2014", "utcTime": 1407024000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/druidas-sacerdotes-del-mundo-celta-los-audios-mp3_rf_3367551_1.html", "len": "35:16", "_id": "8rAJUyFgK5jGV2Mu", "description": "- Recuperamos un monogr\u00e1fico con varios a\u00f1os a su espalda sobre los druidas, la casta sacerdotal del mundo celta que atesor\u00f3 un gran conocimiento de su entorno gracias a su comprensi\u00f3n de la naturaleza que les rodeaba. Fueron estudiosos de aquello que viv\u00eda y, para muchos, los primeros ecologistas.", "title": "Druidas, los sacerdotes del mundo celta, en los \u201cMonogr\u00e1ficos LBP\u201d", "dateUploaded": "01 de ago. de 2014", "utcTime": 1406851200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/dragones-vampiros-sirenas-los-misterios-de-audios-mp3_rf_3360437_1.html", "len": "54:57", "_id": "5I1lc5X7ETYlRCeH", "description": "Os proponemos hablar de misterios, mitolog\u00eda y cartograf\u00eda. En esta breve compilaci\u00f3n de monogr\u00e1ficos, descubriremos ciertas curiosidades sobre ellos y  viajaremos por el mundo para conocer m\u00e1s de cerca sus mitos y leyendas.", "title": "Dragones, Vampiros y Sirenas, en \u201cLos Misterios de la Historia\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "30 de jul. de 2014", "utcTime": 1406678400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/demonio-musica-castillo-de-audios-mp3_rf_3353812_1.html", "len": "57:00", "_id": "clZpA9ZBGh5RUj9l", "description": "3\u00ba- Hoy recuperamos un Mousike que nos habla del demonio en la m\u00fasica. Y tambi\u00e9n rememoramos el monogr\u00e1fico sobre el castillo de Puebla de Almenara. Tambi\u00e9n disfrutaremos de los archivos de Batir sobre Gladiadores y, por supuesto, de la segunda entrega de los Ecos sobre  Alejandro Magno.", "title": "El demonio en la m\u00fasica, el castillo de Puebla de Almenara y continuaci\u00f3n de Alejandro Magno \u2013 LBP de verano", "dateUploaded": "27 de jul. de 2014", "utcTime": 1406419200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/requiems-mousike-lbp-audios-mp3_rf_3345807_1.html", "len": "09:49", "_id": "vm7koOB6oFVhDNg8", "description": "- Recuperamos otra antigua entrega de Mousike, la secci\u00f3n de La Biblioteca Perdida en la que la m\u00fasica y su historia cobra todo el protagonismo. En esta ocasi\u00f3n, nuestro compa\u00f1ero Javier Senderos nos ofrece toda una serie de R\u00e9quiems, aquellas obras realizadas para las misas de los difuntos.", "title": "Los R\u00e9quiems, en \u201cMousike\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "24 de jul. de 2014", "utcTime": 1406160000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/poblamientos-defensivos-vascones-entrevistas-la-audios-mp3_rf_3341284_1.html", "len": "19:11", "_id": "5zuktcTnKNrXprrQ", "description": "- Hoy recuperamos, de pasadas temporadas de La Biblioteca Perdida, una entrevista de lo m\u00e1s interesante al investigador, historiador y escritor I\u00f1aki Sagredo, realizada en la presentaci\u00f3n de uno de sus \u00faltimos libros: \"Vascones, poblamiento defensivo en el Pirineo\". ", "title": "Poblamientos defensivos vascones, en las entrevistas de La Biblioteca Perdida \u2013 LBP", "dateUploaded": "23 de jul. de 2014", "utcTime": 1406073600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/curiosos-inventores-alejandro-magno-lbp-de-audios-mp3_rf_3333816_1.html", "len": "58:12", "_id": "ct1mM0yuQONGuY0l", "description": "2\u00ba- Segundo programa con repeticiones de LBP.  Empezamos hablando de singulares inventores, con la primera entrega de este monogr\u00e1fico. En los Ecos del  Pasado tambi\u00e9n rememoramos una saga, la del legendario Alejandro Magno a cuya peripecia vital dedicamos una serie cuya primera entrega ofrecemos hoy.", "title": "Curiosos inventores y Alejandro Magno \u2013 LBP de verano", "dateUploaded": "20 de jul. de 2014", "utcTime": 1405814400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/esoterismo-ciencia-nazi-proyecto-andromeda-en-audios-mp3_rf_3322007_1.html", "len": "18:04", "_id": "ceOUNK1kCoAk54nt", "description": "En esta ocasi\u00f3n los misterios de La Biblioteca Perdida viajar\u00e1n al periodo previo a la 2\u00aa Guerra Mundial con el fin de desentra\u00f1ar la historia de unos extra\u00f1os objetos. Ciertas pistas y proyectos clave, nos hablan de naves voladoras de diferentes tipos y tama\u00f1os. Velocidades de v\u00e9rtigo, cambio de colores en el vuelo y el extra\u00f1o caso de una m\u00e1quina, que a modo de portal har\u00e1 las maravillas de los conspiradores.\r\n-", "title": "Esoterismo y ciencia Nazi, el proyecto \u201cAndr\u00f3meda\u201d, en los \u201cMisterios de La Historia\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "17 de jul. de 2014", "utcTime": 1405555200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/viriato-momias-egipcias-lbp-verano-audios-mp3_rf_3311608_1.html", "len": "57:00", "_id": "fImXK6KcuUrhE5pN", "description": "1\u00ba- En este primer recopilatorio de verano os ofrecemos el monogr\u00e1fico sobre Viriato, el l\u00edder lusitano que se enfrent\u00f3 a Roma. Y tambi\u00e9n recuperamos  la curiosa gu\u00eda sobre c\u00f3mo hacerte una momia egipcia. Disfrutadlo.", "title": "Viriato y momias egipcias - LBP de verano", "dateUploaded": "14 de jul. de 2014", "utcTime": 1405296000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/memorias-cronista-mexico-temporada-completa-audios-mp3_rf_3295941_1.html", "len": "02:49:02", "_id": "CFwJHzar6SNb3tee", "description": "Las \u201cMemorias de un cronista\u201d son una recopilaci\u00f3n de ocho cap\u00edtulos de los \u201cEcos del Pasado\u201d, donde un protagonista, un vizca\u00edno, nos narra en primera persona sus vivencias en la conquista de M\u00e9xico, al mando de Hern\u00e1n Cort\u00e9s. Basada en la obra \u201cHistoria verdadera de la conquista de La Nueva Espa\u00f1a\u201d por Bernal D\u00edaz del Castillo, nuestro protagonista seguir\u00e1 la rigurosa senda de dicha historia, viviendo a la aventuras y batallas junto a sus compa\u00f1eros de armas.\r\nEsperamos que lo disfrut\u00e9is, tanto como nosotros al crear este relato.\r\n-", "title": "Memorias de un cronista, M\u00e9xico - Temporada Completa - LBP", "dateUploaded": "09 de jul. de 2014", "utcTime": 1404864000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/asedio-tenochtitlan-fin-temporada-audios-mp3_rf_3288763_1.html", "len": "01:04:37", "_id": "71jOHFOYQepofomP", "description": "Todo se acaba, y mucho nos tememos que tambi\u00e9n la presente temporada de La Biblioteca Perdida. Ha sido un curso intenso, que dif\u00edcilmente olvidaremos por la cantidad de nuevos oyentes que hemos encontrado por el camino, gracias entre otras cosas a nuestro estreno en el mundo podcast y tambi\u00e9n, por supuesto, a las 14 emisoras de radio libres, culturales o comunitarias que nos han hecho un hueco en sus diales u ondas digitales. De todo esto hablaremos en este cierre de temporada, pero tambi\u00e9n tendremos ocasi\u00f3n de disfrutar con el final de las aventuras del vizca\u00edno, aquel que nos narrar\u00e1 la ca\u00edda de Tenochtitl\u00e1n de manos de las tropas de Cort\u00e9s y, por tanto, el ocaso del imperio azteca. Como sorpresa final, elegiremos de entre las propuestas recibidas el nombre con el que a partir de ahora designaremos a las y los oyentes del programa. Un mill\u00f3n de gracias por vuestro apoyo y recordad que durante el verano seguiremos recuperando secciones de antiguas temporadas y que, semanalmente, os ofreceremos programas con las repeticiones de los mejores momentos de esta \u00faltima. Disfrutad del verano, volvemos en septiembre.", "title": "El asedio de Tenochtitlan y fin de temporada en La Biblioteca Perdida 156 - Programa completo - 6 jul 14", "dateUploaded": "06 de jul. de 2014", "utcTime": 1404604800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/aventura-del-oeste-pioneros-viajan-a-audios-mp3_rf_3276033_1.html", "len": "26:56", "_id": "ovMnwUkc3wWnEZoP", "description": "El oeste norteamericano, el sue\u00f1o de los europeos. Acabamos de emprender la aventura de nuestra vidas. Tras cruzar los Apalaches acabamos de llegar a un pueblo del rio Misouri. Necesitamos un trampero, un personaje sin demasiadas virtudes pero con valor. Un explorador que conozca los senderos, las rutas y los atajos para cruzar todo el oeste de los futuros Estados Unidos hasta llegar a nuestro objetivo, Oreg\u00f3n. Acompa\u00f1ados con gentes de todo tipo y condici\u00f3n sufriremos los rigores del viaje y nuestro explorador nos pondr\u00e1 al d\u00eda acerca de lo que debemos hacer para sobrevivir a un viaje que puede durar m\u00e1s de un a\u00f1o. Me pregunto si nuestros acompa\u00f1antes irlandeses llevar\u00e1n suficiente bebida....", "title": "La aventura del oeste, los pioneros viajan a Oreg\u00f3n en los \"Monogr\u00e1ficos de LBP\" \u2013 LBP", "dateUploaded": "02 de jul. de 2014", "utcTime": 1404259200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/reino-asturias-legado-pelayo-audios-mp3_rf_3267531_1.html", "len": "58:00", "_id": "I11oyu3rdfvsvgXi", "description": "Pen\u00faltimo programa de la temporada que abrimos con un monogr\u00e1fico sobre la creaci\u00f3n del reino de Asturias, desde la caida de los godos y el alzamiento de Pelayo contra la pujante media luna hasta la disoluci\u00f3n en pro del reino de Le\u00f3n. Hablaremos de todo esto con un nuevo colaborador que se estrena hoy, Pello Larrinaga, con el que esperamos contar en lo sucesivo. Y por supuesto los oyentes que esperan la continuaci\u00f3n de los Ecos del Pasado de las campa\u00f1as de Hern\u00e1n Cort\u00e9s disfrutar\u00e1n de la pen\u00faltima entrega de esta serie que terminar\u00e1 la pr\u00f3xima semana. Prescindiremos de la actualidad de las NEP que no volver\u00e1n hasta septiembre. Disfrutadlo.", "title": "El reino de Asturias, el legado de Pelayo, en La Biblioteca Perdida 155 - Programa completo - 29 jun 14", "dateUploaded": "29 de jun. de 2014", "utcTime": 1404000000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/alcantara-puente-eterno-carbono-14-audios-mp3_rf_3261504_1.html", "len": "16:40", "_id": "ftWqvACppX6M5uT7", "description": "Cumpliendo la petici\u00f3n de un oyente que nos pidi\u00f3 hace varios meses que le dedic\u00e1ramos una secci\u00f3n al c\u00e9lebre Puente de Alc\u00e1ntara. Hablaremos de esta eterna estructura, construida en tiempos del Imperio Romano, en nuestro espacio de arqueolog\u00eda, Carbono 14.\r\n-", "title": "Alc\u00e1ntara, el puente eterno, en Carbono 14 \u2013 LBP", "dateUploaded": "27 de jun. de 2014", "utcTime": 1403827200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/derrota-cortes-noche-triste-audios-mp3_rf_3246519_1.html", "len": "57:59", "_id": "fmEfyUtIDO1izXy9", "description": "Hoy hablaremos de memoria, la de milas de personas que buscan localizar e identificar los restos de sus familiares, fusilados y arrojados a cunetas y fosas comunes. Lo haremos entrevistando a Sergi Bernal, responsable de un apasionante proyecto titulado 'Desenterrando el silencio: El maestro que prometi\u00f3 el mar' sobre la memoria de Antoni Benaiges, un maestro de escuela republicano al que hicieron desaparecer f\u00edsica y documentalmente hasta que alguien puso a Bernal sobre la pista. No ser\u00e1, sin embargo, el \u00fanico tema que abordemos hoy, y es que contamos con una nueva entrega de los Ecos del Pasado sobre las campa\u00f1as de Hern\u00e1n Cort\u00e9s en M\u00e9xico, narrando en esta ocasi\u00f3n la derrota conocida como la Noche Triste, en la que Cort\u00e9s fue derrotado y miles de tlaxcaltecas cayeron. Tampoco faltar\u00e1n las Noticias en Pergamino. Disfrutadlo.", "title": "La derrota de Cort\u00e9s en la Noche Triste, en La Biblioteca Perdida 154 - Programa completo - 22 jun 14", "dateUploaded": "22 de jun. de 2014", "utcTime": 1403395200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/cronicas-guerra-galias-audios-mp3_rf_3240645_1.html", "len": "01:17:25", "_id": "sTFFcD5KAuVBDhC6", "description": "Os proponemos viajar con vuestra imaginaci\u00f3n al mundo antiguo donde unos de los triunviros de Roma, Cayo Julio Cesar, emprendi\u00f3 lo que se consider\u00f3 una guerra ilegal frente a los pueblos barbaros del norte. Haciendo uso de las legiones de la rep\u00fablica, la guerra se encrudeci\u00f3 de tal manera que tuvo que alistar nuevas legiones con su propio patrimonio. Estos son cuatro relatos de sus campa\u00f1as, extra\u00eddos de sus comentarios de la guerra de las Galias. \r\nEn el primer cap\u00edtulo descubriremos que fue de la decimosegunda legi\u00f3n, acantonada para el invierno sin refuerzos de ning\u00fan tipo.\r\nEn el segundo cap\u00edtulo los protagonistas ser\u00e1n dos c\u00f3nsules que caer\u00e1n junto a su legi\u00f3n en una emboscada de los pueblos Belgas.\r\nLa tercera entrega est\u00e1 dedicada a la heroica resistencia de la legi\u00f3n de Cicer\u00f3n frente a una hora enemiga que los supera en 15 a 1.\r\nEl episodio final est\u00e1 dedicado a la \u00faltima batalla, el asedio de Alesia, donde tras m\u00faltiples avatares, la confederaci\u00f3n de los pueblos galos fueron derrotados en una \u00e9pica batalla, dando por finalizada la guerra.\r\n", "title": "Las cr\u00f3nicas de la guerra de las Galias, la saga completa en los \u201cEcos del Pasado\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "20 de jun. de 2014", "utcTime": 1403222400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/belisario-ultimo-romano-mas-alla-del-audios-mp3_rf_3236680_1.html", "len": "07:23", "_id": "BKYR6HfNT9XDPObK", "description": "Os ofrecemos otra entrega de nuestro joven becario donde en esta ocasi\u00f3n el protagonista ser\u00e1 Belisario, general de los ej\u00e9rcitos de la roma oriental.", "title": "Belisario, el \u00faltimo romano, en \u201cM\u00e1s All\u00e1 del Deber\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "19 de jun. de 2014", "utcTime": 1403136000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/otra-historia-economia-la-audios-mp3_rf_3224467_1.html", "len": "59:46", "_id": "aA38y9XS7CxTSgbe", "description": "Para el programa de hoy contamos con la visita de Noemi Maza, con su secci\u00f3n Una Antrop\u00f3loga en la Luna para exponernos una visi\u00f3n diferente de la econom\u00eda y la deuda, temas de rigurosa actualidad. Por otra parte, tendremos la 5\u00aa entrega de los Ecos del Pasado sobre las incursiones de Hern\u00e1n Cort\u00e9s en territorio mexicano narradas en primera persona. Y no faltar\u00e1n las Noticias en Pergamino para estar al tanto de la informaci\u00f3n que m\u00e1s nos interesa.", "title": "La otra historia de la econom\u00eda y la deuda en La Biblioteca Perdida 153 - Programa completo - 15 jun 14", "dateUploaded": "15 de jun. de 2014", "utcTime": 1402790400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/quinto-sertorio-en-mas-alla-del-deber-audios-mp3_rf_3212770_1.html", "len": "07:13", "_id": "IFyC48pKgUX5ETRI", "description": "Hoy recordaremos a uno de los personajes m\u00e1s c\u00e9lebres de la Roma del primer siglo antes de nuestra era: Quinto Sertorio, aquel general romano que combati\u00f3 en la guerra civil en el bando del siete veces c\u00f3nsul Mario. Ser\u00e1 de la mano del otrora joven bibliotecario Eneko Olabarria en su breve pero selecta secci\u00f3n M\u00e1s all\u00e1 del deber.\r\n-\r\n", "title": "Quinto Sertorio en, \u201cM\u00e1s all\u00e1 del deber\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "11 de jun. de 2014", "utcTime": 1402444800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/atila-hunos-enemigos-roma-en-audios-mp3_rf_3200751_1.html", "len": "01:05:15", "_id": "zbId0hPwwJGPex6o", "description": " Hoy contamos con una nueva entrega de los Enemigos de Roma, espacio conducido por el centuri\u00f3n Bikendi Goiko-uria, en el que abordaremos la que fue sin duda pesadilla para un imperio que adolec\u00eda ya las invasiones de aquellos que, err\u00f3neamente, consideraban b\u00e1rbaros. Hablaremos del Azote de dios, Atila, y de su pueblo los hunos. En los Ecos del pasado resonar\u00e1 la cuarta entrega dedicada a las campa\u00f1as de Hern\u00e1n Cort\u00e9s, que se nos narran con la crudeza de quien vivi\u00f3 dichas aventuras. Una serie que, por cierto, est\u00e1 teniendo una gran acogida entre los y las oyentes. Tambi\u00e9n os traeremos la actualizad en nuestro formato habitual, el de las Noticias en Pergamino.", "title": "Atila y los Hunos, enemigos de Roma en La Biblioteca Perdida 152 - Programa completo - 8 jun 14", "dateUploaded": "09 de jun. de 2014", "utcTime": 1402272000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/inicios-videojuegos-aquellos-maravillosos-audios-mp3_rf_3194253_1.html", "len": "17:51", "_id": "KU0nwZ9mE7syoW8K", "description": "Videojuegos, un mundillo que nos parece moderno y que sin embargo encierra una gran historia. Los primeros juegos fueron creados hace apenas unas d\u00e9cadas, pero cuando escuch\u00e9is esta antigua entrega de Aquellos Maravilosos Trastos sentir\u00e9is nostalgia por el pasado y seguro que a m\u00e1s de uno se le saltar\u00e1 alguna lagrimilla al recordar su infancia o adolescencia divirti\u00e9ndose con aquellas maravillas de la tecnolog\u00eda. Hablamos de todo esto con nuestro colaborador Iagoba Itxaso.\r\n-", "title": "Los inicios de los videojuegos en 'Aquellos Maravillosos Trastos' \u2013 LBP", "dateUploaded": "06 de jun. de 2014", "utcTime": 1402012800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/savonarola-hoguera-vanidades-en-audios-mp3_rf_3176789_1.html", "len": "59:59", "_id": "5gaScCA3Fez2QCBq", "description": "Hoy ser\u00e1n dos, junto con las Noticias en Pegamino que regresan tras una semana de ausencia, los ingredientes que conformar\u00e1n el programa. El primero, un monogr\u00e1fico sobre Girolamo Savonarola, el dominico implacable que en las \u00faltimas d\u00e9cadas del siglo XV, puso en jaque a los Medicci de Florencia y se enfrent\u00f3 al papa Alejandro VI. Tambi\u00e9n disfrutaremos de la tercera entrega de los Ecos del Pasado que nos narran las campa\u00f1as de Hern\u00e1n Cort\u00e9s desde un punto de vista muy particular.", "title": "Savonarola y la hoguera de las vanidades en La Biblioteca Perdida 151 - Programa completo - 1 jun 14", "dateUploaded": "01 de jun. de 2014", "utcTime": 1401580800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/afrodisiacos-gastronomikon-lbp-audios-mp3_rf_3165471_1.html", "len": "21:09", "_id": "FH9A7suPsxBu4Wc8", "description": "Hoy recuperamos una antigua entrega del Gastronomik\u00f3n, nuestra secci\u00f3n sobre los alimentos a lo largo de la historia, en la que hablamos de los afrodisiacos usados en diferentes \u00e9pocas y civilizaciones. Un sinf\u00edn de curiosidades y efectos de la mano de nuestro chef suplente Javier Senderos.", "title": "Los afrodisiacos en el 'Gastronomikon' \u2013 LBP", "dateUploaded": "28 de may. de 2014", "utcTime": 1401235200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/esoterismo-nazi-proyecto-andromeda-la-biblioteca-audios-mp3_rf_3153122_1.html", "len": "57:00", "_id": "l2atKJKs9rP2KITb", "description": "Hoy os hablaremos de uno de los personajes m\u00e1s c\u00e9lebres de la roma del primer siglo antes de nuestra era, Quinto Sertorio, que protagonizar\u00e1 nuestar joven secci\u00f3n M\u00e1s all\u00e1 del deber. Los Misterios de la Historia, por otra parte, nos plantear\u00e1n la siguiente duda: \u00bfpudieron los nazis desarrollar una tecnolog\u00eda similar a la de un ovni? Trataremos de dar algunas pistas, de las pocas que existen, para que cada cual saque aus propias conclusiones sobre el proyecto Andr\u00f3meda y sobre si existieron naves nazis que pod\u00edan desafiar la gravedad. Finalmente, contaremos con la segunda entrega de los Ecos del Pasado sobre las campa\u00f1as de Cort\u00e9s, narradas magistralmente por un miembro de su expedici\u00f3n. Buen provecho.", "title": "Esoterismo nazi, el proyecto Andr\u00f3meda en La Biblioteca Perdida 150 - Programa completo - 25 may 14", "dateUploaded": "25 de may. de 2014", "utcTime": 1400976000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/cronicas-guerra-galias-audios-mp3_rf_3144001_1.html", "len": "26:20", "_id": "w0A9Vs4MmvIIZvUy", "description": "Aprovechando la ausencia de Julio Cesar, un gran n\u00famero de naciones galas deciden aunar sus fuerzas en confederaci\u00f3n para dar guerra a los romanos por \u00faltima vez. Cesar, pillado por sorpresa tendr\u00e1 que movilizar y agrupar a todas sus legiones para combatir a un enemigo muy superior en n\u00famero. Podr\u00eda ser una campa\u00f1a como otras tantas pero el general romano deber\u00e1 enfrentarse a un rival que en muchas ocasiones los superara en astucia.", "title": "Las cr\u00f3nicas de la guerra de las Galias, Capitulo 4, La batalla de Alesia, en los \u201cEcos del Pasado\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "22 de may. de 2014", "utcTime": 1400716800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/levantamiento-del-2-mayo-la-audios-mp3_rf_3129238_1.html", "len": "59:22", "_id": "6QD2BeaoP637Yd2v", "description": "En el programa de hoy abordaremos un d\u00eda fat\u00eddico para el pueblo madrile\u00f1o. Nos referimos, por supuesto, al levantamiento de 2 de mayo de 1808, la jornada en la que el pueblo se lanz\u00f3 lleno de rabia contra los soldados franceses que ocupaban la ciudad. Hablaremos de ello con Bikendi Goiko-uria y Eneko Olabarria, que se estrena en las tertulias del estudio por primera vez. Tambi\u00e9n tendremos an\u00e9cdotas y curiosidades hist\u00f3ricas para cerrar el programa y al inicio no faltar\u00e1n las Noticias en Pergamino para estar al tanto de las \u00faltimas novedades en arqueolog\u00eda y otras cuestiones de inter\u00e9s. Disfrutadlo.", "title": "El Levantamiento del 2 de Mayo en La Biblioteca Perdida 149 - Programa completo - 18 may 14", "dateUploaded": "19 de may. de 2014", "utcTime": 1400457600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/beguinas-la-biblioteca-perdidas-audios-mp3_rf_3121993_1.html", "len": "14:09", "_id": "uq5fbOOMo9R5qcxa", "description": "Hoy recuperamos una antigua entrega de nuestra secci\u00f3n La Biblioteca de las Perdidas, con la que pretendemos recuperar y poner en valor el papel de algunas mujeres olvidadas, perdidas por tanto, por la historia. En esta ocasi\u00f3n habl\u00e1bamos de las Beguinas, mujeres cristianas que ejerc\u00edan en libertad su vocaci\u00f3n religiosa, pudiendo dejarla cuando considerasen para contraer matrimonio. Pero adem\u00e1s de velar por los desamparados, tambi\u00e9n se cultivaban intelectualmente. Por su puesto, las \u00e9lites eclesi\u00e1sticas nunca las vieron con buenos ojos, lo que conllevar\u00eda su final en el siglo XVIII.", "title": "Las Beguinas en La Biblioteca de las Perdidas - LBP", "dateUploaded": "15 de may. de 2014", "utcTime": 1400112000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/cinecitta-escenario-ben-hur-quo-vadis-en-audios-mp3_rf_3106182_1.html", "len": "57:07", "_id": "kIYfymSyzVKEckU3", "description": "Esta semana os ofrecemos una entrega de una de las secciones que a\u00fan no hab\u00eda tenido cabida en esta temporada, Historias de Cine. En la misma hablaremos de los estudios italianos de Cinecitt\u00e1, inaugurados en 1937 por Mussolini y escenario no solo de memorables pel\u00edculas como Cleopatra, Quo Vadis o Ben Hur, sino tamb\u00eden de episodios hist\u00f3ricos como los bombardeos de la Segunda Guerra Mundial o su uso por los nazis como campo de concentraci\u00f3n. Estudios en cualquier caso que parecen abocados a su cierre definitivo. Pero tendremos m\u00e1s cosas, y es que estrenamos nueva serie de Ecos del Pasado sobre las campa\u00f1as de Hern\u00e1n Cort\u00e9s, narr\u00e1do desde el punto de vista de alguien que las vivi\u00f3. Completamos con el retorno tras varias semanas de ausencia de las Noticias en Pergamino.", "title": "Cinecitt\u00e0, escenario de Ben-Hur y Quo Vadis en La Biblioteca Perdida 148 - Programa completo - 11 may 14", "dateUploaded": "11 de may. de 2014", "utcTime": 1399766400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/gran-biblioteca-alejandria-ecos-audios-mp3_rf_3092687_1.html", "len": "19:00", "_id": "Gs6I2zrH4akXdBh3", "description": "Recuperamos un Eco del Pasado de nuestras primeras temporadas sobre la Gran Biblioteca de Alejandr\u00eda. Todo un s\u00edmbolo del conocimiento y el progreso de la humanidad. Un lugar lleno de maravillas, reclamo de todos los cient\u00edficos, pensadores y fil\u00f3sofos del pasado.\r\n-", "title": "La Gran Biblioteca de Alejandr\u00eda, en los \u201cEcos del Pasado\u201d - LBP", "dateUploaded": "07 de may. de 2014", "utcTime": 1399420800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/especial-cuarto-aniversario-la-biblioteca-perdida-147-audios-mp3_rf_3083154_1.html", "len": "58:00", "_id": "YVdqT6ad0SWnhbQa", "description": "Programa especial en que celebramos los cuatro a\u00f1os transcurridos desde que pusimos en marcha esta maravillosa aventura llamada La Biblioteca Perdida. Aprovecharemos para mirar hacia atr\u00e1s y repasar algunas curiosidades sobre el programa. As\u00ed que si quer\u00e9is saber, por ejemplo, c\u00faales han sido las ediciones m\u00e1s escuchadas o desde qu\u00e9 pa\u00edses nos siguen las y los oyentes, prestad mucha atenci\u00f3n. Aunque por supuesto, os traeremos m\u00e1s cosas, concretamente, la cuarta y \u00faltima entrega de los Ecos del Pasado sobre la Guerra de las Galias. Dedicamos el programa a quienes nos siguen desde el principio y, por su supuesto, al maestro Cebri\u00e1n que inspir\u00f3 esta epopeya.", "title": "Especial cuarto aniversario de La Biblioteca Perdida 147 - Programa completo - 4 may 14", "dateUploaded": "04 de may. de 2014", "utcTime": 1399161600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/criptozoologia-monograficos-la-biblioteca-audios-mp3_rf_3077486_1.html", "len": "18:55", "_id": "SiwiTPO27syyysVP", "description": "Recuperamos una tertulia de hace varios a\u00f1os en que hablaremos de criptozoologia, es decir, de la pseudociencia que estudia aquellos animales de los que solo tenemos indicios en forma de relatos, restos o diferentes pistas, y que por carecer de pruebas cient\u00edficas de su existencia la ciencia oficial no reconoce. Hasta que aparecen ante nuestros ojos claro, tal y como sucedi\u00f3 con el okapi.\r\n-", "title": "La criptozoolog\u00eda, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d - LBP", "dateUploaded": "02 de may. de 2014", "utcTime": 1398988800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/cueva-maya-naj-tunich-carbono-audios-mp3_rf_3069912_1.html", "len": "14:28", "_id": "FkNqAi1NbjtHjn6D", "description": "Abrimos las puertas una vez m\u00e1s de La Biblioteca Perdida para traeros una antigua entrega de nuestra secci\u00f3n sobre arqueolog\u00eda, Carbono 14. Para esta ocasi\u00f3n nuestro druida, Javier Senderos, nos acerca al programa la historia de la cueva maya de Naj Tunich, en Guatemala.\r\n-", "title": "La cueva maya de Naj Tunich en 'Carbono 14' - LBP", "dateUploaded": "29 de abr. de 2014", "utcTime": 1398729600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/del-ocaso-reyes-catolicos-al-incipiente-audios-mp3_rf_3060309_1.html", "len": "58:11", "_id": "pf5afUsr7NHOjkiB", "description": "Hoy os ofrecemos la tercera y \u00faltima entrega del mongr\u00e1fico dedicado a los reyes cat\u00f3licos. En esta ocasi\u00f3n abordamos los \u00faltimos a\u00f1os de Isabel de Castilla, de pol\u00edtica matrimonial para sus hijos y la dif\u00edcil regencia de Fernando en el reino castellano al fallecer sus esposa. Finalizaremos con la ratificaci\u00f3n de Carlos como heredero de lo que pronto ser\u00eda un imperio. Completaremos el pograma con an\u00e9cdotas y curiosidades hist\u00f3ricas para terminar con una sonrisa.", "title": "Del ocaso de los reyes cat\u00f3licos al incipiente imperio en La Biblioteca Perdida 146 - Programa completo - 27 abr 14", "dateUploaded": "27 de abr. de 2014", "utcTime": 1398556800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/arquimedes-homo-universalis-antiguedad-en-audios-mp3_rf_3054198_1.html", "len": "23:45", "_id": "1uN5ajnw2Y9Ppe8P", "description": "Eco del Pasado del 2011 con un verdadero todo terreno del conocimiento de la antig\u00fcedad como protagonista, Arqu\u00edmedes de Siracusa, sin duda uno de los personajes favoritos de La Biblioteca Perdida. Un genio de las matem\u00e1ticas que asombr\u00f3 a propios y a extra\u00f1os. Un personaje inmortal, que tuvo que ver el horror de la guerra en sus \u00faltimos a\u00f1os de vida.\r\n-", "title": "Arqu\u00edmedes, el homo universalis de la antig\u00fcedad en los 'Ecos del Pasado' - LBP", "dateUploaded": "24 de abr. de 2014", "utcTime": 1398297600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/de-isabel-fernando-a-reyes-catolicos-audios-mp3_rf_3039868_1.html", "len": "57:00", "_id": "jWsE4fPHqxQM2aXb", "description": "Volvemos con m\u00e1s historia, la que continuar\u00e1 con la peripecia vital de los Reyes Cat\u00f3licos a los que dedicaremos el segundo monogr\u00e1fico de lo que ser\u00e1 una trilog\u00eda que concluiremos, salvo imprevistos, la semana que viene. Fernando de Arag\u00f3n e Isabel de Castilla volver\u00e1n a protagonizar el programa, con episodios como la conquista de Granada, la empresa de Crist\u00f3bal Col\u00f3n o la expulsi\u00f3n de los jud\u00edos. Concluiremos el programa con anecdotas y curiosidades hist\u00f3ricas, secci\u00f3n que tanto extra\u00f1an algunos oyentes y que hace varias semanas que no tienen cabida en el programa. Disfrutadlo.", "title": "De Isabel y Fernando a los Reyes Cat\u00f3licos en La Biblioteca Perdida 145 - Programa completo - 20 abr 14", "dateUploaded": "21 de abr. de 2014", "utcTime": 1398038400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/cronicas-guerra-galias-audios-mp3_rf_3036785_1.html", "len": "15:20", "_id": "cCrHqGzWJCNptCRs", "description": "Tercera entrega de las cr\u00f3nicas de la guerra de las Galias. Tras haber aniquilado la legi\u00f3n XIII, docenas de pueblos se re\u00fanen en torno a diferentes l\u00edderes galos, con el fin de acabar con todas las legiones y sus cuarteles de invierno. El primer objetivo de la horda ser\u00e1 la legi\u00f3n de Cicer\u00f3n la cual se ver\u00e1 desbordada por un ej\u00e9rcito de m\u00e1s de 60 mil barbaros.", "title": "Las cr\u00f3nicas de la guerra de las Galias, Capitulo 3, La Galia en armas, en los \u201cEcos del Pasado\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "18 de abr. de 2014", "utcTime": 1397779200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/alcantara-puente-eterno-la-biblioteca-perdida-audios-mp3_rf_3022252_1.html", "len": "59:24", "_id": "U4FvjrEKu9k8Wk1J", "description": "Se acercan las vacaciones de semana santa, pero descuidad, que no pretendemos irnos a ninguna parte. Lo que si vamos a hacer es dedicar varios programas a un monogr\u00e1fico con Isabel de Castilla y Fernando de Arag\u00f3n, los reyes cat\u00f3licos como protagonistas. Hoy tamb\u00eden cumpliremos con la petici\u00f3n de un oyente que nos pidi\u00f3 hace varios meses que le dedic\u00e1ramos una secci\u00f3n al c\u00e9lebre Puente de Alc\u00e1ntara. Hablaremos de esta eterna estructura construida en tiempos del Imperio Romano en nuestro espacio de arqueolog\u00eda, Carbono 14. Tampoco faltar\u00e1n las Noticias en Pergamino para estar al tanto de la actualidad.", "title": "Alc\u00e1ntara, el puente eterno, en La Biblioteca Perdida 144 - Programa completo - 13 abr 14", "dateUploaded": "13 de abr. de 2014", "utcTime": 1397347200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/ricardo-i-corazon-leon-monograficos-audios-mp3_rf_3013087_1.html", "len": "28:53", "_id": "Us6FBTtm8xq6S6zW", "description": "Ricardo I de Inglaterra, m\u00e1s conocido con su sobrenombre Coraz\u00f3n de Le\u00f3n. Hijo de una de las mujeres m\u00e1s importantes de su tiempo, Leonor de Aquitania, Ricardo vivi\u00f3 casi todo su reinado combatiendo, bien en la Tercera Cruzada, bien en territorio franc\u00e9s. Repasaremos su epopeya vital y su curioso final.\r\n-", "title": "Ricardo I Coraz\u00f3n de Le\u00f3n, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "10 de abr. de 2014", "utcTime": 1397088000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/via-scipionis-ruta-escipion-africano-audios-mp3_rf_3003995_1.html", "len": "35:26", "_id": "8hcpKP1T7O72DXe1", "description": "Recuperamos la entrevista que le hicimos hace apenas dos semanas al arqueologo Jos\u00e9 Miguel Gallego, enfrascado en un ambicioso proyecto, Via Scipionis, que pretende emular la ruta que sigui\u00f3 hace m\u00e1s de dos milenios Escipi\u00f3n el Africano desde Tarragona a Cartagena en el transcurso de la Segunda Guerra P\u00fanica. Esta gesta, sin embargo, requiere de colaboraci\u00f3n de personas a quienes les apasione la historia, que pueden aportar a la consecuci\u00f3n del mismo en Verkami, colaborad si est\u00e1 en vuestra mano porque apenas quedan 4 d\u00edas para tratar de lograr la financiaci\u00f3n necesaria. En el mismo enlace figura toda la informaci\u00f3n sobre esta maravillosa aventura.\r\n-", "title": "Via Scipionis, la ruta de Escipi\u00f3n el Africano, en La Biblioteca Perdida \u2013 LBP", "dateUploaded": "08 de abr. de 2014", "utcTime": 1396915200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/galia-armas-frente-a-roma-en-audios-mp3_rf_2998972_1.html", "len": "57:00", "_id": "tYqx1dMGHv3Gd9CI", "description": "Volvemos una semana m\u00e1s dispuestos a ofreceros una hora repleta de aventuras, de haza\u00f1as como las del pueblo galo cuyas tribus se enfrentaron a Roma hasta que Julio C\u00e9sar lleg\u00f3 en auxilio de las renqueantes legiones de Cicer\u00f3n. Pen\u00faltimo episodio de los Ecos del Pasado dedicados a la Guerra de las Galias. Pero tendremos m\u00e1s cosas, como un Gastronomik\u00f3n que m\u00e1s que de la historia de los alimentos nos hablar\u00e1 de uno de los usos vinculados a los mismos, las normas de la hospitalidad a lo largo del tiempo y en diferentes culturas. No faltar\u00e1n las Noticias en Pergamino para estar al tanto de las \u00faltimas noticias. Disfrutadlo.", "title": "La Galia en armas frente a Roma en La Biblioteca Perdida 143 - Programa completo - 6 abr 14", "dateUploaded": "07 de abr. de 2014", "utcTime": 1396828800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/quironomos-directores-orquesta-del-egipto-faraonico-en-audios-mp3_rf_2990987_1.html", "len": "21:05", "_id": "8mauhfhASHDayoOK", "description": "Mousike, nuestra secci\u00f3n sobre la historia del considerado por los griegos arte de las musas, nos trasladar\u00e1 al antiguo Egipto para descubrir los secretos de la m\u00fasica que deleitaba a los faraones, y es que hablaremos de los quir\u00f3nomos, aquellos artistas capaces de dirigir y armonizar a los diferentes m\u00fasicos tan solo con sus gestos.\r\n-", "title": "Quir\u00f3nomos, directores de orquesta del Egipto fara\u00f3nico, en 'Mousike' - LBP", "dateUploaded": "03 de abr. de 2014", "utcTime": 1396483200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/boudica-reina-icenos-los-audios-mp3_rf_2983202_1.html", "len": "25:39", "_id": "ayqzmLMABVjtrGkT", "description": "Seguimos con m\u00e1s entregas de los implacables Enemigos de Roma. En esta ocasi\u00f3n la protagonista ser\u00e1 una mujer, Boudica. Siendo reina del pueblo britano de los Icenos, tras ser apaleada y ultrajada por Roma, nuestra hero\u00edna levantar\u00e1 a todas las tribus vecinas para combatir a las legiones acantonadas por todo el territorio.\r\n-", "title": "Boudica, la reina de los icenos, en los \u201cEnemigos de Roma\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "02 de abr. de 2014", "utcTime": 1396396800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/via-scipionis-ruta-escipion-africano-audios-mp3_rf_2975236_1.html", "len": "58:16", "_id": "DWvPzgCHDpuxR3ec", "description": "Como os adelant\u00e1bamos hace unos d\u00edas en Twitter, en el programa de hoy entrevistamos a un arqueologo, Jos\u00e9 Miguel Gallego, inmerso en un ambicioso y fascinante proyecto llamado Via Scipionis. Se trata de una aventura abierta a la participaci\u00f3n de amantes de la historia que recrear\u00e1 el pr\u00f3ximo mes de julio la ruta de Publio Cornelio Escipi\u00f3n desde Tarragona a Cartagena en el 209 antes de nuestra era, en el contexto de la Segunda Guerra P\u00fanica. Conoceremos todo lo referente a esta gesta en cuya financiaci\u00f3n pode\u00eds colaborar. Pero tendremos m\u00e1s cosas, como las Noticias en Pergamino para estar al tanto de las noticias y recordaremos los Misterios de la Historia sobre la Pir\u00e1mide de Cuicuilco. ", "title": "Via Scipionis, la ruta de Escipi\u00f3n el Africano en La Biblioteca Perdida 142 - Programa completo - 30 mar 14", "dateUploaded": "30 de mar. de 2014", "utcTime": 1396137600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/arrantzales-vascos-pesca-ballena-audios-mp3_rf_2971215_1.html", "len": "03:12", "_id": "SlJZPnHJ0iaWLc16", "description": "Recordamos una m\u00e1s de las tan breves como m\u00faltiples retransmisiones en directo -desde el siglo XVI en este caso- de nuestra intr\u00e9pida reportera Batirtxe Goiko-uria. En esta ocasi\u00f3n, se trata del testimonio de c\u00f3mo faenaban aquellos barcos balleneros vascos en tierras del continente americano.\r\n-", "title": "Arrantzales vascos en la pesca de la ballena en Terranova - \u201cHistoria en directo\u201d", "dateUploaded": "28 de mar. de 2014", "utcTime": 1395964800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/castrati-mousike-lbp-audios-mp3_rf_2963266_1.html", "len": "12:42", "_id": "Eulx5VAq44ooJwDi", "description": "Entre programa y programa, seguimos recuperando secciones antiguas de La Biblioteca Perdida. En esta ocasi\u00f3n, os proponemos un Mousike dedicado a los Castrati, infantes con voces angelicales sometidos a la castraci\u00f3n para preservar su tono agudo de adultos. Audio con gazapo desvelado por nuestro insigne oyente Phileasfogg.\r\n-", "title": "Los Castrati, en el \u201cMousike\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "26 de mar. de 2014", "utcTime": 1395792000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/boudica-reina-icena-se-enfrento-a-audios-mp3_rf_2950917_1.html", "len": "57:00", "_id": "x3ldGjbgysyUObMm", "description": "Aunque seguimos acumulando peticiones, el programa de esta semana tiene como protagonista a una mujer que se enfrent\u00f3 al Imperio Romano y cuya historia, aunque ya le dedicamos en su d\u00eda un Eco del Pasado, nos hab\u00edan solicitado nuestros oyentes. Ser\u00e1 en nuestra a\u00fan joven secci\u00f3n Los Enemigos de Roma, que nos brinda en esta ocasi\u00f3n la peripecia vital de Boudica, la Reina de los icenos, aquella que unific\u00f3 a las tribus britanas para enfrentarse a la maquinaria militar mejor engrasada de la \u00e9poca. Por \u00faltimo, tambi\u00e9n contamos con M\u00e1s all\u00e1 del Deber, secci\u00f3n de nuestro j\u00f3ven bibliotecario Eneko Olabarrieta que nos hablar\u00e1 del general bizantino Flavio Belisario.", "title": "Boudica, la reina icena que se enfrent\u00f3 a Roma en La Biblioteca Perdida 141 - Programa completo - 23 mar 14", "dateUploaded": "24 de mar. de 2014", "utcTime": 1395619200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/santa-compana-misterios-la-audios-mp3_rf_2940097_1.html", "len": "14:44", "_id": "jonaIay9s5cYJqFN", "description": "Recuperamos una entrega de los Misterios de la Historia de la temporada anterior. Hablamos de la  Santa Compa\u00f1a, un particular cortejo f\u00fanebre de la mitolog\u00eda popular que con diferentes nombres podemos encontrar en tierras gallegas, asturianas y leonesas, entre otras.\r\n-", "title": "La Santa Compa\u00f1a, en los \u201cMisterios de la Historia\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "20 de mar. de 2014", "utcTime": 1395273600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/normalidad-patologizada-una-antropologa-la-audios-mp3_rf_2934892_1.html", "len": "22:16", "_id": "3AoGBTSqHkdceLvH", "description": "Una vez m\u00e1s contamos con nuestra selenita Noemi Maza, que nos hablar\u00e1 en su secci\u00f3n, \"Una Antrop\u00f3loga en la Luna\" de la patologizaci\u00f3n de determinadas conductas para etiquetar ciertos comportamientos que difieren de los convencionalmente considerados normales.\r\n-", "title": "La normalidad patologizada, en \u201cUna Antropologa en la Luna\u201d - LBP", "dateUploaded": "18 de mar. de 2014", "utcTime": 1395100800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/quironomos-directores-orquesta-del-egipto-faraonico-en-audios-mp3_rf_2927896_1.html", "len": "57:00", "_id": "Iy9k2QEoBbzmXNaI", "description": "Regresa una semana m\u00e1s La Biblioteca Perdida, y lo hace cargada de interesantes temas que a buen seguro os har\u00e1n pasar una intensa hora de radio. Mousike, nuestra secci\u00f3n sobre la historia del considerado por los griegos arte de las musas, nos trasladar\u00e1 al antiguo Egipto para descubrir los secretos de la m\u00fasica que deleitaba a los faraones, y es que hablaremos de los quir\u00f3nomos, aquellos artistas capaces de dirigir y armonizar a los diferentes m\u00fasicos tan solo con sus gestos. Tambi\u00e9n disfrutaremos de los Misterios de la Historia, para hablar de la Santa Compa\u00f1a, un particular cortejo f\u00fanebre de la mitolog\u00eda popular que con diferentes nombres podemos encontrar en tierras gallegas, asturianas y leonesas, entre otras. Bon appetit.", "title": "Quir\u00f3nomos, directores de orquesta del Egipto fara\u00f3nico en La Biblioteca Perdida 140 - Programa completo - 16 mar 14", "dateUploaded": "16 de mar. de 2014", "utcTime": 1394928000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/asedios-medievales-monograficos-la-biblioteca-audios-mp3_rf_2921277_1.html", "len": "01:26:52", "_id": "gOtOd6j6bHFsBnEt", "description": "Os proponemos una vez m\u00e1s pertrecharnos para la \u00e9pica con una nueva compilaci\u00f3n de diferentes monogr\u00e1ficos. En esta ocasi\u00f3n os ofrecemos las dos tertulias que realizamos sobre las defensas de las fortalezas asediadas y su otra vertiente, es decir los asaltos a los castillos. Esperamos que disfrut\u00e9is tanto como nosotros de estas dos tertulias como siempre, cargadas de buen humor.", "title": "Asedios medievales, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "14 de mar. de 2014", "utcTime": 1394755200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/palomitas-maiz-su-historia-en-audios-mp3_rf_2916446_1.html", "len": "09:13", "_id": "rJEEyGf3b4rFRr0E", "description": "Volvemos a encender los fogones de LBP para contaros nuevas historias acerca de todo tipo de alimentos que el ser humano ha disfrutado a lo largo de los siglos. Pocos son capaces de resistirse a comer un buen pu\u00f1ado de palomitas cuando nos dirigimos al cine y, sin embargo, la historia de las tradicionales palomitas de ma\u00edz no es del todo conocida. Como todo, encierra un sinf\u00edn de curiosidades, as\u00ed que bueno ser\u00e1 escucharlas de la mano de nuestro chef de guardia Javier Senderos. \r\n-", "title": "Las palomitas de ma\u00edz y su historia, en el \u201cGastronomikon\u201d - LBP", "dateUploaded": "12 de mar. de 2014", "utcTime": 1394582400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/ricardo-corazon-leon-la-biblioteca-perdida-audios-mp3_rf_2904697_1.html", "len": "01:05:21", "_id": "cRPD2mrwkIXUJ4Ib", "description": "Tras dos semanas con un monogr\u00e1fico como plato \u00fanico de La Biblioteca Perdida, recuperamos un formato m\u00e1s habitual, y lo hacemos con unos de los reyes m\u00e1s famosos de la Europa medieval, Ricardo I de Inglaterra, m\u00e1s conocido con su sobrenombre Coraz\u00f3n de Le\u00f3n. Hijo de una de las mujeres m\u00e1s importantes de su tiempo, Leonor de Aquitania, Ricardo vivi\u00f3 casi todo su reinado combatiendo, bien en la Tercera Cruzada, bien en territorio franc\u00e9s. Repasaremos su epopeya vital y su curioso final. Tambi\u00e9n contamos con nuestra selenita predilecto, Noemi Maza, que nos hablar\u00e1 en Una Antrop\u00f3loga en la Luna de la patologizaci\u00f3n para etiquetar ciertos comportamientos que difieren de los convencionalmente considerados normales. Completamos con Noticias en Pergamino para estar al tanto de la actualidad. Comienza la aventura.", "title": "Ricardo Coraz\u00f3n de Le\u00f3n en La Biblioteca Perdida \u2013 Programa Completo \u2013 9 mar 14", "dateUploaded": "10 de mar. de 2014", "utcTime": 1394409600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/epopeya-visigoda-saga-completa-los-audios-mp3_rf_2889623_1.html", "len": "04:14:43", "_id": "BXs1qy9X6YCLRfKF", "description": "La caida del Imperio Romano de occidente trajo consigo un cambio trascendental en el mapa pol\u00edtico europeo. El pueblo visigodo jug\u00f3 un papel fundamental en los \u00faltimos dos siglos de dominio imperial, y tras m\u00faltiples avatares, lograron lo que durante tanto tiempo hab\u00edan ansiado, un territorio en el que asentarse. Primero desde Tolosa, y por fin en Toledo, los godos escribieron el pr\u00f3logo de la Edad Media peninsular. Os ofrecemos compilados en un solo audio los ocho monogr\u00e1ficos en los que desgranamos la tan odiada por muchos lista de los reyes godos. Nunca volver\u00e9is a decir que Alarico, Teodorico, Recaredo o Rodrigo son aburridos.\r\n-", "title": "La epopeya Visigoda, la saga completa, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "05 de mar. de 2014", "utcTime": 1393977600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/asediando-fortaleza-medieval-la-biblioteca-perdida-audios-mp3_rf_2882319_1.html", "len": "57:44", "_id": "M3nweH4X7vVNtmqM", "description": "Si la semana pasada nos dedic\u00e1bamos a defender un castillo de un ataque enemigo, en esta ocasi\u00f3n nos ponemos en el otro bando, el atacante, para conocer como se asediaban y tomaban las fortificaciones y las ciudades en la Edad Media. Conoceremos armamento como las catapultas o las torres de asedio, indispensables para poder asaltar unas murallas bien defendidas. Una vez m\u00e1s, este monogr\u00e1fico ser\u00e1 plato \u00fanico del programa, aunque lo ali\u00f1aremos con las Noticias en Pergamino para estar al tanto de la informaci\u00f3n. ", "title": "Asediando una fortaleza medieval en La Biblioteca Perdida \u2013 Programa Completo \u2013 2 mar 14", "dateUploaded": "02 de mar. de 2014", "utcTime": 1393718400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/terremoto-asolo-lisboa-historia-en-audios-mp3_rf_2878776_1.html", "len": "02:51", "_id": "Ot3rV9OQ6rKz0yT9", "description": "Hoy recordamos uno de las retransmisiones de nuestra reportera de los viajes en el tiempo, Batirtxe Goiko-uria. Concretamente, aquel en el que la enviamos a darnos cuenta, en riguroso directo, de las repercusiones del terrible terremoto que asol\u00f3 Lisboa a mediados del siglo XVIII. \r\n-", "title": "El terremoto que asol\u00f3 Lisboa - Historia en directo", "dateUploaded": "01 de mar. de 2014", "utcTime": 1393632000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/dioscorides-viena-carbono-14-lbp-audios-mp3_rf_2873445_1.html", "len": "14:05", "_id": "VcTY3sOkYbhQNgo1", "description": "En esta entrega de Carbono 14 hablaremos del Diosc\u00f3rides de Viena, un documento de valor incalculable que nos ha prestado la Biblioteca Nacional de Austria para que os detallemos su contenido. Veamos de qu\u00e9 se trata...\r\n-", "title": "Diosc\u00f3rides de Viena, en \u201cCarbono 14\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "27 de feb. de 2014", "utcTime": 1393459200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/cronicas-guerra-galias-audios-mp3_rf_2866706_1.html", "len": "19:00", "_id": "dCanwRLIRu5TZ7uz", "description": "Segunda entrega de la saga de la guerra de las Galias. Tras un verano lleno de combates y asedios, el invierno obligo de nuevo a las legiones a pertrecharse en sus cuarteles. Esta cr\u00f3nica estar\u00e1 centrada de una de las legiones acantonadas en B\u00e9lgica, y en los celtas que usaran su fuerza e ingenio para aniquilar a sus rivales y comenzar un levantamiento masivo.", "title": "Las cr\u00f3nicas de la guerra de las Galias, Capitulo 2, La venganza de los Celtas, en los \u201cEcos del Pasado\u201d - LBP", "dateUploaded": "25 de feb. de 2014", "utcTime": 1393286400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/defendiendo-fortaleza-medieval-asediada-la-biblioteca-audios-mp3_rf_2860328_1.html", "len": "57:47", "_id": "0wVQnMKEv1y90WFO", "description": "Programa monogr\u00e1fico en el que nos parapetamos en un castillo medieval para defenderlo a capa y espada o, m\u00e1s bien, a base de flechas, piedras e incluso aceite hirviendo. M\u00e1s all\u00e1 de lo anecd\u00f3tico, conoceremos c\u00f3mo eran las fortalezas defensivas del medievo y cuales eran los sistemas de defensa de los que dispon\u00edan. Pese a ser plato \u00fanico, no faltar\u00e1n las Noticias en Pergamino y despediremos el programa respondiendo a los numerosos mensajes que nos hab\u00e9is hecho llegar los \u00faltimos d\u00edas. Comienza la aventura...", "title": "Defendiendo una fortaleza medieval asediada en La Biblioteca Perdida \u2013 Programa Completo \u2013 23 feb 14", "dateUploaded": "23 de feb. de 2014", "utcTime": 1393113600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/cronicas-guerra-galias-audios-mp3_rf_2858103_1.html", "len": "17:01", "_id": "b69GkC7qYeMkGHXH", "description": "Los Ecos del pasado resuenan una vez m\u00e1s con una saga \u00e9pica. Las cr\u00f3nicas de la guerra de las Galias son una recopilaci\u00f3n de cuatro relatos ver\u00eddicos extra\u00eddos de los comentarios de Julio Cesar. En esta ocasi\u00f3n esta cr\u00f3nica nos llevara a uno de los primeros inviernos de la campa\u00f1a donde la Legio XII se ver\u00e1 rodeada por sorpresa por un enemigo superior en n\u00famero y dispuesto a no dejar prisioneros.", "title": "Las cr\u00f3nicas de la guerra de las Galias, Capitulo 1, La decimosegunda Legi\u00f3n, en los \u201cEcos del Pasado\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "22 de feb. de 2014", "utcTime": 1393027200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/jean-baptiste-lully-precursor-opera-en-audios-mp3_rf_2850772_1.html", "len": "20:25", "_id": "bpHu5zQrGKIfANrF", "description": "- Recibimos un episodio m\u00e1s de Mousike, nuestra secci\u00f3n sobre la historia de la m\u00fasica o la m\u00fasica en la historia. Entrega en la que abordaremos la vida de Jean Baptiste Lully, compositor, m\u00fasico y bailar\u00edn del siglo XVII, conocido entre otras cosas por ser el precursor de la \u00f3pera francesa.", "title": "Jean Baptiste Lully, precursor de la \u00f3pera, en \u201cMousike\u201d - LBP", "dateUploaded": "20 de feb. de 2014", "utcTime": 1392854400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/dragones-misterios-historia-audios-mp3_rf_2845183_1.html", "len": "17:44", "_id": "tFq4ZQlvXiplw07v", "description": "Seres temibles y, afortunadamente, mitol\u00f3gicos, los dragones han protagonizado numerosos relatos de muy diferentes culturas. Analizamos sus registros en una nueva entrega de los Misterios de la Historia.", "title": "Los Dragones, en los \"Misterios de la Historia\" - LBP", "dateUploaded": "18 de feb. de 2014", "utcTime": 1392681600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/historia-del-queso-su-relacion-con-audios-mp3_rf_2838347_1.html", "len": "58:59", "_id": "f4CoI9AoCchRpjx8", "description": "Nuevo programa de La Biblioteca Perdida, en el que celebramos el regreso del creador de una de nuestras secciones m\u00e1s originales, el Gastronomik\u00f3n. Hablamos de Leandro Bello, que retorna al estudio para traernos la historia del queso: las primeras civilizaciones que lo consumieron, el significado de sus denominaciones y la manera en que la expansi\u00f3n del Imperio Romano sirvi\u00f3 para extender su consumo en Europa, cambiando incluso nuestra gen\u00e9tica. Tendremos m\u00e1s cosas, como la repetici\u00f3n de un monogr\u00e1fico del 2012 en el que organiz\u00e1bamos, precisamente, una legi\u00f3n romana. Conoceremos c\u00f3mo formaban, marchaban y luchaban. Por supuesto, tambi\u00e9n os ofrecemos las Noticias en Pergamino, con la actualidad de la semana. Buen provecho.", "title": "La historia del queso y su relaci\u00f3n con Roma en La Biblioteca Perdida 136 - Programa completo - 16 feb 14", "dateUploaded": "16 de feb. de 2014", "utcTime": 1392508800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/otzi-momia-mas-antigua-europa-en-audios-mp3_rf_2829691_1.html", "len": "18:45", "_id": "fcEqBVeusuiyJDgl", "description": "Recuperamos una antigua entrega de nuestra secci\u00f3n sobre arqueolog\u00eda, Carbono 14. En esta ocasi\u00f3n hablaremos de \u00d6tzi, tambi\u00e9n conocido como Hombre de Similaun o Hauslabjoch, consideradora por la ciencia la momia m\u00e1s antigua hallada en el viejo continente.\r\n-", "title": "Otzi, la momia m\u00e1s antigua de Europa, en el \u201cCarbono 14\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "13 de feb. de 2014", "utcTime": 1392249600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/escorbuto-gastronomikon-lbp-audios-mp3_rf_2826572_1.html", "len": "19:42", "_id": "679pXYQCH6c2DJPT", "description": "Volvemos con otra entrada de nuestra secci\u00f3n sobre la historia de los alimentos, el Gastronomik\u00f3n. En esta ocasi\u00f3n, nuestro chef Javier Senderos nos va a contar todos los peligros que encierra el escorbuto, un mal que sobre todo acechaba a los marineros privados de la imprescindible vitamina C en largas traves\u00edas mar\u00edtimas.\r\n-", "title": "El escorbuto en el 'Gastronomik\u00f3n' - LBP", "dateUploaded": "12 de feb. de 2014", "utcTime": 1392163200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/tomoe-gozen-archivos-batir-audios-mp3_rf_2822278_1.html", "len": "02:39", "_id": "js1AIXB6jP4bIQbK", "description": "En esta ocasi\u00f3n recuperamos un Archivo de Batir en el que abord\u00e1bamos la historia de Tomoe Gozen, una de las pocas mujeres samur\u00e1i, u onna bugeisha, de las que tenemos registro en la historia del Jap\u00f3n feudal y que combati\u00f3 en las c\u00e9lebres Guerras Gempei.\r\n-", "title": "Tomoe Gozen, en los \u201cArchivos de Batir\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "11 de feb. de 2014", "utcTime": 1392076800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/dioscorides-viena-memoria-del-mundo-la-audios-mp3_rf_2815641_1.html", "len": "59:13", "_id": "GtWz58yuxa8tH0UL", "description": "Os ofrecemos dos temas apasionantes para este segundo programa de febrero. El primero, que le da t\u00edtulo a la aventura de esta semana, corresponde al manuscrito del siglo VI que protagonizar\u00e1 nuestra secci\u00f3n sobre arqueolog\u00eda, Carbono 14. Nos referimos al Diosc\u00f3rides de Viena, un documento de valor incalculable que nos ha prestado la Biblioteca Nacional de Austria para que os detallemos su contenido. La segunda excusa para disfrutar del programa ser\u00e1n los Ecos del Pasado que resonar\u00e1n en el siglo primero antes de nuestra era para escuchar la segunda parte de la narraci\u00f3n sobre la Guerra de las Galias. No faltar\u00e1n las Noticias en Pergamino y rizaremos el rizo con unas an\u00e9cdotas y curiosidades hist\u00f3ricas para cerrar el programa. Buen provecho.", "title": "Diosc\u00f3rides de Viena, memoria del mundo, en La Biblioteca Perdida 135 - Programa completo - 9 feb 14", "dateUploaded": "09 de feb. de 2014", "utcTime": 1391904000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/espartaco-los-enemigos-roma-lbp-audios-mp3_rf_2808585_1.html", "len": "30:14", "_id": "nNjsbxtmVYnxbcKh", "description": "Seguimos recuperando relatos que recuerdan a algunos de los implacables enemigos que Roma tuvo que combatir en diferentes \u00e9pocas de su largo dominio. En esta ocasi\u00f3n, el enemigo ser\u00e1 un esclavo. Un personaje cuya rebeli\u00f3n llego a aplastar a varias legiones y lleg\u00f3 a poner en jaque a la ciudad eterna. Se llamaba Espartaco y esta es su historia.\r\n-", "title": "Espartaco en 'Los Enemigos de Roma\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "07 de feb. de 2014", "utcTime": 1391731200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/emperador-trajano-monograficos-la-audios-mp3_rf_2805359_1.html", "len": "13:54", "_id": "rhMPDf4aHK13Q6SW", "description": "Hoy os dejamos un antiguo y breve monogr\u00e1fico dedicado a uno de los emperadores m\u00e1s memorables del Imperio romano: Marco Ulpio Trajano. Nacido en It\u00e1lica (actual Santiponce, Sevilla), fue el primero de origen hispano y el primero de la llamada dinast\u00eda Antonina.\r\n-", "title": "El emperador Trajano, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "06 de feb. de 2014", "utcTime": 1391644800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/dragones-gigantes-mitologicos-la-biblioteca-perdida-134-audios-mp3_rf_2793330_1.html", "len": "53:56", "_id": "k5RSMswU30ymo2UW", "description": "Seres temibles y, afortunadamente, mitol\u00f3gicos, los dragones han protagonizado numerosos relatos de muy diferentes culturas. Analizamos sus registros en una nueva entrega de los Misterios de la Historia. Y del mito a la musa, porque tambi\u00e9n recibimos un nuevo episodio de Mousike, en el que abordaremos la vida de Jean Baptiste Lully, precursor de la opera francesa. No faltar\u00e1n las Noticias en Pergamino y un nuevo Archivo de Batir con la historia de Tomoe Gozen, una de las pocas mujeres samurai de las que tenemos registro. No os lo perd\u00e1is.", "title": "Dragones, gigantes mitol\u00f3gicos en La Biblioteca Perdida 134 - Programa completo - 2 feb 14", "dateUploaded": "03 de feb. de 2014", "utcTime": 1391385600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/cleopatra-trilogia-monograficos-la-audios-mp3_rf_2784164_1.html", "len": "02:15:35", "_id": "KH0Kl1oIoNkY17nL", "description": "Tomando conciencia de que los oyentes nos hab\u00e9is seguido con esmero en aquellos tres programas dedicados a la reina del alto y bajo Egipto, os traemos una recopilaci\u00f3n de los monogr\u00e1ficos de Cleopatra VII. Que lo disfrut\u00e9is.", "title": "Cleopatra, la Trilog\u00eda, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "30 de ene. de 2014", "utcTime": 1391040000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/asedio-jerusalen-mano-de-audios-mp3_rf_2773204_1.html", "len": "03:09", "_id": "t7enJO37CKHex7b5", "description": "Un nuevo viaje y una nueva aventura para nuestra intr\u00e9pida reportera de los viajes en el tiempo. En esta ocasi\u00f3n, nuestra m\u00e1quina ha marcado una fecha remota, el 70 de nuestra era, la del asedio de Jerusal\u00e9n por parte de las legiones romanas al mando del legado y futuro emperador Tito.\r\n-", "title": "El asedio de Jerusal\u00e9n, de la mano de nuestra corresponsal de los \u201cViajes en el Tiempo\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "28 de ene. de 2014", "utcTime": 1390867200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/otzi-momia-mas-antigua-europa-en-audios-mp3_rf_2762414_1.html", "len": "57:00", "_id": "8XsAErWWA5OKcxhY", "description": "Vuelve vuestro programa de historia favorito y lo hace, como siempre, con interesantes temas. El principal ser\u00e1 el que abordemos en nuestra secci\u00f3n sobre arqueolog\u00eda, Carbono 14, y es que hablaremos de \u00d6tzi, tambi\u00e9n conocido como Hombre de Similaun, que es ni m\u00e1s ni menos que la momia m\u00e1s antigua hallada en Europa. Pero no solo es interesante por su antig\u00fcedad, sino por darnos m\u00e1s datos que ning\u00fan otro descubrimiento sobre la vida en la Edad de Bronce. Pero tenemos m\u00e1s cosas, como el breve monogr\u00e1fico sobre Trajano que servir\u00e1 de respuesta a una oyente que nos preguntaba acerca de nuestro emperador romano favorito. Redondeamos el esquema con Noticias en Pergamino y An\u00e9cdotas y curiosidades hist\u00f3ricas con protagonistas tan dispares como Napole\u00f3n o el sah persa Mohammad Ali.", "title": "Otzi, la momia m\u00e1s antigua de Europa en La Biblioteca Perdida 133 - Programa completo - 26 ene 14", "dateUploaded": "26 de ene. de 2014", "utcTime": 1390694400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/historia-medicina-audios-mp3_rf_2759416_1.html", "len": "18:08", "_id": "BCXvhN1Lgw6PPngo", "description": "Los Ecos del Pasado regresan con un relato un tanto diferente. Ni personajes, ni batallas, ni leyendas. En esta ocasi\u00f3n vamos a viajar a lo largo de los siglos, desde la prehistoria hasta nuestros d\u00edas para conocer la evoluci\u00f3n de la guerra m\u00e1s antigua de todos los tiempos, la lucha contra la enfermedad. Recorreremos todos los confines del mundo y descubriremos un sinf\u00edn de curiosidades en lugares tan lejanos como el mundo Azteca, el Egipto antiguo o la milenaria China.", "title": "La historia de la medicina, en los \u201c Ecos del Pasado\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "25 de ene. de 2014", "utcTime": 1390608000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/william-h-bonney-leyenda-billy-el-audios-mp3_rf_2749090_1.html", "len": "18:21", "_id": "ACObGO902U82R5QX", "description": "Regresamos al salvaje oeste de la mano de los Ecos del Pasado para descubrir la vida, obra, milagros y balazos de un personaje legendario hasta m\u00e1s no poder, hablamos por supuesto del m\u00edtico Billy e l ni\u00f1o. Una vida corta pero llena no solo de aventuras. A lo largo de su \u00e9pica descubriremos una historia de traiciones, envidias y venganzas. Bueno ser\u00e1 invertir unos minutos de nuestro tiempo para conocer la historia un tanto magnificada de Billy el Ni\u00f1o.", "title": "William H. Bonney, la leyenda de Billy el Ni\u00f1o, en los \u201cEcos del Pasado\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "23 de ene. de 2014", "utcTime": 1390435200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/nomadas-estepas-monograficos-audios-mp3_rf_2745392_1.html", "len": "28:12", "_id": "h70k51E8Vn5TVMHd", "description": "La estepa, una vasta franja de tierra afincada desde la Europa del este hasta la m\u00edtica regi\u00f3n de Manchuria. A lo largo de miles de kil\u00f3metros cuadrados descubriremos a las tribus, los clanes, pueblos fieros y belicosos adaptados a un modo de vida brutal. Naciones como Bizancio, la India, China, Turqu\u00eda y la mism\u00edsima Europa, sufrieron en sus carnes el azote de aquellos b\u00e1rbaros de las estepas. B\u00e1rbaros que como veremos m\u00e1s tarde no lo eran tanto.", "title": "Los n\u00f3madas de las estepas, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "22 de ene. de 2014", "utcTime": 1390348800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/espartaco-desafio-roma-la-biblioteca-audios-mp3_rf_2730715_1.html", "len": "59:55", "_id": "pFeq6yUelzUGrCUx", "description": "Recuperamos ya el esquema cl\u00e1sico del progama una vez cerrada la trilog\u00eda dedicada a la \u00faltima reina de Egipto. Tendremos por tanto Noticias en Pergamino, para saber de la actualidad en ciencias como la arqueolog\u00eda, y reuniremos al triunvirato para cumplir con algunas preguntas y recomendaciones realizados por las y los oyentes. Entre tanto comentaremos los gazapos que algunos han localizado en el programa, y que tendr\u00e1n premio tal y como prometimos. Tambi\u00e9n contaremos con una nueva entrega de los Enemigos de Roma, en la que hablaremos de Espartaco, el tracio esclavizado y convertido en gladiador por Roma, que lider\u00f3 una rebeli\u00f3n capaz de hacer temblar los cimientos de la rep\u00fablica. ", "title": "Espartaco, el desaf\u00edo de Roma en La Biblioteca Perdida 132 - Programa completo - 19 ene 14", "dateUploaded": "19 de ene. de 2014", "utcTime": 1390089600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/primera-huelga-historia-la-audios-mp3_rf_2724376_1.html", "len": "02:02", "_id": "cgaJ3KG77IUhmW4O", "description": "Una vez m\u00e1s, Batirtxe, nuestra reportera m\u00e1s intr\u00e9pida, regresa a un pasado remoto. En esta ocasi\u00f3n, se trasladar\u00e1 hasta el Egipto de los faraones para descubrir c\u00f3mo fue la primera huelga, registrada al menos, de la historia de la humanidad, hace m\u00e1s de 3.000 a\u00f1os.", "title": "La primera huelga de la historia, de la mano de nuestra \u201cReportera de los Viajes en el Tiempo\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "17 de ene. de 2014", "utcTime": 1389916800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/gladiator-historias-cine-lbp-audios-mp3_rf_2715772_1.html", "len": "22:09", "_id": "GYB93GJHMKTFYARD", "description": "Hurgando de nuevo entre las estanter\u00edas de La Biblioteca Perdida, hemos localizado m\u00e1s archivos sonoros de temporadas pasadas. En esta ocasi\u00f3n os proponemos hablar de cine hist\u00f3rico, y qu\u00e9 mejor obra que la c\u00e9lebre y ya casi m\u00edtica pel\u00edcula de Ridley Scott. Hablamos por supuesto de Gladiator, estrenada all\u00e1 por el a\u00f1o 2000.", "title": "Gladiator, en \u201cHistorias de Cine\u201d - LBP", "dateUploaded": "15 de ene. de 2014", "utcTime": 1389744000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/ultima-reina-egipto-cleopatra-3-3-en-audios-mp3_rf_2707122_1.html", "len": "57:09", "_id": "P1Rhen7I3uKNs6Y8", "description": "En el programa de esta semana ponemos punto y final a la apasionante vida de la \u00faltima reina de Egipto, Cleopatra VII Philopator, con su dram\u00e1tico - y manipulado- final y las consideraciones sobre lo que pudo haber sido el Imperio Romano de haber salido triunfante el que fue bando perdedor en la contienda con Octavio Augusto. Volver\u00e1 a ser la total protagonista del programa, pero a partir de la semana que viene, volveremos a nuestro esquema y secciones habituales. Esperamos que hay\u00e1is disfrutado de esta trilog\u00eda.", "title": "La \u00faltima reina de Egipto, Cleopatra 3/3, en La Biblioteca Perdida 131 - Programa completo - 12 ene 14", "dateUploaded": "12 de ene. de 2014", "utcTime": 1389484800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/catalina-grande-archivos-batir-audios-mp3_rf_2695696_1.html", "len": "02:56", "_id": "cZkm8Tr0GyKuHN1n", "description": "Nuevas microbiograf\u00edas de aquellos personajes que dejaron su huella en la historia. En esta ocasi\u00f3n la protagonista ser\u00e1 Catalina II reina de todas las Rusias.", "title": "Catalina la Grande, en los \u201cArchivos de Batir\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "08 de ene. de 2014", "utcTime": 1389139200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/cleopatra-vii-trilogia-2-3-la-biblioteca-perdida-audios-mp3_rf_2690445_1.html", "len": "58:59", "_id": "Mb2f0VEN9xvePsI9", "description": "Una vez superada la resaca del especial navide\u00f1o, y de haberos recopilado las locas aventuras de anteriores temporadas, daremos continuaci\u00f3n a la trilog\u00eda sobre Cleopatra VII, la Reina de Egipto, a quien dedicamos un triple monogr\u00e1fico. Si hace varias semanas la dej\u00e1bamos en su peripecia con Cayo Julio C\u00e9sar, hoy hablaremos de los a\u00f1os que pas\u00f3 junto a Marco Antonio y nos extenderemos hasta la Batalla de Accio, que de haber tenido otro resultado, probablemente  habr\u00eda dejado una Europa muy diferente  la actual. Acompa\u00f1adnos pues en nuestro viaje a egipto.", "title": "Cleopatra VII, trilogia 2/3, en La Biblioteca Perdida 130 - Programa completo - 5 ene 14", "dateUploaded": "05 de ene. de 2014", "utcTime": 1388880000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/mito-batalla-guadalete-en-audios-mp3_rf_2686136_1.html", "len": "21:50", "_id": "yFzqKjLU0o8nFP7O", "description": "Os proponemos un monogr\u00e1fico de temporadas anteriores donde una vez m\u00e1s los protagonistas ser\u00e1n nuestros queridos reyes visigodos. En esta ocasi\u00f3n hablaremos de las leyendas que encierra la batalla de Guadalete. Un enfrentamiento donde se decidir\u00eda el destino de un reino.", "title": "El mito de la batalla de Guadalete, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de la Biblioteca Perdida\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "03 de ene. de 2014", "utcTime": 1388707200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/grandes-exploradores-piteas-cook-monograficos-audios-mp3_rf_2683804_1.html", "len": "33:49", "_id": "3fHKes31ejErV7Dk", "description": "Como ya hicimos en su d\u00eda con Egeria, Ibn Battuta o Afanasis Nikitin, retomamos en este programa las aventuras de grandes exploradores que, en muchos casos, ensancharon los l\u00edmites del mundo conocid o. As\u00ed lo hicieron personajes como Piteas y James Cook.", "title": "Grandes exploradores, Piteas y Cook, en los Monogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida LBP", "dateUploaded": "02 de ene. de 2014", "utcTime": 1388620800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/grandes-juncos-mano-nuestra-audios-mp3_rf_2683172_1.html", "len": "02:45", "_id": "dQBX1A5PYnPrsOOU", "description": "A falta de nuevas retransmisiones por su parte, seguimos recopilando los antiguos viajes de nuestra corresponsal en el tiempo. En esta ocasi\u00f3n, sus aventuras nos llevar\u00e1n a la gran expedici\u00f3n china y sus viajes por \u00c1frica hace casi 600 a\u00f1os en los juncos, las grandes embarcaciones empleadas en aquellas traves\u00edas mar\u00edtimas. \r\n-", "title": "Los grandes juncos, de la mano de nuestra \u201cReportera de los Viajes en el Tiempo\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "01 de ene. de 2014", "utcTime": 1388534400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/programa-especial-navidad-2013-resacon-isla-audios-mp3_rf_2677984_1.html", "len": "56:59", "_id": "GcGYe7S12gMyVPRd", "description": "Aqu\u00ed est\u00e1 el esperado especial navide\u00f1o de La Biblioteca Perdida, en el que por supuesto volver\u00e1n a sucedernos cosas de lo mas extra\u00f1as. La aventura que viviremos solo nos dejar\u00e1 abordar un tema en nuestro monogr\u00e1fico,  en el que hablaremos de criptozoologia,  es decir, de aquellos animalea de los que tenemos indicios en forma de relatos, restos o diferentes pistas, pero que por carecer de pruebas cient\u00edficas de su existencia la ciencia oficial no reconoce. Feliz entrada en el 2014 y atenci\u00f3n que estos d\u00edas publicaremos en la web una entrada compilando los especiales navide\u00f1os de anteriores a\u00f1os.  ", "title": "Programa Especial Navidad 2013, 'Resac\u00f3n en la isla Tortuga' \u2013 LBP", "dateUploaded": "29 de dic. de 2013", "utcTime": 1388275200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/brujas-sus-mitos-una-antropologa-audios-mp3_rf_2674926_1.html", "len": "19:13", "_id": "QfQMjTRIDPFYwJtU", "description": "Una vez m\u00e1s nuestra querida compa\u00f1era Noem\u00ed nos trae su secci\u00f3n una antrop\u00f3loga en la luna. Hoy nos propone un tema de lo m\u00e1s interesante, las brujas. Sin embargo lo abordara de una manera diferente y curiosa. Descubriremos si tras aquellas malvadas hechiceras se esconde una oscura realidad.", "title": "Las brujas y sus mitos, en \u201cUna Antrop\u00f3loga en la Luna\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "27 de dic. de 2013", "utcTime": 1388102400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/yacimientos-maories-nueva-zelanda-carbono-audios-mp3_rf_2668346_1.html", "len": "15:55", "_id": "usKUZRLD18G78iko", "description": "Una nueva entrega de nuestra secci\u00f3n Carbono 14. En esta ocasi\u00f3n nuestro Indiana Jones, Javier Senderos nos llevara a Nueva Zelanda para hablarnos de los hallazgos arqueologicos de los maories. ", "title": "Los yacimientos maor\u00edes de Nueva Zelanda en \u201cCarbono 14\u201d - LBP", "dateUploaded": "23 de dic. de 2013", "utcTime": 1387756800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/programa-completo-128-cleopatra-trilogia-lbp-audios-mp3_rf_2665835_1.html", "len": "58:34", "_id": "gKTG0GCzyHNCu3KW", "description": "Nos adentramos en el invierno, en el periodo navide\u00f1o, y por ello os ofrecemos un programa especial con una \u00fanica e incomparable protagonista: Cleopatra VII Philopator. Sin duda una de las m\u00e1s grandes mujeres de todos los tiempos, tanto es as\u00ed que le dedicaremos no solo uno sino 3 programas. Ser\u00e1 pues un programa con plato \u00fanico para tan especial que a buen seguro lo disfrutar\u00e9is tanto como nosotros realiz\u00e1ndolo. Esta primera entrega ya se emiti\u00f3 en nuestra pasada temporada, pero las dos siguientes (que emitiremos en enero) ser\u00e1n totalmente in\u00e9ditas. Feliz solsticio invernal y atenci\u00f3n que el pr\u00f3ximo programa ser\u00e1 el de nuestro habitual especial navide\u00f1o, \u00bfqu\u00e9 nos pasar\u00e1 esta vez? Lo sabremos en siete d\u00edas.", "title": "Programa completo 128, Cleopatra, la trilogia - LBP", "dateUploaded": "23 de dic. de 2013", "utcTime": 1387756800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/origen-historia-txalaparta-audios-mp3_rf_2660741_1.html", "len": "21:16", "_id": "mX749B7fgGahPWTH", "description": "Recordamos uno de las primeras entradas de nuestra secci\u00f3n m\u00e1s sonora, el Mousike. Una entrega en la que nuestro director de orquesta, el virtuoso Javier Senderos, nos habla de uno de los instrumentos de percusi\u00f3n m\u00e1s fascinantes, la txalaparta. Tratad de seguir el ritmo.", "title": "El origen y la historia de la txalaparta, en el Mousike - LBP", "dateUploaded": "20 de dic. de 2013", "utcTime": 1387497600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/naves-negras-llegan-a-tokio-historia-en-audios-mp3_rf_2659180_1.html", "len": "04:24", "_id": "v8mJu5aa0sAWm1GO", "description": "Seguimos viajando en nuestra m\u00e1quina del tiempo y en esta ocasi\u00f3n nuestra intr\u00e9pida aventurera Batirtxe nos llevar\u00e1 al siglo XIX cuando las naves de la armada de los EEUU est\u00e1n a punto de obligar por la fuerza a los japoneses a abrir nuevas rutas comerciales.\r\n-", "title": "Las naves negras llegan a Tokio, \"Historia en directo\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "19 de dic. de 2013", "utcTime": 1387411200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/programa-especial-navidad-2012-lbp-audios-mp3_rf_2656327_1.html", "len": "01:57:59", "_id": "Ykd2mJVAn8iqz2dV", "description": "Poco queda para terminar el a\u00f1o y como siempre La Biblioteca Perdida est\u00e1 preparando un nuevo especial Navidad cargado de contenidos y sobre todo de buen humor. Es por ello que aqu\u00ed os dejamos el programa del a\u00f1o anterior cuyo fondo hist\u00f3rico viene relacionado con las anteriores navidades hasta formar una historia de lo m\u00e1s peculiar. Si en el 2010 nos enfrentamos a los Gremlins, en el 2011 Jack el destripador hizo de las suyas en el estudio, en esta ocasi\u00f3n los Zombis ser\u00e1n los protagonistas. Que lo disfrut\u00e9is.", "title": "Programa especial navidad 2012 \u2013 LBP", "dateUploaded": "18 de dic. de 2013", "utcTime": 1387324800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/hasankeyf-maravilla-arqueologica-peligro-carbono-14-audios-mp3_rf_2650753_1.html", "len": "18:15", "_id": "pKa300uSFFAlSb6z", "description": "Fueron hasta nueve las civilizaciones que habitaron desde tiempos remotos una maravilla arqueol\u00f3gica llamada Hasankeyf, ciudad que se levanta en el Kurdist\u00e1n turco y que corre el riesgo de sucumbir bajo las aguas de las presas que quiere construir all\u00ed el gobierno, con ayuda de empresas y bancos tan cercanos como BBVA. De ello hablaremos en Carbono 14, nuestra secci\u00f3n de arqueolog\u00eda.", "title": "Hasankeyf, maravilla arqueol\u00f3gica en peligro, en \u201cCarbono 14\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "17 de dic. de 2013", "utcTime": 1387238400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/llegada-hernan-cortes-a-ciudad-audios-mp3_rf_2649579_1.html", "len": "03:34", "_id": "EjDavwhbEOuEMso0", "description": "Hoy recuperamos una secci\u00f3n del primer programa de La Biblioteca Perdida, el viaje inaugural de nuestra m\u00e1quina del tiempo. En aquel estreno fue el conquistador Javier Senderos el encargado de viajar al a\u00f1o 1520 para narrarnos, en riguroso directo, la entrada de Hern\u00e1n Cort\u00e9s en la m\u00edtica ciudad de Tenochtitlan.\r\n-", "title": "La llegada de Hern\u00e1n Cort\u00e9s a la ciudad de Tenochtitlan, \"Historia en directo\" - LBP", "dateUploaded": "16 de dic. de 2013", "utcTime": 1387152000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/programa-completo-127-grandes-exploradores-piteas-cook-audios-mp3_rf_2646455_1.html", "len": "01:04:10", "_id": "yhOsyVWuhoibfGoU", "description": "Como ya hicimos en su d\u00eda con Egeria, Ibn Battuta o Afanasis Nikitin, retomamos en este programa las aventuras de grandes exploradores que, en muchos casos, ensancharon los l\u00edmites del mundo conocido. As\u00ed lo hicieron personajes como Piteas y James Cook, marinos a los que dedicamos el monogr\u00e1fico de hoy. Pero no ser\u00e1 el \u00fanico motivo que os daremos para escuchar el programa, ya que tendremos an\u00e9cdotas y curiosidades- en esta ocasi\u00f3n sobre grandes despilfarros de monarcas a lo largo de la historia-, Noticias en Pergamino y recuperamos tambi\u00e9n una entrega de los Archivos de Batir sobre la doncella de Orleans, m\u00e1s conocida como Juana de Arco.", "title": "Programa completo 127, Grandes exploradores, Piteas y Cook, en La Biblioteca Perdida \u2013 LBP", "dateUploaded": "15 de dic. de 2013", "utcTime": 1387065600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/coronacion-napoleon-bonaparte-historia-directo-audios-mp3_rf_2644613_1.html", "len": "02:24", "_id": "2ijw0zSLeD2EXT4Y", "description": "Volvemos a recordar alguno de los viajes de nuestra corresponsal de los viajes en tiempo. En esta ocasi\u00f3n, Batirtxe viajar\u00e1 a la Francia posrevolucionaria, donde un joven y ambicioso general va a coronarse como emperador de Francia de la mano del mism\u00edsimo Papa.\r\n-", "title": "La coronaci\u00f3n de Napole\u00f3n Bonaparte, \u201cHistoria en directo\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "14 de dic. de 2013", "utcTime": 1386979200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/arminio-lider-queruscos-los-audios-mp3_rf_2640663_1.html", "len": "19:33", "_id": "buYNQso5WPdSvL4W", "description": "Tras terminar con las guerras civiles, el nov\u00edsimo imperio romano se hab\u00eda extendido por gran parte del mundo conocido. Sin embargo las legiones no descansaban nunca, y su nuevo objetivo fueron las tribus germanas del norte. Fue nuestro protagonista, Arminio quien liderando a las tribus llego a destrozar tres legiones en el bosque de Teotoburgo. Roma tras sufrir aquel duro golpe no se iba aquedar de brazos cruzados.", "title": "Arminio, el l\u00edder de los Queruscos, en \u201cLos Enemigos de Roma\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "13 de dic. de 2013", "utcTime": 1386892800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/bizancio-puente-entre-dos-mundo-monograficos-audios-mp3_rf_2638669_1.html", "len": "36:20", "_id": "bHzzJ5mYaKmzUF0w", "description": "Recuperamos un antiguo monogr\u00e1fico cuyo protagonista era una ciudad milenaria, Bizancio, de cuyo nacimiento hablamos largo y tendido, atendiendo as\u00ed a la propuesta que nos hizo un oyente, hace algunas temporadas. Arrancamos con la fundaci\u00f3n de la colonia griega, atribuida a Bizas, que con el tiempo se convertir\u00eda en la Constantinopla romana y la Estambul turca.\r\n-", "title": "Bizancio, puente entre dos mundo, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "12 de dic. de 2013", "utcTime": 1386806400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/un-paseo-isla-tortuga-la-audios-mp3_rf_2633678_1.html", "len": "03:27", "_id": "U8PHi7Besipavm35", "description": "Seguimos recordando las aventuras de nuestra intr\u00e9pida reportera de los viajes en el tiempo. En esta ocasi\u00f3n sus viajes le llevan a la m\u00edtica isla Tortuga, nido de piratas, filibusteros y toda la cala\u00f1a que hac\u00eda de las suyas en los mares del Caribe.", "title": "Un paseo por la isla Tortuga, de la mano de nuestra \u201cReportera de los viajes en el tiempo\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "11 de dic. de 2013", "utcTime": 1386720000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/roma-nacimiento-imperio-parte-3-audios-mp3_rf_2630050_1.html", "len": "24:14", "_id": "4gSDBw5xSIRb1FuG", "description": "Tras el inicio de las interminables guerras civiles, llego el momento de pactar. Las fuerzas de Octavio Augusto, Lepido y Marco Antonio tuvieron que aliarse para formar un nuevo triunvirato. La raz\u00f3n, las fuerzas republicanas al mando de Marco Junio Bruto y sus numerosas legiones. A partir de este triunvirato, Roma se dividir\u00e1 en dos. La de Octavio y la de Marco Antonio. Durante a\u00f1os una guerra fr\u00eda, heraldo de una futura guerra, los dos personajes ambiciosos esperaban un fallo. Una falta que les brindase la oportunidad de convertirse en emperadores.", "title": "Roma, el nacimiento de un imperio, parte 3, en los \u201cEcos del Pasado\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "10 de dic. de 2013", "utcTime": 1386633600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/programa-completo-126-las-cronicas-guerra-audios-mp3_rf_2625785_1.html", "len": "01:02:59", "_id": "bTw8a84p7J9vJCqe", "description": "Volvemos con un nuevo programa cargado de contenidos. El plato principal ser\u00e1 un Eco del Pasado que resonar\u00e1 al ritmo de las caligae romanas en su conquista de las Galias. Ser\u00e1 la primera entrega de una nueva serie que nos ofrecer\u00e1 relatos de ambos bandos de la contienda. Pero tendremos m\u00e1s cosas. A petici\u00f3n de una oyente, recuperamos de la anterior temporada el monogr\u00e1fico en el que acompa\u00f1\u00e1bamos a un grupo de colonos irlandeses hacia Oreg\u00f3n con todo un trampero como gu\u00eda. No faltar\u00e1n las Noticias en Pergamino, y finalizaremos el programa con unas curiosidades hist\u00f3ricas sobre impuestos medievales, muy adecuado para estos tiempos de crisis.", "title": "Programa completo 126, Las cr\u00f3nicas de la Guerra de las Galias \u2013 LBP", "dateUploaded": "08 de dic. de 2013", "utcTime": 1386460800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/demonio-musica-mousike-audios-mp3_rf_2623612_1.html", "len": "16:35", "_id": "e6R246vVpIi4lPT4", "description": "Una vez m\u00e1s nuestra secci\u00f3n m\u00e1s sonora viene con nuevas curiosidades que sin lugar a dudas deleitar\u00e1n nuestros oidos. En esta ocasi\u00f3n el chef de guardia Javier Senderos se torna un tanto siniestro ya que ha decidido contarnos cu\u00e1l es la relaci\u00f3n entre el maligno y la m\u00fasica a lo largo de los siglos.", "title": "El demonio y la m\u00fasica, en \u201cMousike\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "07 de dic. de 2013", "utcTime": 1386374400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/roma-nacimiento-imperio-parte-2-audios-mp3_rf_2621683_1.html", "len": "25:59", "_id": "ZUdEkOxAmegaU8je", "description": "Tras la gran victoria Cesariana en Farsalia, el ej\u00e9rcito republicano se dispersa por todo el mapa. Pompeyo el grande decidi\u00f3 refugiarse en Egipto mientras pensaba en c\u00f3mo organizar un nuevo ej\u00e9rcito. Por su parte, otros senadores siguen haci\u00e9ndose fuertes en Cartago y en Hispania. Cesar tendr\u00e1 que viajar a Egipto, combatir al lado de Cleopatra, derrotar en Utica y en Corduba a las legiones restantes, y disfrutar de un triunfo en Roma. Lo que pocos podr\u00edan haber imaginado, es que tras la muerte del dictador de la rep\u00fablica, la guerra volver\u00eda a resurgir de la mano de otros l\u00edderes ambiciosos. El la realidad entre republica e imperio se debatir\u00eda de una vez por todas en los campos de batalla.", "title": "Roma, el nacimiento de un imperio, parte 2, en los \u201cEcos del Pasado\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "06 de dic. de 2013", "utcTime": 1386288000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/malinche-archivos-batir-audios-mp3_rf_2618173_1.html", "len": "02:50", "_id": "TihB3MygqR3UM7qZ", "description": "Nuevas entregas de los audios de nuestra reportera de los viajes en el tiempo. En esta ocasi\u00f3n la protagonista de esta micro biograf\u00eda es Malinche, la esclava maya que sirvi\u00f3 de int\u00e9rprete a las tropas de Cort\u00e9s en la conquista del imperio Azteca.", "title": "La Malinche, en los \u201cArchivos de Batir\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "05 de dic. de 2013", "utcTime": 1386201600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/roma-nacimiento-imperio-parte-1-audios-mp3_rf_2614604_1.html", "len": "28:25", "_id": "1RMninxIWRkE9fqd", "description": "Tras lograr la victoria total y haber anexionado la Galia a la republica de Roma, Cayo Julio Cesar se enfrenta a un gran dilema. Con gran parte del senado en su contra, tiene que tomar una decisi\u00f3n que cambiar\u00eda para siempre la historia de Roma. Contra todo pron\u00f3stico, las legiones acantonadas en el norte emprenden una guerra civil. En la capital todos miran al gran Pompeyo para frenar las ambiciones de Cesar. Fue aqu\u00ed donde comenz\u00f3 una \u00e9pica que resonara con fuerza en los Ecos del pasado.", "title": "Roma, el nacimiento de un imperio, parte 1, en los \u201cEcos del Pasado\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "04 de dic. de 2013", "utcTime": 1386115200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/origen-villancicos-mousike-audios-mp3_rf_2611001_1.html", "len": "14:02", "_id": "ZXnWN1qCwKuZTqnD", "description": "Seguimos recuperando antiguos archivos de La Biblioteca Perdida y seguimos con nuestra secci\u00f3n m\u00e1s instrumental, el Mousike. En esta ocasi\u00f3n nuestro celebre juglar, el se\u00f1or Senderos, aprovechando que se acercan las navidades ha decidido contarnos el origen de los Villancicos.", "title": "El origen de los Villancicos, en \u201cMousike\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "03 de dic. de 2013", "utcTime": 1386028800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/olivo-historia-del-oro-liquido-en-audios-mp3_rf_2608735_1.html", "len": "24:57", "_id": "o6zMwlGvbiJul24J", "description": "Ser\u00e1, como no pod\u00eda ser de otra manera, en el Gastronomikon, la taberna de este templo del saber que nos mostrar\u00e1 los or\u00edgenes m\u00edticos de este alimento que vale su peso en oro. Conoceremos c\u00f3mo Atenea se lo entreg\u00f3 a la humanidad, sabremos cu\u00e1les fueron las primeras civilizaciones en emplearlo y qu\u00e9 variedad de usos le hemos dado a lo largo de la historia.", "title": "El olivo, la historia del oro l\u00edquido, en el \u201cGastronomikon\u201d - LBP", "dateUploaded": "02 de dic. de 2013", "utcTime": 1385942400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/programa-completo-125-bizancio-puente-entre-dos-mundos-audios-mp3_rf_2605985_1.html", "len": "01:07:15", "_id": "Y7fpMFbIkukIX32I", "description": "Abrimos una semana m\u00e1s las puertas de este nuestro humilde templo del saber para haceros llegar fragmentos de esta epopeya que llamamos humanidad. La protagonista de hoy ser\u00e1 una ciudad milenaria, Bizancio, de cuyo nacimiento hablaremos largo y tendido atendiendo as\u00ed a la propuesta que nos hac\u00eda un oyente hace algunas semanas m\u00e1s cosas, como la retransmisi\u00f3n de nuestra reportera de los viajes en el tiempo que nos narrar\u00e1 en directo el funeral de Guillermo I el conquistador. Terminaremos con las an\u00e9cdotas y curiosidades hist\u00f3ricas, dedicadas en esta ocasi\u00f3n a los diferentes modos que seg\u00fan \u00e9pocas hist\u00f3ricas y civilizaciones han mandado a los muertos al m\u00e1s all\u00e1. Siniestro fin para un programa que no os defraudar\u00e1, disfrutadlo. ", "title": "Programa completo 125, Bizancio, puente entre dos mundos - LBP", "dateUploaded": "01 de dic. de 2013", "utcTime": 1385856000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/gengis-kan-conquistador-archivos-de-audios-mp3_rf_2603248_1.html", "len": "03:46", "_id": "n2wTCigeSDhZp0gb", "description": "M\u00e1s micro biograf\u00edas de nuestra corresponsal de los viajes en el tiempo. En esta ocasi\u00f3n, nuestro protagonista ser\u00e1 el legendario conquistador y unificador del pueblo mongol, Gengis Kan, conocido por su pueblo con el t\u00edtulo de \"se\u00f1or de todos los oceanos\". \r\n-", "title": "Gengis Kan, el conquistador, en los \u201cArchivos de Batir\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "30 de nov. de 2013", "utcTime": 1385769600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/aventura-sinuhe-egipcio-los-audios-mp3_rf_2596535_1.html", "len": "13:59", "_id": "xKv0J25DW6ZPabBQ", "description": "En esta entrega de los Ecos del Pasado os proponemos viajar con vuestra imaginaci\u00f3n al antiguo Egipto para descubrir una aventura que ha perdurado a lo largo de los siglos. Esta es la historia de Sinuh\u00e9 el egipcio y su odisea por los desiertos.", "title": "La aventura de Sinuh\u00e9 el egipcio, en los \u201cEcos del Pasado\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "28 de nov. de 2013", "utcTime": 1385596800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/claudio-emperador-parte-3-3-la-forja-de-audios-mp3_rf_2592917_1.html", "len": "16:55", "_id": "9HSUt4Ar7ed9kvQT", "description": "Tras el asesinato del terrible Cal\u00edgula, la ciudad al completo se temi\u00f3 lo peor. Sin familia imperial, la guardia pretoriana hab\u00eda perdido su trabajo. Los republicanos se frotaban las manos pensando en el futuro de Roma. La guardia tras descubrir que el tonto de Claudio se encontraba con vida decidi\u00f3 auparlo como nuevo emperador. \u00bfQu\u00e9 har\u00eda a partir de entonces? La ciudad estaba en crisis, el tesoro estaba vac\u00edo, muchos comenzaban a a\u00f1orar los sanos tiempos de la rep\u00fablica.  Los senadores fueron los primeros en mofarse de la situaci\u00f3n. Claudio el tonto era el emperador. \u00bfQue pod\u00edan esperar de alguien como \u00e9l? Quiz\u00e1s, tras aquel primer discurso en el senado comenzaron a darse cuenta de que tal vez los tontos eran ellos.\r\n-", "title": "Claudio el Emperador parte 3/3, La forja de un imperio, en los \u201cEcos del Pasado\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "27 de nov. de 2013", "utcTime": 1385510400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/ejecucion-luis-xvi-mano-audios-mp3_rf_2588760_1.html", "len": "02:55", "_id": "sNp3o8fxaAhko3c2", "description": "Una vez m\u00e1s, nuestra reportera m\u00e1s intr\u00e9pida de los viajes en tiempo nos retransmite en riguroso directo un acontecimiento de lo m\u00e1s singular. En esta ocasi\u00f3n sus aventuras nos llevan al Par\u00eds revolucionario donde un soberano est\u00e1 a punto de conocer de primera mano c\u00f3mo funciona una guillotina.\r\n-", "title": "La ejecuci\u00f3n de Luis XVI, de la mano de nuestra \u201cCorresponsal de los Viajes en el Tiempo\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "26 de nov. de 2013", "utcTime": 1385424000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/claudio-emperador-parte-2-3-caligula-emperador-audios-mp3_rf_2585567_1.html", "len": "22:17", "_id": "AwGD3nFFfxSHOWoX", "description": "Cuando Tiberio lleg\u00f3 al poder el imperio se mantuvo intacto. Mientras las legiones segu\u00edan abarcando nuevos territorios, el nuevo emperador comenz\u00f3 a transformarse en un ser mezquino. Sin embargo, aquello solo fue pasajero. Tras su muerte llegar\u00eda el turno de Cal\u00edgula y el reinado del horror. Todos y cada uno de sus familiares fueron asesinados por diferentes motivos. Todos, excepto uno. El tonto de Claudio.\r\n-", "title": "Claudio el Emperador parte 2/3, Cal\u00edgula el emperador loco, en los \u201cEcos del Pasado\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "25 de nov. de 2013", "utcTime": 1385337600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/programa-completo-124-hasankeyf-maravilla-arqueologica-peligro-audios-mp3_rf_2583852_1.html", "len": "57:00", "_id": "OP0qQtDjMgH0mcYx", "description": "\u00daltimo programa de diciembre en el que os trasladamos el SOS de los descendientes de las nueve civilizaciones que habitaron desde tiempos remotos una maravilla arqueol\u00f3gica llamada Hasankeyf, ciudad que se levanta en el Kurdist\u00e1n turco y que corre el riesgo de sucumbir bajo las aguas de las presas que quiere construir all\u00ed el gobierno. De ello hablaremos en Carbono 14, nuestra secci\u00f3n de arqueolog\u00eda. No ser\u00e1, sin embargo, el \u00fanico tema que nos ocupe, ya que esta semana vuelve una de las secciones nacida en la presente temporada. Nos referimos a los Enemigos de Roma, entre quienes destac\u00f3, sin duda, Arminio, el feroz jefe de los queruscos que protagoniz\u00f3 haza\u00f1as tan significativas como la Batalla del bosque de Teutoburgo. Tamb\u00ed\u00e9n recibiremos un nuevo Archivo de Batir que nos habar\u00e1 de otro l\u00edder, en este caso del pueblo mongol, Gengis Kan. Tampoco faltar\u00e1n las Noticias en Pergamino, para estar al tanto de la actualidad. Disfrutadlo.", "title": "Programa completo 124, Hasankeyf, maravilla arqueol\u00f3gica en peligro", "dateUploaded": "24 de nov. de 2013", "utcTime": 1385251200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/claudio-emperador-parte-1-3-el-clan-de-audios-mp3_rf_2577978_1.html", "len": "21:08", "_id": "h9c5RUtGTIHyJd9h", "description": "Os proponemos viajar una vez m\u00e1s al todav\u00eda joven imperio romano para conocer la historia de uno de sus emperadores m\u00e1s celebres, Claudio. En esta primera entrega descubriremos las intrigas de la familia m\u00e1s poderosa del mundo conocido. Octavio Augusto, el primer emperador, busca desesperadamente un sucesor al trono imperial. Sin embargo la casualidad, o el veneno, har\u00e1n acto de presencia una y otra vez de tal manera que el \u00fanico capaz de llevar las riendas del gobierno ser\u00e1 aquel que sobreviva a sus propios familiares.\r\n-", "title": "Claudio el Emperador parte 1/3, El Clan de los Augusto, en los \u201cEcos del Pasado\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "24 de nov. de 2013", "utcTime": 1385251200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/ramses-ii-archivos-batir-audios-mp3_rf_2581629_1.html", "len": "02:55", "_id": "x3xTXaPhIJr0AbfH", "description": "Seguimos con nuestras micro biograf\u00edas de la mano de nuestra corresponsal de los viajes en el tiempo. En esta ocasi\u00f3n nuestro protagonista ser\u00e1 el m\u00edtico Fara\u00f3n Rams\u00e9s II.", "title": "Rams\u00e9s II, en los \u201cArchivos de Batir\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "23 de nov. de 2013", "utcTime": 1385164800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/socrates-archivos-batir-lbp-audios-mp3_rf_2577927_1.html", "len": "02:17", "_id": "MeIMQr8Sy9dGmNON", "description": "Seguimos recordando entregas de anteriores temporadas, en este caso uno de los archivos de nuestra reportera de los viajes en el tiempo. En esta ocasi\u00f3n, se trata de la micro biograf\u00eda dedicada a uno de los fil\u00f3sofos griegos m\u00e1s c\u00e9lebres de la historia: el gran S\u00f3crates.\r\n-", "title": "S\u00f3crates, en los \u201cArchivos de Batir\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "22 de nov. de 2013", "utcTime": 1385078400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/como-crear-tu-propia-momia-egipcia-los-audios-mp3_rf_2574001_1.html", "len": "28:48", "_id": "WDQv7mjfXs3CXtnM", "description": "Dedicaremos este monogr\u00e1fico a explicaros, mediante todo un ejercicio pr\u00e1ctico no apto para est\u00f3magos sensibles, c\u00f3mo se momificaba a los difuntos para prepararlos de cara a la vida eterna en el antiguo Egipto.\r\n-", "title": "C\u00f3mo crear tu propia momia egipcia, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "21 de nov. de 2013", "utcTime": 1384992000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/lawrence-arabia-monograficos-la-audios-mp3_rf_2572560_1.html", "len": "24:41", "_id": "PLb3kRPVfaKdUNs6", "description": "Os proponemos viajar una vez m\u00e1s, al t\u00f3rrido desierto en busca de aventuras. Siguiendo con la tradici\u00f3n que nos precede, volvemos a cabalgar a lomos de nuestros camellos para seguir las huellas de un hombre a prueba de bombas. Un h\u00e9roe cuya \u00e9pica lo llevara a enfrentarse a mil y un peligros en una aventura sin igual. Vencer a los Turcos alzando, entrenando y dirigiendo a las tribus \u00e1rabes.\r\n-", "title": "Lawrence de Arabia, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d \u2013LBP", "dateUploaded": "20 de nov. de 2013", "utcTime": 1384905600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/carlos-i-espana-v-alemania-audios-mp3_rf_2568211_1.html", "len": "03:17", "_id": "PnLYu3S08nlt234h", "description": "Recuperamos una entrega de anteriores temporadas de las micro-biograf\u00edas de nuestra reportera de los viajes en el tiempo, Batirtxe Goiko-uria. En esta ocasi\u00f3n, el protagonista ser\u00e1 Carlos V de Alemania y I de Espa\u00f1a, el emperador.\r\n-", "title": "Carlos I de Espa\u00f1a y V de Alemania, en los \u201cArchivos de Batir\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "19 de nov. de 2013", "utcTime": 1384819200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/como-concebimos-tiempo-una-antropologa-en-audios-mp3_rf_2564817_1.html", "len": "25:10", "_id": "wzOgchMS2OdzJ8S4", "description": "Nuestra compa\u00f1era Noem\u00ed Maza regresa una vez m\u00e1s a La Biblioteca Perdida con su secci\u00f3n Una Antrop\u00f3loga en la Luna para traernos un monogr\u00e1fico m\u00e1s que interesante: El Tiempo, as\u00ed, en may\u00fasculas. Analizaremos qu\u00e9 ha representado y c\u00f3mo se percibe el tiempo en otras culturas, descubriremos que su concepci\u00f3n es completamente diferente al occidental.\r\n-", "title": "C\u00f3mo concebimos el tiempo, en \u201cUna Antrop\u00f3loga en la Luna\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "18 de nov. de 2013", "utcTime": 1384732800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/simbolo-resistencia-numantina-los-audios-mp3_rf_2564732_1.html", "len": "35:13", "_id": "SVPmsGYgwA1VyMPo", "description": "Recordando el monogr\u00e1fico de la heroica y tenaz resistencia frente a las legiones de roma, os proponemos una nueva cuesti\u00f3n. Veremos lo que ha significado el s\u00edmbolo que dejara la resistencia numantina a lo largo de los siglos, ya que este ser\u00eda usado por diferentes \u00e9pocas, gobiernos e instituciones.", "title": "El s\u00edmbolo de la resistencia Numantina, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "18 de nov. de 2013", "utcTime": 1384732800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/programa-completo-123-crea-tu-propia-momia-egipcia-audios-mp3_rf_2561021_1.html", "len": "57:00", "_id": "6PCvqwv1CE3foFAf", "description": "Regresa vuestro programa favorito de historia y lo hace traslad\u00e1ndonos al antiguo Egipto, ya que la pr\u00e1ctica totalidad de las secciones transcurrir\u00e1 en el pa\u00eds del Nilo. Dedicaremos el monogr\u00e1fico a explicaros, mediante todo un ejercicio pr\u00e1ctico no apto para est\u00f3magos sensibles, c\u00f3mo se momificaba a los difuntos para prepararlos de cara a la vida eterna. Y permaneceremos en el pa\u00eds de los faraones tambi\u00e9n en los Ecos del Pasado, que resonar\u00e1n en la leyenda de Sinuh\u00e9 el Egipcio, personaje de una c\u00e9lebre novela hist\u00f3rica que transcurre en los tiempos de Akenat\u00f3n. Completamos nuestra ofrenda a Horus con los Archivos de Batir sobre el fara\u00f3n Ramses II. Por supuesto, no faltar\u00e1n las Noticias en Pergamino para estar al tanto de la actualidad.", "title": "Programa completo 123, Crea tu propia momia egipcia - LBP", "dateUploaded": "17 de nov. de 2013", "utcTime": 1384646400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/asedio-numancia-monograficos-de-audios-mp3_rf_2558846_1.html", "len": "37:28", "_id": "ESNasPPKg1k6htZ8", "description": "Llega la hora de volver a viajar en el tiempo para conocer la historia de un pueblo irreductible, Numancia. Junto a nuestros colaboradores conoceremos m\u00e1s de cerca como fue aquel asedio que durante a\u00f1os y a\u00f1os estanco a las legiones de roma en una empresa que ning\u00fan legado ni c\u00f3nsul fue capaz de capaz de culminar.", "title": "El asedio de Numancia, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "16 de nov. de 2013", "utcTime": 1384560000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/invasion-pueblos-del-mar-en-audios-mp3_rf_2555138_1.html", "len": "16:09", "_id": "3B1utikSrWwKCPMt", "description": "Hace varios milenios, en el Mediterr\u00e1neo, hubo un breve periodo de paz en el que cohabitaron cinco grandes imperios. Entonces, de allende los mares, surgieron unas naves, eran los Pueblos del Mar. Una marea de invasores que arrasaron todo a su paso hasta el punto de que solo Egipto sobrevivi\u00f3 a la cat\u00e1strofe.\r\n-", "title": "La invasi\u00f3n de los Pueblos del Mar, en los \u201cMisterios de la Historia\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "15 de nov. de 2013", "utcTime": 1384473600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/nikola-tesla-genio-olvidado-monograficos-audios-mp3_rf_2552661_1.html", "len": "38:53", "_id": "ii0lYTTTPWDAoLM0", "description": "En efecto. Aquel personaje que en su tiempo trabajo para Thomas Alva Edison, fue un aut\u00e9ntico fuera de serie. No os vamos a dar m\u00e1s pistas porque tardar\u00edamos una eternidad en explicar sus avances cient\u00edficos, as\u00ed que mejor que escuch\u00e9is la tertulia y saqu\u00e9is vuestras propias conclusiones. :-p", "title": "Nikola Tesla, el genio olvidado, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d - LBP", "dateUploaded": "14 de nov. de 2013", "utcTime": 1384387200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/irene-joliot-curie-archivos-batir-audios-mp3_rf_2547534_1.html", "len": "03:09", "_id": "uZtZnMOw6FnR8GxA", "description": "M\u00e1s micro biograf\u00edas de nuestra reportera de los viajes en el tiempo. En esta ocasi\u00f3n nuestra protagonista ser\u00e1 Irene Joliot Curie.", "title": "Irene Joliot Curie, en los \u201cArchivos de Batir\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "13 de nov. de 2013", "utcTime": 1384300800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/isabel-i-inglaterra-archivos-de-audios-mp3_rf_2547516_1.html", "len": "03:03", "_id": "fbzjxxRLhoXtsEro", "description": "Seguimos con nuestras micro biograf\u00edas de la reportera de los viajes en el tiempo. En esta ocasi\u00f3n nuestra protagonista ser\u00e1 Isabel I de Inglaterra.", "title": "Isabel I de Inglaterra, en los \u201cArchivos de Batir\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "13 de nov. de 2013", "utcTime": 1384300800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/cid-campeador-monograficos-la-audios-mp3_rf_2543767_1.html", "len": "41:40", "_id": "zJfCTc8bEhawnkdz", "description": "Os proponemos viajar con la imaginaci\u00f3n a la edad media peninsular, para conocer la historia y por qu\u00e9 no decirlo las haza\u00f1as del h\u00e9roe hispano por excelencia, Rodrigo D\u00edaz de Vivar. Recordando una de las primeras tertulias que acompa\u00f1aron al nacimiento de La Biblioteca Perdida (\u00e9ramos muy j\u00f3venes) seguiremos los pasos del Cid Campeador a lo largo de toda su \u00e9pica.", "title": "El Cid Campeador, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "12 de nov. de 2013", "utcTime": 1384214400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/piramide-cuicuilco-misterios-de-audios-mp3_rf_2542197_1.html", "len": "08:23", "_id": "Kgh8aS9xgiTV6p7u", "description": "Una vez m\u00e1s los misterios de la historia regresan con una de esas historias que nos dan que pensar. En esta ocasi\u00f3n viajaremos a M\u00e9xico para desenterrar una pir\u00e1mide muy especial repleta de misterios.", "title": "La pir\u00e1mide de Cuicuilco, en los \u201cMisterios de la Historia\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "11 de nov. de 2013", "utcTime": 1384128000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/programa-completo-122-el-olivo-historia-del-audios-mp3_rf_2538191_1.html", "len": "58:40", "_id": "6iCnO9ImUaJyUXEF", "description": "Vuelve La Biblioteca Perdida puntual a su cita semanal con la historia, y lo hace cargada de ingredientes para haceros disfrutar de una hora de radio. Hoy recibimos al se\u00f1or de la noche que nos traer\u00e1 una nueva entrega de los Misterios de la Historia para descubrir en M\u00e9xico la pir\u00e1mide m\u00e1s antigua del mundo. No ser\u00e1 el \u00fanico ingrediente de nuestro programa, porque sin duda esta semana ser\u00e1 la oliva, o m\u00e1s bien su planta el olivo, lo que aderezar\u00e1 la parte central del programa. Ser\u00e1, como no pod\u00eda ser de otra manera, en el Gastronomikon, la taberna de este templo del saber que nos mostrar\u00e1 los or\u00edgenes m\u00edticos de este alimento que vale su peso en oro. Conoceremos c\u00f3mo Atenea se lo entreg\u00f3 a la humanidad, sabremos cu\u00e1les fueron las primeras civilizaciones en emplearlo y qu\u00e9 variedad de usos le hemos dado a lo largo de la historia. Redondeamos el men\u00fa con Curiosidades hist\u00f3ricas en las que repasamos las disparatadas, y evidentemente fracasadas, ideas que baraj\u00f3 la CIA para acabar con la vida de Fidel Castro. Esperamos que lo disfrut\u00e9is.", "title": "Programa completo 122, El olivo, la historia del oro l\u00edquido - LBP", "dateUploaded": "10 de nov. de 2013", "utcTime": 1384041600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/historia-informatica-domestica-aquellos-audios-mp3_rf_2536467_1.html", "len": "33:58", "_id": "N8lAYJqJfFkBsCGq", "description": "Seguimos con antiguas entregas y por supuesto no puede faltar la secci\u00f3n m\u00e1s \u201cmoderna\u201d de La Biblioteca Perdida. En esta ocasi\u00f3n nuestro amigo y compa\u00f1ero Iagoba Itxaso regresa una vez m\u00e1s con Aquellos Maravillosos Trastos y con la historia ya no tan reciente de la inform\u00e1tica dom\u00e9stica.", "title": "La historia de la inform\u00e1tica dom\u00e9stica, en \u201cAquellos Maravillosos Trastos\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "09 de nov. de 2013", "utcTime": 1383955200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/medulas-carbono-14-lbp-audios-mp3_rf_2531886_1.html", "len": "14:29", "_id": "2YVrnBWB05JlLUX7", "description": "Regresamos con un nueva entrega de Carbono 14, nuestra secci\u00f3n de arqueolog\u00eda. En esta ocasi\u00f3n, hablaremos de las antiguas explotaciones mineras de Las M\u00e9dulas, en la comarca de El Bierzo (Le\u00f3n), tan codiciadas por Roma por su importancia para la econom\u00eda imperial.", "title": "Las M\u00e9dulas, en \u201cCarbono 14\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "08 de nov. de 2013", "utcTime": 1383868800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/alejandro-magno-parte-5-la-leyenda-del-macedonio-audios-mp3_rf_2528379_1.html", "len": "17:29", "_id": "s1CLCfs5tqwEhoBF", "description": "Quinta y \u00faltima entrega de la saga de Alejandro Magno. Tras la victoria en Gaugamela, Babilonia abre las puertas al nuevo soberano de Asia. Sin embargo a\u00fan quedaba mucho por hacer. Dar\u00edo hab\u00eda huido del campo de batalla con sus leales. Muchas provincias del imperio se rebelan y prefieren defenderse por su cuenta. Los macedonios emprender\u00e1n una nueva \u00e9pica que les llevara ni m\u00e1s ni menos que a la lejana India.", "title": "Alejandro Magno parte 5, La Leyenda del Macedonio, en los \u201cEcos del Pasado\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "07 de nov. de 2013", "utcTime": 1383782400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/olimpiadas-monograficos-la-biblioteca-audios-mp3_rf_2525972_1.html", "len": "37:36", "_id": "ELwPqlYJfiJuDU7f", "description": "Siguiendo la estela de las secciones desgranadas recuperamos una de las tertulias m\u00e1s deportivas de lo que va de temporada. Con la colaboraci\u00f3n de nuestros atletas Javier Senderos y BIkendi Goiko-uria viajaremos a la Grecia antigua y descubriremos todo lo que hay que saber acerca de los juegos ol\u00edmpicos.", "title": "Las Olimpiadas, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "06 de nov. de 2013", "utcTime": 1383696000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/alejandro-magno-parte-4-la-batalla-gaugamela-audios-mp3_rf_2521475_1.html", "len": "22:57", "_id": "wKvOOURAZ2OHKyE1", "description": "Pen\u00faltima entrega de la leyenda del macedonio. Tras la conquista de Egipto Alejandro y los suyos emprenden la marcha a las tierras del Tigris y \u00c9ufrates. All\u00ed descubrir\u00e1n horrorizados la tremenda realidad. Dar\u00edo no solo decide plantar batalla de nuevo. En esta ocasi\u00f3n cuenta seg\u00fan las cr\u00f3nicas con un ej\u00e9rcito de doscientos cincuenta mil soldados.", "title": "Alejandro Magno parte 4, La batalla de Gaugamela, en los \u201cEcos del Pasado\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "05 de nov. de 2013", "utcTime": 1383609600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/entrevista-al-escritor-yeyo-balbas-entrevistas-lbp-audios-mp3_rf_2516893_1.html", "len": "31:32", "_id": "YSMINItNzqWe0PC1", "description": "Pan y Circo, ese es el nombre de una novela hist\u00f3rica ambientada en la antigua Roma, cuyo autor, Yeyo Balb\u00e1s, entrevistamos para saber algo m\u00e1s sobre su \u00faltima obra. Aunque aprovecharemos para hablar con \u00e9l de otros temas relacionados con la historia, desde el recreacionismo al cine hist\u00f3rico o la preservaci\u00f3n del patrimonio.", "title": "Entrevista al escritor Yeyo Balb\u00e1s - Entrevistas LBP", "dateUploaded": "04 de nov. de 2013", "utcTime": 1383523200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/programa-completo-121-como-concebimos-tiempo-audios-mp3_rf_2513139_1.html", "len": "57:00", "_id": "uaalQ7q4YHLNiUo2", "description": "Regresamos una semana m\u00e1s con m\u00e1s historias que contaros. Nuestra compa\u00f1era Noem\u00ed Maza regresa una vez m\u00e1s a La Biblioteca Perdida con su secci\u00f3n Una Antrop\u00f3loga en la Luna para traernos un monogr\u00e1fico m\u00e1s que interesante: El Tiempo, as\u00ed, en may\u00fasculas. Analizaremos qu\u00e9 ha representado y c\u00f3mo se percibe el tiempo en otras culturas, descubriremos que su concepci\u00f3n es completamente diferente al occidental. En los Archivos de Batir escucharemos una micro biograf\u00eda de Isabel I de Inglaterra, los Ecos del Pasado resonar\u00e1n con fuerza narr\u00e1ndonos la historia de la medicina a lo largo de los siglos. Por supuesto, no faltar\u00e1n las Noticias en Pergamino para mantenernos al tanto de la actualidad. \u00a1Comienza la aventura!", "title": "Programa completo 121, C\u00f3mo concebimos el Tiempo \u2013 LBP", "dateUploaded": "04 de nov. de 2013", "utcTime": 1383523200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/batalla-kursk-mano-de-audios-mp3_rf_2512797_1.html", "len": "03:11", "_id": "lAerUKqnVqvcIxxr", "description": "\u00bfQu\u00e9 nuevas aventuras o desventuras le tocara vivir a nuestra corresponsal de los viajes en el tiempo? Pues una vez m\u00e1s regresa a un campo de batalla. En esta ocasi\u00f3n de trata de la batalla de Kursk, el duelo de blindados m\u00e1s grande de todos los tiempos librada en la segunda guerra mundial.", "title": "La batalla de Kursk, de la mano de nuestra \u201cReportera de los Viajes en el Tiempo\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "03 de nov. de 2013", "utcTime": 1383436800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/alejandro-magno-parte-3-egipto-ecos-audios-mp3_rf_2512426_1.html", "len": "13:43", "_id": "KGYBGmIBCTzdPiWq", "description": "Tras la victoria en la sangrienta batalla de Issos, las falanges griegas siguieron a lo suyo dominando las diferentes ciudades que se cruzaban a su paso. Tras el terrible asedio de Tiro el ej\u00e9rcito llegara a Egipto, una naci\u00f3n que los recibe con los brazos abiertos, un lugar que fascina a Alejandro. Entre tanto, Dar\u00edo se lamia sus heridas mientras organizaba un ej\u00e9rcito descomunal\u2026.", "title": "Alejandro Magno parte 3, Egipto, en los \u201cEcos del Pasado\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "03 de nov. de 2013", "utcTime": 1383436800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/alejandro-magno-parte-2-la-batalla-issos-audios-mp3_rf_2510492_1.html", "len": "25:34", "_id": "daVlQTWppIoL6Xqb", "description": "Aqu\u00ed est\u00e1 la segunda entrega de la epopeya del general macedonio por excelencia. En esta ocasi\u00f3n sereis testigos de las dos grandes pruebas a las que los griegos se tuvieron que enfrentar, las batallas de Granico y de Issos.", "title": "Alejandro Magno parte 2, La batalla de Issos, en los \u201cEcos del Pasado\u201d - LBP", "dateUploaded": "02 de nov. de 2013", "utcTime": 1383350400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/monstruos-una-antropologa-luna-audios-mp3_rf_2509311_1.html", "len": "32:54", "_id": "dmpjw77GEBfuUKSF", "description": "- Os proponemos viajar con la imaginaci\u00f3n a la mente del ser humano. A lo largo de nuestra historia han surgido todo tipo de historias y relatos acerca de seres monstruosos. Criaturas tanto acu\u00e1ticas como terr\u00e1queas cuyo objetivo no era otro que la de hacer imposible el descanso de los humanos. Es por ello que nuestra selenita Noemi Maza ha decidido regresar una vez m\u00e1s del astro lunar para contarnos que hay acerca de aquellos seres terror\u00edficos y todo lo que encierra a su alrededor. Os aseguramos que no os dejar\u00e1 indiferente.", "title": "Los monstruos, en \u201cUna Antrop\u00f3loga en la Luna\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "01 de nov. de 2013", "utcTime": 1383264000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/alejandro-magno-parte-1-un-sueno-conquista-audios-mp3_rf_2502980_1.html", "len": "16:25", "_id": "2qUk3aYf0Oj5z0r3", "description": "Os proponemos viajar con vuestra imaginaci\u00f3n al mundo antiguo para conocer de cerca la \u00e9pica historia del mejor general de todos los tiempo, Alejandro Magno.\r\nEn esta primera entrega titulada \u201cUn sue\u00f1o, una conquista\u201d descubriremos a un Alejandro joven y atormentado. Un chico que sufre en sus carnes la obsesi\u00f3n de una madre calculadora y la furia orgullosa de un padre tirano. \r\nOjala esta primera entrega sea de vuestro agrado al igual que las siguientes.\r\n", "title": "Alejandro Magno parte 1, Un sue\u00f1o, una conquista, en los \u201cEcos del Pasado\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "31 de oct. de 2013", "utcTime": 1383177600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/napoleon-bonaparte-archivos-batir-audios-mp3_rf_2502710_1.html", "len": "02:57", "_id": "enkK26NDN7ngF5tO", "description": "- Nuestra reportera sigue narr\u00e1ndonos sus c\u00e9lebres micro biograf\u00edas y, en esta ocasi\u00f3n, nos trae a todo un personaje esencial para la historia de Europa, el corso Napole\u00f3n Bonaparte.", "title": "Napole\u00f3n Bonaparte, en los \u201cArchivos de Batir\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "30 de oct. de 2013", "utcTime": 1383091200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/momias-craneos-deformados-del-peru-audios-mp3_rf_2497801_1.html", "len": "11:08", "_id": "O6AVJfBoRQOdS3Hk", "description": "Una vez m\u00e1s regresamos al pa\u00eds de los Andes para analizar uno de los misterios m\u00e1s curiosos del continente. De la mano de nuestro vampiro intentaremos descubrir por qu\u00e9 las momias, aquellas elites sociales, eran desde la infancia deformadas. En efecto, las tumbas nos dejaron al descubierto momias con cr\u00e1neos alargados. Cabezas trabajadas desde la infancia para darle una forma estirada. \u00bfAcaso se quer\u00edan parecer a sus dioses?", "title": "Las momias y los cr\u00e1neos deformados del Per\u00fa, en los \u201cMisterios de la Historia\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "29 de oct. de 2013", "utcTime": 1383004800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/programa-completo-120-las-olimpiadas-antigua-audios-mp3_rf_2492168_1.html", "len": "57:00", "_id": "97s5Mq68S4r8V3FF", "description": "Os proponemos viajar una vez m\u00e1s con vuestra imaginaci\u00f3n a la antigua Grecia, para vivir y descubrir por unos minutos como eran aquellas Olimpiadas del pasado. Entre un sinf\u00edn de curiosidades descubriremos cu\u00e1ndo, c\u00f3mo y por qu\u00e9 se inauguraron unos juegos que se han emulado en nuestros tiempos. Sin embargo, como es tradici\u00f3n no pueden faltar las retransmisiones de sucesos remotos en el tiempo de la mano de nuestra intr\u00e9pida reportera, que estar\u00e1 en las Islas Marshall adem\u00e1s de las siempre c\u00e9lebres an\u00e9cdotas y curiosidades hist\u00f3ricas que tanto nos gustan. \u00a1Comienza la aventura!", "title": "Programa completo 120, Las Olimpiadas en la antigua Grecia \u2013 LBP", "dateUploaded": "27 de oct. de 2013", "utcTime": 1382832000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/leyendas-muy-vivas-rey-arturo-d-artagnan-el-audios-mp3_rf_2489768_1.html", "len": "53:04", "_id": "qdsimoV3EQ1PlxoE", "description": "Desempolvando nuestras baldas hemos logrado recuperar una de las tertulias m\u00e1s curiosas y amenas del a\u00f1o que nos vio nacer, hablamos por supuesto de cuatro personajes legendarios cuya existencia vamos a poner a prueba. Indagaremos en el pasado del m\u00edtico Rey de Camelot, viajaremos a la Francia moderna para investigar a cierto mosquetero, rebuscaremos todos los archivos que hablaban sobre un alquimista inmortal cuya presencia esta constatada en todas las \u00e9pocas hist\u00f3ricas y revisaremos aquellas cartas enviadas por un rey legendario cuyo reino cristiano estaba protegido no solo por la magia si no incluso por dragones.\r\n-", "title": "Leyendas muy vivas: el rey Arturo, D\u00b4Artagnan, el conde Saint Germain y el rey Preste Juan, en los \u201cMonogr\u00e1ficos LBP\"", "dateUploaded": "26 de oct. de 2013", "utcTime": 1382745600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/una-ciudad-imposible-mohenjo-daro-misterios-de-audios-mp3_rf_2489685_1.html", "len": "15:08", "_id": "Rtj61W1GeD2wK4kY", "description": "Los Misterios de la historia nos transportan a la antigua India. Fue all\u00ed, al igual que en otros lugares como Mesopotamia, Egipto o China, donde nacieron las primeras grandes civilizaciones del pasado. Es por ello que en esta ocasi\u00f3n nuestro vampiro nos invita a cruzar la espesa selva para mostrarnos una ciudad en todo su esplendor, Mohenjo-Daro. Una urbe de dimensiones colosales para su tiempo con una arquitectura y una planificaci\u00f3n que no os dejar\u00e1n indiferentes.", "title": "Una ciudad imposible, Mohenjo-Daro, en los \u201cMisterios de la Historia\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "26 de oct. de 2013", "utcTime": 1382745600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/hipatia-alejandria-monograficos-la-audios-mp3_rf_2486298_1.html", "len": "26:42", "_id": "W0OlmP9rRlT0X6vT", "description": "- Esta semana recuperamos un monogr\u00e1fico con varios a\u00f1os a su espalda, sobre una magn\u00edfica mujer que dio luz a su tiempo y que padeci\u00f3 el fanatismo religioso de un incipiente cristianismo en Egipto, hablamos de Hipatia de Alejandr\u00eda. Fil\u00f3sofa y cient\u00edfica multidisciplinar, se adelant\u00f3 siglos a su tiempo, lo que la llev\u00f3 a un tr\u00e1fico final. ", "title": "Hipatia de Alejandr\u00eda, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "25 de oct. de 2013", "utcTime": 1382659200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/familia-diferentes-culturas-del-planeta-en-audios-mp3_rf_2480935_1.html", "len": "27:00", "_id": "Y7NWrrlLjnGnspTM", "description": "Nuestra antrop\u00f3loga particular ha vuelto a descender de su astro lunar para hablarnos de un tema a menudo pol\u00e9mico. En estos tiempos en los que se debate c\u00f3mo debe ser una familia, en una nueva entrega de Una antrop\u00f3loga en la Luna Noemi Maza ayuda a romper con estos mitos tray\u00e9ndonos un sinf\u00edn de curiosidades acerca de los diferentes tipos de n\u00facleos familiares que existen en las diversas culturas de nuestro planeta.", "title": "La familia en diferentes culturas del planeta, en \u201cUna Antrop\u00f3loga en la Luna\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "24 de oct. de 2013", "utcTime": 1382572800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/grandes-filosofos-antigua-grecia-anaximandro-socrates-audios-mp3_rf_2478719_1.html", "len": "37:28", "_id": "3HIf5uBlBNGQSiE5", "description": "Seguimos con antiguas entradas de las tertulias de La Biblioteca Perdida. Nos dedicamos a la ciencia del conocimiento, repasando vida y obra de algunos insignes pensadores de la antig\u00fcedad. As\u00ed pues, Anaximandro, Di\u00f3genes y S\u00f3crates ser\u00e1n los protagonistas de nuestra tertulia. ", "title": "Grandes fil\u00f3sofos de la antigua Grecia, Anaximandro, S\u00f3crates y Di\u00f3genes, en los \u201cMonogr\u00e1ficos LBP\"", "dateUploaded": "23 de oct. de 2013", "utcTime": 1382486400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/desembarco-normandia-mano-de-audios-mp3_rf_2476634_1.html", "len": "02:10", "_id": "8qRxiI0cYJxTNpWY", "description": "Una vez m\u00e1s las aventuras de nuestra corresponsal la llevar\u00e1n a un campo de batalla. En esta ocasi\u00f3n, viajaremos al d\u00eda D, al llamado desembarco de Normand\u00eda donde las tropas aliadas comenzaron la invasi\u00f3n de Francia en el a\u00f1o 1944.\r\n-", "title": "El desembarco de Normand\u00eda, de la mano de nuestra \u201cReportera de los viajes en el tiempo\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "23 de oct. de 2013", "utcTime": 1382486400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/bestia-gevaudan-misterios-de-audios-mp3_rf_2472294_1.html", "len": "16:55", "_id": "zTJIGH15DLT03Mn3", "description": "Regresa la secci\u00f3n m\u00e1s sombr\u00eda y espeluznante de La Biblioteca Perdida, con una historia que a m\u00e1s de uno no le dejara indiferente. Hablamos de la bestia de Gevaudan, un ser monstruoso que hizo de las suyas en la regi\u00f3n de Auvernia en el siglo XVIII acabando con la vida de docenas y docenas de seres humanos. Nadie supo catalogar aquel extra\u00f1o ser del que hoy apenas tenemos leves descripciones.", "title": "La bestia de Gevaudan, en los \u201cMisterios de la Historia\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "22 de oct. de 2013", "utcTime": 1382400000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/musica-antigua-grecia-mousike-audios-mp3_rf_2468621_1.html", "len": "12:51", "_id": "Xtz29YPXPJTpKymU", "description": "Curioso Mousike este que os traemos a continuaci\u00f3n. Nuestro druida el se\u00f1or Senderos ha decidido acercarnos al mundo de la m\u00fasica de la antigua Grecia con varias melod\u00edas improvisadas por diferentes autores. Esto es debido a la falta de conocimientos acerca de la m\u00fasica de su tiempo, pero haciendo buen uso de diferentes instrumentos podemos llegar imaginar como sonaba aquellas melod\u00edas.", "title": "La m\u00fasica de la antigua Grecia, en \u201cMousike\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "21 de oct. de 2013", "utcTime": 1382313600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/programa-completo-119-pan-circo-entrevistamos-a-audios-mp3_rf_2467063_1.html", "len": "57:00", "_id": "KBmfTUpJqeb65Ppo", "description": "La Biblioteca Perdida regresa una semana m\u00e1s para seguir hablando de historia tal o como nos gusta. Pan y Circo ese es el nombre del programa de esta semana. Se trata de una novela hist\u00f3rica ambientada en la antigua Roma, y como nos hemos quedado con las ganas de saber m\u00e1s hoy os traemos a su autor, Yeyo Balbas quien adem\u00e1s de hablarnos de sus obras literarias nos contara un sinf\u00edn de curiosidades y an\u00e9cdotas acerca de la historia. Sin embargo el programa sigue progresando en contenidos variados como un nuevo archivo de Batir donde su autora nos hablara del emperador Carlos I de Espa\u00f1a y V de Alemania. A petici\u00f3n de uno de nuestros oyentes a los que no podemos negarles nada recordaremos el monogr\u00e1fico de las tumbas Peruanas y sus momias con sus cr\u00e1neos alargados. \u00bfQuer\u00edan parecerse a sus dioses? \u00bfC\u00f3mo lograban deformar sus cabezas y porque? Estas y otras preguntas intentaremos responder en la secci\u00f3n m\u00e1s oscura y terror\u00edfica de La Biblioteca Perdida, Los Misterios de la Historia. Homenajeando al c\u00e9lebre maestro juan Antonio Cebri\u00e1n, esperemos que disfrut\u00e9is del programa, fuerza y honor.", "title": "Programa completo 119, Pan y Circo, entrevistamos a su autor Yeyo Balbas \u2013 LBP", "dateUploaded": "20 de oct. de 2013", "utcTime": 1382227200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/julio-cesar-archivos-batir-audios-mp3_rf_2466533_1.html", "len": "02:43", "_id": "cxHWxVWzUgNxr0WZ", "description": "Una nueva entrega de las micro biograf\u00edas de nuestra reportera de los viajes en el tiempo que, en esta ocasi\u00f3n, nos habla del conocido como arquitecto del Imperio Romano, aunque nunca llegara a ostentar el t\u00edtulo. Hablamos, como no, del mitificado Cayo Julio C\u00e9sar.", "title": "Julio C\u00e9sar, en los \u201cArchivos de Batir\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "20 de oct. de 2013", "utcTime": 1382227200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/monjes-guerreros-ordenes-caballeria-medievales-audios-mp3_rf_2464821_1.html", "len": "36:17", "_id": "skKlgdqSALbD3rKi", "description": "Seguimos rebuscando antiguas tertulias de La Biblioteca Perdida y hemos dado con todo un monogr\u00e1fico, las ordenes de caballer\u00eda. Descubriremos cuales fueron el origen y la historia de estas \u00f3rdenes militares tales como la del Hospital, la Teut\u00f3nica o las ordenes de la pen\u00ednsula ib\u00e9rica. Eso s\u00ed, no busqu\u00e9is a los templarios porque hemos decidido hablar de todas excepto de este \u00faltimo. Que lo disfrut\u00e9is.", "title": "Los monjes guerreros, las \u00f3rdenes de caballer\u00eda medievales, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "19 de oct. de 2013", "utcTime": 1382140800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/evolucion-armas-campos-audios-mp3_rf_2462610_1.html", "len": "23:24", "_id": "85Ll9CUX76FzuOtx", "description": "Rebuscando entre nuestros legajos de la biblioteca hemos descubierto una tertulia de lo m\u00e1s curiosa. Os proponemos un viaje \u00e9pico, desde la prehistoria hasta la Edad Media. A lo largo de los siglos que ocupan estas dos \u00e9pocas iremos comprobando como fue evolucionando la terrible ciencia armament\u00edstica. Empezaremos con una piedra y acabaremos descubriendo un sinf\u00edn de curiosidades.", "title": "La evoluci\u00f3n de las armas en los campos de batalla, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "18 de oct. de 2013", "utcTime": 1382054400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/siete-maravillas-americanas-monograficos-de-audios-mp3_rf_2459659_1.html", "len": "44:55", "_id": "gaAYX5QlUsLjMgtj", "description": "En su d\u00eda dedicamos una larga tertulia a la historia y arquitectura de las siete maravillas del mundo antiguo. Aquellos magnos edificios fueron catalogados y expuestos en la gran Biblioteca de Alejandr\u00eda. Es por ello que os traemos una inc\u00f3gnita. \u00bfQu\u00e9 habr\u00eda pasado si la eterna Am\u00e9rica no hubiera sido un desconocido para los griegos, que maravillas encierra el continente? Es por ello que arm\u00e1ndonos de valor hemos desplazado nuestra m\u00e1quina del tiempo a tierras desconocidas para los europeos en sus tiempos para, (seg\u00fan nuestro criterio) enumerar las que ser\u00edan las siete maravillas de la antig\u00fcedad y el medievo de las Am\u00e9ricas.", "title": "Las siete maravillas americanas, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "17 de oct. de 2013", "utcTime": 1381968000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/borgia-capitulo-3-ecos-del-audios-mp3_rf_2459496_1.html", "len": "24:11", "_id": "DvCZIR36nd5XWrdw", "description": "A la vista de la buena acogida de la trilog\u00eda Borgia hemos decidido desgranar la saga completa en tres partes para aquellos que prefieran disfrutar del programa en dosis m\u00e1s peque\u00f1as. Es por ello que aqu\u00ed os traemos el tercer y \u00faltimo cap\u00edtulo de Los Borgia. Disfrutadlo.", "title": "Los Borgia, capitulo 3, en los \u201cEcos del Pasado\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "17 de oct. de 2013", "utcTime": 1381968000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/batalla-trafalgar-mano-de-audios-mp3_rf_2454273_1.html", "len": "03:34", "_id": "G67XHYYsqnvTroL7", "description": "Una vez m\u00e1s nuestra intr\u00e9pida reportera de los viajes en el tiempo, ha decidido viajar al pasado con la firme intenci\u00f3n de contarnos en primicia como fue aquella jornada de Trafalgar, una batalla naval donde la flota combinada Franco-Espa\u00f1ola se enfrent\u00f3 a la temible Royal Navy.", "title": "La batalla de Trafalgar, de la mano de nuestra \u201cReportera de los Viajes en el tiempo\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "16 de oct. de 2013", "utcTime": 1381881600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/borgia-capitulo-2-ecos-del-audios-mp3_rf_2454170_1.html", "len": "24:50", "_id": "Tu3GJ0cr4QgL4hPk", "description": "A la vista de la buena acogida de la trilog\u00eda Borgia hemos decidido desgranar la saga completa en tres partes para aquellos que prefieran disfrutar del programa en dosis m\u00e1s peque\u00f1as. Es por ello que aqu\u00ed os traemos el segundo cap\u00edtulo de Los Borgia. Disfrutadlo.", "title": "Los Borgia, capitulo 2, en los \u201cEcos del Pasado\u201d - LBP", "dateUploaded": "16 de oct. de 2013", "utcTime": 1381881600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/geishas-monograficos-la-biblioteca-audios-mp3_rf_2450038_1.html", "len": "27:16", "_id": "FQFRT9VhkFoQKKU6", "description": "Os traemos un monogr\u00e1fico de lo m\u00e1s interesante dedicado por entero al mundo de la Geishas. Viajaremos al Jap\u00f3n de los a\u00f1os 30 para descubrir como ejerc\u00edan su oficio estas mujeres de leyenda. Aprenderemos sus t\u00e9cnicas de maquillaje, sus vestimentas, sus modos de caminar y, por supuesto, sus tradiciones.", "title": "Las Geishas, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "15 de oct. de 2013", "utcTime": 1381795200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/borgia-capitulo-1-ecos-del-audios-mp3_rf_2450024_1.html", "len": "23:20", "_id": "GuEckpI91j7TNxnf", "description": "A la vista de la buena acogida de la trilog\u00eda Borgia hemos decidido desgranar la saga completa en tres partes para quienes prefieran disfrutar del programa en dosis m\u00e1s peque\u00f1as. Es por ello que aqu\u00ed os traemos el primer cap\u00edtulo de Los Borgia. Disfrutadlo. ", "title": "Los Borgia, capitulo 1, en los \u201cEcos del Pasado\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "15 de oct. de 2013", "utcTime": 1381795200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/siete-maravillas-del-mundo-antiguo-los-audios-mp3_rf_2446381_1.html", "len": "46:10", "_id": "2J6xgHtbV0nI10f5", "description": "A bordo de nuestra m\u00e1quina del tiempo, los tertulianos de La Biblioteca Perdida hemos decidido viajar al mundo antiguo para realizar un monogr\u00e1fico dedicado a las siete maravillas de la antig\u00fcedad, la gran pir\u00e1mide de Giza, los jardines colgantes de Babilonia, el templo de Artemisa, la estatua de Zeus en Olimpia, el Mausoleo de Halicarnaso, el Coloso de Rodas y el Faro de Alejandr\u00eda.", "title": "Las siete maravillas del mundo antiguo, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "14 de oct. de 2013", "utcTime": 1381708800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/programa-completo-118-un-viaje-al-mundo-de-audios-mp3_rf_2445246_1.html", "len": "57:00", "_id": "hfnTqPXP6RbiBGl5", "description": "La Biblioteca Perdida vuelve a abrir las puertas del conocimiento y la historia viajando por segunda semana consecutiva a Jap\u00f3n. El monogr\u00e1fico del programa est\u00e1 dedicado al ins\u00f3lito mundo de las Geishas, aquellas artistas del Jap\u00f3n cuyas tradiciones se siguen manteniendo hoy en d\u00eda. Nos meteremos dentro de la piel de una de estas mujeres y descubriremos un sinf\u00edn de curiosidades. Sin embargo, no ser\u00e1 lo \u00fanico que podremos escuchar en el programa. Por petici\u00f3n de un oyente recordaremos la historia de Billy el Ni\u00f1o en los Ecos del pasado y, como siempre, no faltar\u00e1n las Noticias en Pergamino con la actualidad hist\u00f3rica de la semana.", "title": "Programa completo 118, Un viaje al mundo de las Geishas \u2013 LBP", "dateUploaded": "13 de oct. de 2013", "utcTime": 1381622400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/batalla-waterloo-monograficos-de-audios-mp3_rf_2441667_1.html", "len": "40:23", "_id": "fbhqOWE1m5Z2ejSk", "description": "Seguimos desempolvando antiguas tertulias de La Biblioteca Perdida. En esta ocasi\u00f3n acompa\u00f1ados por nuestro amigo y compa\u00f1ero Mario Luque os traemos la campa\u00f1a de los 100 d\u00edas. Recordaremos el regreso de Napole\u00f3n a Par\u00eds, las batallas previas al enfrentamiento en Waterloo, los errores t\u00e1cticos y humanos, adem\u00e1s de muchas otras cosas. Son tantas que es mejor que lo escuch\u00e9is por vosotras y vosotros mismos. Comienza la aventura.", "title": "La batalla de Waterloo, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "11 de oct. de 2013", "utcTime": 1381449600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/howard-carter-tumba-tutankamon-en-audios-mp3_rf_2441610_1.html", "len": "16:51", "_id": "QPPSiFqYSA3qeikk", "description": "- Sali\u00e9ndonos de lo habitual, en esta nueva entrega de Carbono 14 adem\u00e1s del druida Javier Senderos, nos acompa\u00f1ar\u00e1 tambi\u00e9n el legionario Bikendi Goiko-uria para hablarnos de uno de los hallazgos arqueol\u00f3gicos m\u00e1s famosos de todos los tiempos, hablamos por supuesto de la tumba de Tutankam\u00f3n y de su descubridor, Howard Carter.", "title": "Howard Carter y la tumba de Tutankam\u00f3n, en \u201cCarbono 14\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "11 de oct. de 2013", "utcTime": 1381449600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/una-carrera-carros-circo-maximo-audios-mp3_rf_2435483_1.html", "len": "02:34", "_id": "q1yRf3CDPyZv8H9Q", "description": "Gritos de euforia, aplausos, apuestas y un sinf\u00edn de lloriqueos. Todo esto y mucho m\u00e1s es lo que ha visto con sus propios ojos nuestra reportera de los viajes en el tiempo a la cual la hemos enviado a la antigua Roma para narrarnos en directo como es una aut\u00e9ntica carrera de carros del Circo M\u00e1ximo. Ya sab\u00e9is, os toca decidir vuestro color.", "title": "Una carrera de carros en el Circo M\u00e1ximo, de la mano de nuestra \u201cReportera de los viajes en el tiempo\u201d - LBP", "dateUploaded": "10 de oct. de 2013", "utcTime": 1381363200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/arca-alianza-misterios-audios-mp3_rf_2435472_1.html", "len": "17:22", "_id": "Lj66g0YXOWGYpPao", "description": "Regresan los misterios de la historia de la mano de nuestro compa\u00f1ero Bikendi Goiko-uria. En esta ocasi\u00f3n nuestro vampiro particular tiene la intenci\u00f3n de hablar de un mito que seg\u00fan los heterodoxos encierra no solo un gran misterio si no una posible y extra\u00f1a realidad. Hablamos del Arca de la Alianza. Aquel objeto donde se depositaron las tablas de la ley entre otros objetos sagrados del pueblo de Abraham. Algunos dec\u00edan que era una especie de tel\u00e9fono para hablar con Dios, otros que se trataba de un arma o un reactor nuclear que desprend\u00eda radiaci\u00f3n. Sacad vuestras propias conclusiones.", "title": "El Arca de la Alianza, en los \u201cMisterios de la Historia\u201d - LBP", "dateUploaded": "10 de oct. de 2013", "utcTime": 1381363200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/campos-concentracion-una-antropologa-en-audios-mp3_rf_2431693_1.html", "len": "21:19", "_id": "qmXxXtgo1KaGzBv8", "description": "Nuestra compa\u00f1era Noem\u00ed Maza nos habla desde una perspectiva antropol\u00f3gica de los campos de concentraci\u00f3n, aquellos lugares donde los seres humanos se transformaban en prisioneros sobreviviendo en unas condiciones p\u00e9simas. Sin embargo, esta charla va a centrarse en otro tipo de sentimientos; nos hacemos la siguiente pregunta. \u00bfQu\u00e9 les pasaba a aquellos seres humanos que eran liberados tras su paso por los campos de concentraci\u00f3n?", "title": "Los campos de concentraci\u00f3n, en \u201cUna Antrop\u00f3loga en la Luna\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "09 de oct. de 2013", "utcTime": 1381276800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/musica-del-pais-del-sol-naciente-en-audios-mp3_rf_2429620_1.html", "len": "23:35", "_id": "RkP3QzrlYzzHN3jX", "description": "De la mano de nuestro compa\u00f1ero Javier Senderos, regresa la secci\u00f3n sonora de La Biblioteca Perdida, el Mousike. En esta ocasi\u00f3n, viajamos a Jap\u00f3n, y all\u00ed descubriremos un sinf\u00edn de curiosidades acerca de la m\u00fasica ancestral del pa\u00eds del sol naciente, desconocida para los occidentales y, sin embargo, apasionante.", "title": "La m\u00fasica del pa\u00eds del sol naciente, en \u201cMousike\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "08 de oct. de 2013", "utcTime": 1381190400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/pirro-grande-los-enemigos-roma-audios-mp3_rf_2425209_1.html", "len": "16:40", "_id": "mTVfmJ7jL4IWkl7g", "description": "Inauguramos nueva secci\u00f3n en el programa. A lo largo de la temporada descubriremos la historia de aquellos personajes que llegaron en m\u00e1s de una ocasi\u00f3n a poner en jaque a la mism\u00edsima Roma. Comenzamos esta nueva \u00e9pica de la mano de todo un general del pasado, Pirro el rey de Epiro.", "title": "Pirro el Grande, en \u201cLos Enemigos de Roma\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "07 de oct. de 2013", "utcTime": 1381104000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/programa-completo-117-la-musica-japonesa-lbp-audios-mp3_rf_2422817_1.html", "len": "57:00", "_id": "NoExbDCLr08EtWOf", "description": "Una vez m\u00e1s en la brecha amig@s. La Biblioteca Perdida regresa una semana m\u00e1s con un programa lleno de contenidos curiosos. El plato fuerte de la jornada nos la trae el se\u00f1or Javier Senderos y su secci\u00f3n Mousike. En esta ocasi\u00f3n nuestro compa\u00f1ero  ha decidido viajar al pa\u00eds del Sol naciente, a Jap\u00f3n, para instruirnos en el mundo musical de dicho pa\u00eds. No faltan las novedades como la nueva secci\u00f3n los enemigos de Roma donde nos adentraremos en la historia de uno de los mejores generales del mundo antiguo, Pirro el Grande. Nuestra corresponsal de los viajes en el tiempo nos lleva a la China milenaria para continuar con sus investigaciones acerca de las fobias y las locuras del primer emperador. No faltaran como siempre las Noticias en Pergamino y las an\u00e9cdotas y curiosidades historias que tanto nos gustan. \u00a1Comienza la aventura!", "title": "Programa completo 117, La m\u00fasica Japonesa \u2013 LBP", "dateUploaded": "06 de oct. de 2013", "utcTime": 1381017600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/elaboracion-del-pan-antigua-bizkaia-audios-mp3_rf_2420781_1.html", "len": "26:16", "_id": "oK9hdlAH6AP1Znkq", "description": "Al igual que en el anterior Gastronomik\u00f3n dedicado al pan en el antiguo Egipto, nuestro compa\u00f1ero Javier Senderos sigue en sus trece dedic\u00e1ndose a los manjares el pasado. En esta ocasi\u00f3n, lo hace viajando a la antigua Bizkaia para contarnos todo lo referente a la elaboraci\u00f3n del pan en este territorio.", "title": "La elaboraci\u00f3n del pan en la antigua Bizkaia, en el \u201cGastronomikon\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "05 de oct. de 2013", "utcTime": 1380931200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/javier-gomez-desperta-ferro-sobre-europa-audios-mp3_rf_2416318_1.html", "len": "19:59", "_id": "5cMMSSgubMtmbzyO", "description": "Seguimos subiendo antiguos contenidos de La Biblioteca Perdida. En esta ocasi\u00f3n os traemos la primera entrevista que tuvimos oportunidad de hacer a los creadores de la revista Desperta Ferro. Con la inestimable ayuda de Javier G\u00f3mez Valero viajaremos a la Europa Napole\u00f3nica en un a\u00f1o vital para la historia.", "title": "Javier G\u00f3mez, de Desperta Ferro, sobre la Europa napole\u00f3nica de 1812, en \u201cEntrevistas LBP\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "04 de oct. de 2013", "utcTime": 1380844800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/degustacion-vinos-romanos-gastronomikon-audios-mp3_rf_2416314_1.html", "len": "16:22", "_id": "KOyLkIcY9U0EOgeR", "description": "Como la mayor\u00eda de nuestros seguidores saben, los tres bibliotecarios tenemos cierta debilidad por las diferentes ambros\u00edas de calidad. Es por ello que nuestro amigo y compa\u00f1ero Javier Senderos, experto en todo tipo de brebajes, nos trae la historia del vino romano. Adem\u00e1s de su elaboraci\u00f3n nos traer\u00e1 todo tipo de curiosidades. Bueno ser\u00e1 catar un poquito de cada\u2026 ", "title": "Degustaci\u00f3n de vinos romanos, en el \u201cGastronomikon\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "04 de oct. de 2013", "utcTime": 1380844800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/partenon-monumento-atenas-los-audios-mp3_rf_2412699_1.html", "len": "26:01", "_id": "ESR8LyoTsUPhxJZY", "description": "Viajamos a la \u00e9poca cl\u00e1sica amig@s. El Parten\u00f3n fue sin lugar a dudas uno de los edificios m\u00e1s emblem\u00e1ticos del mundo antiguo adem\u00e1s de una de las 7 maravillas de la antig\u00fcedad. Es por ello que hemos decidido ac\u00e9rcanos un poco a la m\u00edtica Atenas para descubrir m\u00e1s de cerca todos los misterios que encierra tal magno edificio adem\u00e1s de su impresionante construcci\u00f3n.", "title": "El Parten\u00f3n, el monumento de Atenas, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de la Biblioteca Perdida\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "03 de oct. de 2013", "utcTime": 1380758400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/historia-internet-aquellos-maravillosos-trastos-audios-mp3_rf_2412679_1.html", "len": "17:19", "_id": "mWXi2KQc0OSqYGFr", "description": "Una vez m\u00e1s nuestro amigo y compa\u00f1ero Iagoba Itxaso regresa a La Biblioteca Perdida con nuevas historias y curiosidades acerca del mundo de la tecnolog\u00eda. Es cierto que internet no tiene demasiados a\u00f1os pero aun que os parezca mentira cuando escuch\u00e9is el monogr\u00e1fico descubrir\u00e9is que parece que estamos hablando de un pasado remoto.", "title": "La historia de internet, en \u201cAquellos Maravillosos Trastos\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "03 de oct. de 2013", "utcTime": 1380758400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/musica-james-horner-cine-audios-mp3_rf_2408932_1.html", "len": "27:50", "_id": "69A78sUhoQxxP8a8", "description": "Las Historias de Cine regresan con una secci\u00f3n un tanto particular. Dejamos a un lado el cine y las series hist\u00f3ricas para hablar de bandas sonoras. Son muchas las pel\u00edculas que nos han llamado la atenci\u00f3n por su m\u00fasica y es por ello que hemos decidido hablar de uno de los grandes, James Horner.", "title": "La m\u00fasica de James Horner y el cine hist\u00f3rico/ fant\u00e1stico, en \u201cHistorias de Cine\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "02 de oct. de 2013", "utcTime": 1380672000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/castillo-puebla-almenara-carbono-audios-mp3_rf_2405348_1.html", "len": "08:25", "_id": "tkYKOH7L4Cp2uzuR", "description": "Por petici\u00f3n de un oyente el Carbono 14 de esta semana lo dedicamos al castillo de Puebla de Almenara de Cuenca. Un emplazamiento centenario por donde han pasado todo tipo de personalidades a lo largo de los siglos.", "title": "El castillo de Puebla de Almenara, en \u201cCarbono 14\u201d - LBP", "dateUploaded": "01 de oct. de 2013", "utcTime": 1380585600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/odisea-del-glorioso-ecos-del-audios-mp3_rf_2402217_1.html", "len": "16:26", "_id": "OW8Nzz0CwbcAgIlM", "description": "- Los Ecos del Pasado vuelven a resonar con fuerza narr\u00e1ndonos una aventura que nos llevar\u00e1 al siglo XVIII donde un nav\u00edo espa\u00f1ol de 74 ca\u00f1ones tendr\u00e1 que demostrar su val\u00eda frente a un sinf\u00edn de barcos brit\u00e1nicos. La acci\u00f3n est\u00e1 asegurada.", "title": "La Odisea del Glorioso, en los 'Ecos del Pasado' - LBP", "dateUploaded": "30 de sep. de 2013", "utcTime": 1380499200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/programa-completo-116-la-odisea-del-glorioso-audios-mp3_rf_2400409_1.html", "len": "57:00", "_id": "sCgOZh4BeILHTbfL", "description": "La Biblioteca Perdida regresa de nuevo con un sumario de lo m\u00e1s variado. El tema principal del programa son los Ecos del Pasado con la odisea del Glorioso, una aventura que nos llevar\u00e1 al siglo XVIII donde un nav\u00edo espa\u00f1ol de 74 ca\u00f1ones tendr\u00e1 que demostrar su val\u00eda frente a un sinf\u00edn de barcos brit\u00e1nicos. Por petici\u00f3n de un oyente el Carbono 14 de esta semana lo dedicamos al castillo de Puebla de Almenara de Cuenca. Recordaremos uno de los viajes de nuestra corresponsal de los viajes en el tiempo para vivir por unos instantes el intento de asesinato del primer emperador de China a manos de un m\u00fasico ciego. No faltar\u00e1n como siempre las Noticias en Pergamino adem\u00e1s de unas an\u00e9cdotas y curiosidades historias m\u00e1s largas de lo habitual. ", "title": "Programa completo 116, La Odisea del Glorioso \u2013 LBP", "dateUploaded": "29 de sep. de 2013", "utcTime": 1380412800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/extrano-brebaje-inmortalidad-su-audios-mp3_rf_2398308_1.html", "len": "12:41", "_id": "1wEyYcqJZOuO24BZ", "description": "Curioso el Gastronomikon que os ofrece una vez m\u00e1s la taberna de nuestra Biblioteca Perdida. De la mano de nuestros compa\u00f1eros Leandro Bello y Javier Senderos escucharemos una cr\u00f3nica del pasado donde descubriremos un milagroso brebaje de hierbas de los padres cartujos, el Chartroise. Conozcamos su receta, o parte de ella...", "title": "El extra\u00f1o brebaje de la inmortalidad y su relacion con el Chartroise de los cartujos, en el 'Gastronomik\u00f3n' \u2013 LBP", "dateUploaded": "28 de sep. de 2013", "utcTime": 1380326400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/batallon-sagrado-tebas-mas-alla-audios-mp3_rf_2394443_1.html", "len": "08:16", "_id": "Vj1gx0aTnDWfKYmS", "description": "Llega la secci\u00f3n m\u00e1s heroica de La Biblioteca Perdida donde nuestro jovenc\u00edsimo becario como nos gusta llamarle, nuestro compa\u00f1ero Eneko, nos trae peque\u00f1os relatos sobre h\u00e9roes y sus acciones en los campos de batalla. En esta ocasi\u00f3n nos ofrece la leyenda de 300 valientes, aquellos que conformaron el m\u00edtico batall\u00f3n sagrado de Tebas. Una unidad de elite que estuvo a la altura de las circunstancias derrotando a los invencibles espartanos en la batalla de Leuctra. Esta historia va para ellos. ", "title": "El batall\u00f3n sagrado de Tebas, en \u201cM\u00e1s all\u00e1 del deber\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "27 de sep. de 2013", "utcTime": 1380240000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/antropologia-capitalismo-una-antropologa-audios-mp3_rf_2390985_1.html", "len": "27:32", "_id": "Ls5dTVXloGgbw1LJ", "description": "Regresa nuevamente nuestra astronauta Noem\u00ed Maza que de vez en cuando decide descender a la tierra para contarnos un sinf\u00edn de asuntos dedicados a la antropolog\u00eda. En esta ocasi\u00f3n nuestra compa\u00f1era nos va a hablar sobre el capitalismo y la antropolog\u00eda a lo largo de la historia. Una curiosa manera de ver la vida.", "title": "La antropolog\u00eda y el capitalismo, en \u201cUna Antrop\u00f3loga en la Luna\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "26 de sep. de 2013", "utcTime": 1380153600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/lawrence-arabia-historias-cine-audios-mp3_rf_2387556_1.html", "len": "20:33", "_id": "ueoNsc6HXamZf8CG", "description": "- Una vez m\u00e1s regresa nuestra secci\u00f3n m\u00e1s cinematogr\u00e1fica con una pel\u00edcula que podr\u00edamos catalogar como legendaria, hablamos por supuesto de Lawrence de Arabia. Viajaremos en camello por los desiertos de Arabia (o Almer\u00eda) para contaros un sinf\u00edn de curiosidades acerca de una de nuestras pel\u00edculas favoritas.", "title": "Lawrence de Arabia, en \u201cHistorias de Cine\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "25 de sep. de 2013", "utcTime": 1380067200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/una-aventura-drakkar-vikingo-los-audios-mp3_rf_2385243_1.html", "len": "26:28", "_id": "lkA8v6oMnuZCng7l", "description": "Junto a nuestros compa\u00f1eros Javier Senderos y Bikendi Goiko-uria, viajaremos por los mares en busca de aventuras. Descubriremos como eran aquellos barcos, como viv\u00edan los vikingos,  os daremos las pistas suficientes para construir un Drakkar e indagaremos en la verdad acerca de la leyenda del ej\u00e9rcito de hombres desnudos\u2026.", "title": "Una aventura en un Drakkar vikingo, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d - LBP", "dateUploaded": "24 de sep. de 2013", "utcTime": 1379980800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/marie-curie-archivos-batir-audios-mp3_rf_2381907_1.html", "len": "03:54", "_id": "sP9B9qDigrP1KziK", "description": "Regresan las secciones desgranadas de La Biblioteca Perdida. En esta ocasi\u00f3n un peque\u00f1o homenaje a un personaje sin igual, Marie Curie. El \u00fanico ser humano en recibir dos premios Nobel de diferentes categor\u00edas sin contar el de la paz. Una pasada.", "title": "Marie Curie, en los \u201cArchivos de Batir\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "23 de sep. de 2013", "utcTime": 1379894400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/programa-completo-115-un-viaje-drakkar-audios-mp3_rf_2379556_1.html", "len": "58:00", "_id": "r9CvHa1dDNOsCzZs", "description": "Regresa La Biblioteca Perdida con nuevas aventuras. En esta ocasi\u00f3n nuestro programa estar\u00e1 centrado en el monogr\u00e1fico titulado un viaje en un Drakkar vikingo. Junto a nuestros compa\u00f1eros Javier Senderos y Bikendi Goiko-uria, viajaremos por los mares en busca de aventuras. Descubriremos como eran aquellos barcos, como viv\u00edan los vikingos y os daremos las pistas suficientes para construir un Drakkar. Pero la tertulia no ser\u00e1 lo \u00fanico que escuchareis en el programa. Nuestra compa\u00f1era de los viajes en el tiempo nos trae un archivo dedicado a Marie Curie. Nuestro joven becario Eneko regresa con M\u00e1s all\u00e1 del deber donde nos hablara del batall\u00f3n sagrado de Tebas, el grupo de valientes que fueron capaces de derrotar a los m\u00edticos espartanos. Por supuesto no faltaran las noticias en pergamino y las curiosidades hist\u00f3ricas que tanto nos gustan. ", "title": "Programa completo 115, Un viaje en un Drakkar vikingo - LBP", "dateUploaded": "23 de sep. de 2013", "utcTime": 1379894400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/historia-lucasarts-aquellos-maravillosos-trastos-audios-mp3_rf_2378951_1.html", "len": "20:21", "_id": "hDrRHklWVijBGBdp", "description": "Pues s\u00ed, aunque se trata de una compa\u00f1\u00eda que no abarca demasiadas d\u00e9cadas lo cierto y verdad es que la industria de George Lucas tiene mucha historia que contar. Hablaremos de LucasArts y las curiosidades que encierra una compa\u00f1\u00eda que ha recaudado millones de d\u00f3lares.", "title": "La historia de LucasArts, en \u201cAquellos Maravillosos Trastos\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "22 de sep. de 2013", "utcTime": 1379808000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/curiosa-relacion-entre-ludwig-van-beethoven-y-audios-mp3_rf_2377892_1.html", "len": "11:32", "_id": "LHmjWnmNiwJ8pqeo", "description": "Tal y como dice la presentaci\u00f3n de este audio, nuestro compa\u00f1ero Javier Senderos nos vuelve a deleitar con la m\u00fasica del pasado. En esta ocasi\u00f3n hablaremos de Ludwig van Beethoven adem\u00e1s del insigne emperador Napole\u00f3n Bonaparte.", "title": "La curiosa relaci\u00f3n entre Ludwig van Beethoven y el emperador Napole\u00f3n Bonaparte, en \u201cMousike\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "21 de sep. de 2013", "utcTime": 1379721600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/un-juicio-antigua-athenas-gran-audios-mp3_rf_2374096_1.html", "len": "03:53", "_id": "2VfqRTAH3LJEB7ZO", "description": "Pues si, por raro que pueda parecer la vida del fil\u00f3sofo m\u00e1s famoso de todos los tiempos est\u00e1 repleta de todo tipo de curiosidades. En esta ocasi\u00f3n descubriremos como su esposa decidi\u00f3 denunciarlo por un sinf\u00edn de enfados y ri\u00f1as que la pareja iba acumulando a causa de las juergas del denunciado. Sin que sirva de precedentes, en este reportaje a\u00f1adiremos las tomas falsas de nuestra reportera de los viajes en el tiempo. As\u00ed ver\u00e9is como no es nada f\u00e1cil viajar al pasado y hablar con las gentes de su tiempo.", "title": "Un juicio en la antigua Athenas, el gran S\u00f3crates denunciado por su esposa, de la mano de nuestra \u201cReportera de los viaj", "dateUploaded": "20 de sep. de 2013", "utcTime": 1379635200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/pan-antiguo-egipto-el-audios-mp3_rf_2370537_1.html", "len": "09:53", "_id": "CHDO8eJPJD96atBp", "description": "Volvemos con la secci\u00f3n m\u00e1s deliciosa de La Biblioteca Perdida, el Gastronomik\u00f3n. En esta ocasi\u00f3n hablaremos de un alimento fundamental, el pan, pero viajando para ello al pa\u00eds de los faraones. Descubriremos un sinf\u00edn de an\u00e9cdotas y curiosidades acerca de c\u00f3mo elaboraban lo que hoy consideramos un acompa\u00f1amiento b\u00e1sico para la comida. Buen provecho.", "title": "El pan en el antiguo Egipto, en el \u201cGastronomikon\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "19 de sep. de 2013", "utcTime": 1379548800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/resumen-proyectos-nueva-temporada-audios-mp3_rf_2367520_1.html", "len": "38:27", "_id": "weN1QqtU3P7JDKSq", "description": "Lo prometido es deuda. Como ya avanzamos en su momento desde ahora cada programa de La Biblioteca Perdida vendr\u00e1 desgranado en secciones para aquellos que quieran escuchar sus partes favoritas. En esta ocasi\u00f3n os traemos el primer monogr\u00e1fico de la temporada dedicado a las secciones del programa haciendo un adelanto de los futuros proyectos.", "title": "Resumen de los proyectos de la nueva temporada, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "18 de sep. de 2013", "utcTime": 1379462400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/encuentro-entre-napoleon-mariscal-ney-audios-mp3_rf_2366197_1.html", "len": "04:09", "_id": "46KaFWEZGKy6nIT9", "description": "Acaba de comenzar una nueva temporada de La Biblioteca Perdida y aqu\u00ed os traemos el primer directo de nuestra corresponsal de los viajes en el tiempo a la cual hemos enviado a principios del siglo XIX. En esta ocasi\u00f3n descubriremos que paso cuando el Emperador Napole\u00f3n Bonaparte decidi\u00f3 regresar a Paris para recuperar su posici\u00f3n en el mundo. ", "title": "El encuentro entre Napole\u00f3n y el Mariscal Ney, de la mano de nuestra \u201cReportera de los viajes en el tiempo\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "17 de sep. de 2013", "utcTime": 1379376000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/programa-completo-114-presentacion-nueva-temporada-audios-mp3_rf_2360105_1.html", "len": "58:00", "_id": "PLjDFfVlEyDOl159", "description": "Lo prometido es deuda. Tras disfrutar de un verano caluroso en playas paradisiacas y dedic\u00e1ndonos con esmero a los excesos, La Biblioteca Perdida vuelve a resonar en las ondas libres. Como estamos m\u00e1s perezosos (es broma), os presentamos un nuevo programa de una hora de emisi\u00f3n en lugar de las dos horas de anteriores temporadas. Sin embargo, seguimos empe\u00f1ados en mejorar la calidad del programa para traeros millones de historias que a buen seguro disfrutar\u00e9is. Os traemos tambi\u00e9n novedades respecto a las secciones habituales, adem\u00e1s de varias secciones nuevas como por ejemplo, Los Enemigos de Roma. Ten\u00edamos la intenci\u00f3n de emitir en este programa el primer Eco del Pasado de la temporada pero como nos alargamos tanto, lo emitiremos la semana que viene. Esperamos que disfrut\u00e9is del nuevo programa, dedicado a presentar la nueva temporada en breves tertulias y charlas.\r\n\u00a1Comienza la aventura!\r\n\r\n", "title": "Programa completo 114, Presentaci\u00f3n de la nueva temporada - LBP", "dateUploaded": "16 de sep. de 2013", "utcTime": 1379289600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/roma-serie-culto-historias-de-audios-mp3_rf_2359061_1.html", "len": "23:46", "_id": "0JA4jZuNRs2q0deo", "description": "Os dejamos una entrega del 2012 de nuestra secci\u00f3n m\u00e1s peliculera, Historias de cine, en la que volvemos a hablar de series hist\u00f3ricas. En esta ocasi\u00f3n nos centramos en una de nuestras favoritas, la genial Roma, todo un referente para los y las amantes de la historia. Una moderna coproducci\u00f3n de HBO y BBC que dio como resultado dos temporadas que reflejaban como nunca el declive de la Rep\u00fablica y el nacimiento del Imperio Romano. Repasamos curiosidades sobre su rodaje e intercambiaremos impresiones sobre esta magn\u00edfica obra.", "title": "Roma, la serie de culto, en \u201cHistorias de Cine\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "15 de sep. de 2013", "utcTime": 1379203200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/operacion-market-garden-monograficos-de-audios-mp3_rf_2358248_1.html", "len": "27:00", "_id": "MvVIxBWZGoEOaL4n", "description": "Haciendo uso de 100000 soldados, las fuerzas aliadas de la segunda guerra mundial organizan una ofensiva sobre los Pa\u00edses Bajos con el fin de pillar a las fuerzas del eje por sorpresa. El objetivo de esta misi\u00f3n era lanzar miles de paracaidistas a lo largo de toda la carretera que surcaba de norte a sur el pa\u00eds. Las tropas de elite deb\u00edan controlar los puentes y los caminos para dejar paso franco a las compa\u00f1\u00edas de blindados. Sin embargo no tuvieron en cuenta la tenacidad y la experiencia de los ej\u00e9rcitos Alemanes.", "title": "La operaci\u00f3n Market Garden, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d \u2013 LBP.", "dateUploaded": "15 de sep. de 2013", "utcTime": 1379203200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/un-repaso-a-series-historicas-historias-audios-mp3_rf_2354129_1.html", "len": "29:09", "_id": "hUcyMsW72Buq7WUn", "description": "Hoy os proponemos convertirnos durante unos minutos en aut\u00e9nticos cr\u00edticos de cine, aunque lo cierto es que nos centraremos no en la grande sino en la peque\u00f1a pantalla. Ante el auge de las series hist\u00f3ricas, hemos decidido realizar un breve repaso a un buen n\u00famero de las mismas. Entre ellas nos encontraremos con t\u00edtulos como Roma, Los Tudor, Espartaco, Sog\u00fan, Yo Claudio, Isabel, Toledo e incluso Los Borgia.", "title": "Un repaso a las series hist\u00f3ricas, en \u201cHistorias de Cine\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "13 de sep. de 2013", "utcTime": 1379030400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/diluvio-universal-sus-mitos-los-audios-mp3_rf_2351132_1.html", "len": "15:37", "_id": "qx6tGv1RkLRZVBgn", "description": "Seguimos con antiguas entregas de La Biblioteca Perdida y llega el turno de los Misterios de la Historia. En esta ocasi\u00f3n nuestro Vampiro vuelve con mitos y leyendas, hablamos por supuesto del diluvio universal.", "title": "El diluvio universal y sus mitos, en los \u201cMisterios de la Historia\u201d \u2013 LBP", "dateUploaded": "12 de sep. de 2013", "utcTime": 1378944000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/corsario-francis-drake-pesadilla-espanola-en-audios-mp3_rf_2347884_1.html", "len": "03:06", "_id": "CibySaw2lTKXKOLg", "description": "Viajamos al pasado, a los tiempos del Felipe II, cuando una peque\u00f1a potencia llamada Inglaterra se enfrent\u00f3 a la naci\u00f3n m\u00e1s poderosa de su tiempo, el imperio espa\u00f1ol. Fue en esta \u00e9poca cuando un personaje, un marino que m\u00e1s tarde obtuvo la patente de corso, brill\u00f3 con luz propia y dedic\u00f3 su vida a hacer la pu\u00f1eta a su pa\u00eds rival. A lo largo de su vida fue capaz de dar la vuelta al mundo y sus acciones contra la Invencible pasaron a convertirse en aut\u00e9nticas leyendas.", "title": "El corsario Francis Drake, la pesadilla espa\u00f1ola, en los \u201cArchivos de Batir\u201d - LBP", "dateUploaded": "11 de sep. de 2013", "utcTime": 1378857600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/curiosos-inventores-del-pasado-2-parte-monograficos-de-audios-mp3_rf_2347880_1.html", "len": "39:58", "_id": "pImUtM5i6GoAQbrm", "description": "- Segunda entrega de los monogr\u00e1ficos acerca de los curiosos inventores del pasado. En esta ocasi\u00f3n os presentamos a personajes tan impresionantes como Erat\u00f3stenes, el hombre que descubri\u00f3 que la tierra era redonda y calcul\u00f3 su circunferencia, \u00a1con un palo! Otro personaje m\u00e1s moderno como el inventor del Zeppelin, o el \u201cDa Vinci de Toledo\u201d, un italiano que se pas\u00f3 casi media vida creando todo tipo de ingenios en la antigua capital visigoda.", "title": "Curiosos inventores del pasado 2\u00ba parte, \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d LBP", "dateUploaded": "11 de sep. de 2013", "utcTime": 1378857600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/templo-edfu-uno-edificios-audios-mp3_rf_2345641_1.html", "len": "22:59", "_id": "VIbDAEawiC2TPPEL", "description": "El templo de Edfu. Un edificio que encierra un sinf\u00edn de enigmas. A lo largo de la tertulia iremos analizando todas las curiosidades acerca de este extra\u00f1o complejo y lanzaremos algunas teor\u00edas acerca de su construcci\u00f3n, su relaci\u00f3n con los dioses Orus y Seth y la eterna guerra entre la luz y la oscuridad.", "title": "El templo de Edfu, uno de los edificios mas extra\u00f1os del antiguo Egipto, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d", "dateUploaded": "10 de sep. de 2013", "utcTime": 1378771200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/curiosos-inventores-del-pasado-1-parte-los-audios-mp3_rf_2343614_1.html", "len": "39:29", "_id": "MO6mbIZLqzJ6edr3", "description": "- Regresan los Monogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida con unos personajes muy interesantes. Inventores, aquellos seres humanos que nunca se conformaban con lo que ten\u00edan y por lo tanto deb\u00edan inventar cosas nuevas. Es por ello que os traemos las historias de unos cuantos personajes de esta \u00edndole, que seguramente a m\u00e1s de uno le van a dejar sin palabras: Xul Solar y Su Song .", "title": "Curiosos inventores del pasado 1\u00ba parte, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d - LBP", "dateUploaded": "09 de sep. de 2013", "utcTime": 1378684800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/gastronomia-poder-china-gastronomikon-audios-mp3_rf_2340422_1.html", "len": "10:45", "_id": "YFkF56yVX0nLDfIy", "description": "Os traemos de nuevo la secci\u00f3n m\u00e1s apetitosa del programa, el Gastronomikon. En esta ocasi\u00f3n hemos preparado los fogones para contaros una curiosa historia, la relaci\u00f3n entre la gastronom\u00eda y el poder en China. Suena raro pero es de lo m\u00e1s interesante...", "title": "Gastronom\u00eda y poder en China, en el \u201cGastronomikon\u201d - LBP", "dateUploaded": "08 de sep. de 2013", "utcTime": 1378598400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/sociedades-sin-estado-una-antropologa-la-audios-mp3_rf_2339269_1.html", "len": "23:12", "_id": "TQ3Y19WUKDLX5vX6", "description": "De la mano de nuestra compa\u00f1era del sat\u00e9lite vecino Noemi Maza, llega una nueva entrega de Una Antropologa en la Luna. En esta ocasi\u00f3n nos trae un tema curioso e interesante como otros tantos, hablamos de las sociedades sin estado a lo largo de la historia.", "title": "Sociedades sin estado, en \u201cUna Antropologa en la Luna\u201d - LBP", "dateUploaded": "08 de sep. de 2013", "utcTime": 1378598400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/espartaco-gladiador-puso-jaque-a-audios-mp3_rf_2338579_1.html", "len": "02:55", "_id": "C14bFBsQWKdv7n8A", "description": "Llegan tiempos de valor y rebeld\u00eda Los archivos de Batir contin\u00faan viajando al pasado con la intenci\u00f3n de hablarnos de todo un s\u00edmbolo. Un personaje inmortal en la historia que fue capaz de poner de rodillas en m\u00e1s de una ocasi\u00f3n a la naci\u00f3n m\u00e1s poderosa de su tiempo, Roma. Espartaco, un gladiador se rebelo contra sus amos y arm\u00e1ndose de valor comando un ejercito inmenso que fue capaz de medirse contra las veteranas legiones de Roma.", "title": "Espartaco, el gladiador que puso en jaque a la mism\u00edsima Roma, en los \u201cArchivos de Batir\u201d - LBP", "dateUploaded": "07 de sep. de 2013", "utcTime": 1378512000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/borgia-historia-familia-en-audios-mp3_rf_2337489_1.html", "len": "02:17", "_id": "0bLYSQJ8FmgLt6iZ", "description": "Regresan los archivos de nuestra corresponsal para contarnos de manera resumida, la historia de una familia sin igual, los Borgia. Este clan Valenciano llego al m\u00e1ximo poder en la iglesia cat\u00f3lica forjando para la historia unas cr\u00f3nicas sin igual que cambiaron el panorama del renacimiento Italiano.", "title": "Los Borgia, la historia de una familia, en los \u201cArchivos de Batir\u201d - LBP", "dateUploaded": "07 de sep. de 2013", "utcTime": 1378512000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/samurai-guerreros-del-japon-feudal-los-audios-mp3_rf_2336909_1.html", "len": "03:10", "_id": "Wjyf3iedfxgenOJ0", "description": "Seguimos recuperando archivos de nuestra corresponsal en el tiempo, que cuando aparca sus retransmisiones en directo, nos deleita con breves historias sobre diferentes personajes y hechos hist\u00f3ricos. En esta ocasi\u00f3n hablamos de los Samur\u00e1i, toda una casta de feroces guerreros cuyo \u00fanico destino era servir a su se\u00f1or, morir en el intento y, por encima de todo, defender su honor.", "title": "Los Samur\u00e1i, guerreros del Jap\u00f3n feudal, en los \u201cArchivos de Batir\u201d - LBP", "dateUploaded": "06 de sep. de 2013", "utcTime": 1378425600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/gladiadores-heroes-del-circo-romano-audios-mp3_rf_2332728_1.html", "len": "03:20", "_id": "WQiyowWrk6vEwkan", "description": "Una nueva entrega de los archivos de La Biblioteca Perdida, donde nuestra corresponsal abordar\u00e1 un tema que nos llevar\u00e1 a la antigua Roma, hablamos de los Gladiadores. Esclavos, libertos y gente de toda condici\u00f3n bajaron a la arena del circo por diferentes razones para dar al pueblo el espect\u00e1culo que ansiaba; uno de los pilares, junto con el pan, para contentar a la sociedad de la \u00e9poca: el circo.", "title": "Gladiadores, h\u00e9roes del circo Romano, en los \u201c Archivos de Batir\u201d - LBP", "dateUploaded": "05 de sep. de 2013", "utcTime": 1378339200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/amelia-earhart-mujer-quiso-conquistar-el-audios-mp3_rf_2331798_1.html", "len": "17:32", "_id": "zqdtK7OjvBXU7WeF", "description": "Una la de las secciones de nuestros J\u00f3venes Historiadores de La Biblioteca Perdida, Hijas de Lilith, que evidentemente se dedica a subrayar las vidas de mujeres que pasaron a la historia. En esta ocasi\u00f3n nuestra colaboradora Maialen nos trae la historia de Amelia Earhart, toda una pionera de la aviaci\u00f3n.\r\n-\r\n", "title": "Amelia Earhart, la mujer que quiso conquistar el cielo, en \u201cHijas de Lilith\u201d - LBP", "dateUploaded": "05 de sep. de 2013", "utcTime": 1378339200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/mujeres-enrique-viii-monograficos-audios-mp3_rf_2331789_1.html", "len": "59:49", "_id": "hKs3iXbysGUfjMJN", "description": "Aunque hab\u00eda ganas de contar la vida, obra y milagros del celebre Enrique VIII,  los colaboradores de la Biblioteca Perdida hemos decidido cambiar de protagonista. A lo largo de su larga vida Enrique se caso con seis mujeres que para desgracia de ellas tuvieron que soportar la ira en muchos casos de un rey despreciable. Es por ello que os traemos dos tertulias donde hablaremos largo y tendido sobre las esposas del rey que dio la espalda a la iglesia cat\u00f3lica Seis historias cada cual m\u00e1s curiosa....", "title": "Las mujeres de Enrique VIII, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida! - LBP", "dateUploaded": "04 de sep. de 2013", "utcTime": 1378252800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/visitamos-tumba-guerrero-celta-de-audios-mp3_rf_2327465_1.html", "len": "03:08", "_id": "R0Uk1f4sO4IBsRVG", "description": "Nuestra reportera de los viajes en el tiempo nos invita a viajar con ella a un pasado remoto. A los tiempos de los Celtas, y en concreto a un tumba. Un lugar curioso e interesante donde nos narrar\u00e1 todas las maravillas que encierra el t\u00famulo.", "title": "Visitamos la tumba de un guerrero celta, de la mano de nuestra \u201cReportera de los viajes en el tiempo\u201d - LBP", "dateUploaded": "03 de sep. de 2013", "utcTime": 1378166400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/vampiros-sus-leyendas-a-lo-largo-audios-mp3_rf_2327463_1.html", "len": "18:46", "_id": "9mmMannDVPwAeGqv", "description": "Regresan los Misterios de la Historia para indagar m\u00e1s acerca del mundo Vampirico. Por extra\u00f1o que pueda parecer el mito Vampirico se remonta a un pasado tan remoto como lejano. Al parecer los relatos acerca de estos seres chupa sangres surgen por todos los puntos del planeta. China, M\u00e9xico, Grecia, Egipto, y la mism\u00edsima Roma son testigos de estas leyendas.", "title": "Los Vampiros y sus leyendas a lo largo del mundo y la historia, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d - LBP", "dateUploaded": "03 de sep. de 2013", "utcTime": 1378166400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/batallas-verdun-somme-la-audios-mp3_rf_2324290_1.html", "len": "36:54", "_id": "Ogrgu8lJ5GVR8HmR", "description": "Tras el inicio de la primera guerra mundial Europa qued\u00f3 estancada en una guerra de trincheras. Un infierno para los soldados de ambos bandos que ve\u00edan con desesperaci\u00f3n como aquel conflicto se alargaba meses y meses. Fue entonces cuando ambos bandos, el aliado y el alem\u00e1n decidieron pasar a la acci\u00f3n con dos operaciones que acabaron en desastre, Verdum y el Somme. Una aut\u00e9ntica barbaridad que dej\u00f3 cerca de un mill\u00f3n de muertos en est\u00e9riles enfrentamientos.", "title": "Las batallas de Verd\u00fan y el Somme, la Gran Guerra se recrudece, en los \u201cMonogr\u00e1fico de La Biblioteca Perdida\u201d - LBP", "dateUploaded": "03 de sep. de 2013", "utcTime": 1378166400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/ruinas-del-gran-zimbaue-corazon-audios-mp3_rf_2324338_1.html", "len": "17:48", "_id": "ySyyEsb612DHRvXL", "description": "Una nueva entrega para aquellas personas que disfrutan con la arqueolog\u00eda, en nuestra secci\u00f3n Carbono 14. En esta ocasi\u00f3n viajaremos al sur de \u00c1frica, un continente lleno de maravillas y misterios, para descubrir las ruinas del Gran Zimbaue. Fue all\u00ed donde, al parecer, se desarroll\u00f3 una aut\u00e9ntica civilizaci\u00f3n de la que poco sabemos. Los restos arqueol\u00f3gicos nos hablan de grandes murallas, edificios imposibles y mercanc\u00edas provenientes de lugares tan lejanos como desconocidos.", "title": "Las ruinas del Gran Zimbaue en el coraz\u00f3n de \u00c1frica en \u201cCarbono 14\u201d - LBP", "dateUploaded": "02 de sep. de 2013", "utcTime": 1378080000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/momias-sudamericanas-craneos-alargados-misterios-audios-mp3_rf_2322767_1.html", "len": "11:08", "_id": "JcnB8yXp6IBKAwDb", "description": "Seguimos con los Misterios de la historia. En esta ocasi\u00f3n nuestro Vampiro nocturno nos trae una tema de lo mas siniestro. Las momias sudamericanas y su compleja forma craneal. Docenas de cad\u00e1veres con cr\u00e1neos alargados, cabezas semejantes a los de sus propios dioses... ", "title": "Momias sudamericanas con cr\u00e1neos alargados en los \u201cMisterios de la Historia\u201d - LBP", "dateUploaded": "01 de sep. de 2013", "utcTime": 1377993600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/rodrigo-diaz-vivar-cid-campeador-en-audios-mp3_rf_2322762_1.html", "len": "02:54", "_id": "HV5mQCmLDwbIBpq4", "description": "Nuestra reportera de los viajes en el tiempo ha decidido narrarnos la historia de ciertos personajes hist\u00f3ricos en peque\u00f1os relatos. En esta ocasi\u00f3n os presentamos la vida de Rodrigo D\u00edaz de Vivar, el Cid Campeador.\r\n-", "title": "Rodrigo D\u00edaz de Vivar, el Cid Campeador, en \u201cLos archivos de Batir\u201d - LBP", "dateUploaded": "01 de sep. de 2013", "utcTime": 1377993600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/ultimos-filipinas-historia-unos-audios-mp3_rf_2321541_1.html", "len": "32:55", "_id": "m5kfdEoLdUHFyVmW", "description": "Hoy os proponemos una de esas historias que a un@ le cuesta creer. Tras la guerra frente a los Estados unidos en Cuba, las pocas posiciones del anta\u00f1o Imperio Espa\u00f1ol se desvanecieron como si nada. El imperio ultramar se hab\u00eda perdido pero la ins\u00f3lita historia de un grupo de soldados reanimo en cierta forma a la poblaci\u00f3n civil, descontenta con los resultados y las derrotas. Aquel \u201cgrupo\u201d de soldados se atrinchero en una peque\u00f1a iglesia de las Filipinas durante meses y meses aguantando todo lo que les venia. La guerra hab\u00eda llegado a su fin pero ante la falta de comunicaci\u00f3n con la capital, aquellos testarudos siguieron en pie de guerra hasta las ultimas consecuencias.", "title": "Los \u00faltimos de Filipinas, la historia de unos valientes, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d - LBP", "dateUploaded": "31 de ago. de 2013", "utcTime": 1377907200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/ciudad-poseidon-atlantida-los-audios-mp3_rf_2321533_1.html", "len": "20:15", "_id": "J6Y9btdA3FR3ItYR", "description": "La Atl\u00e1ntida y su posible ubicaci\u00f3n en la pen\u00ednsula Ib\u00e9rica han suscitado todo tipo de mitos y leyendas. Seg\u00fan las pistas dejadas por el c\u00e9lebre Plat\u00f3n, tras las columnas de H\u00e9rcules, m\u00e1s all\u00e1 del Mediterr\u00e1neo exist\u00eda una ciudad sin igual. Una urbe llena de maravillas y protegida por el dios del mar, Poseid\u00f3n. Analizaremos esta y otras teor\u00edas, y buscaremos otras posibles ubicaciones por todo el planeta. \r\n-", "title": "La ciudad de Poseid\u00f3n, la Atl\u00e1ntida, en los \u201cMisterios de la Historia\u201d - LBP", "dateUploaded": "31 de ago. de 2013", "utcTime": 1377907200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/batalla-del-alamo-monograficos-de-audios-mp3_rf_2320515_1.html", "len": "33:06", "_id": "HIuPigKU6g6zTSoR", "description": "Con la colaboraci\u00f3n de nuestro invitado Gaizka Basaldua os proponemos un monogr\u00e1fico que nos llevara al territorio Tejano del siglo XIX. El \u00c1lamo, todo un s\u00edmbolo del hero\u00edsmo norteamericano encierra tantos mitos que hemos decidido comentar su historia manteniendo el rigor hist\u00f3rico. Descubriremos que el sur de los Estados Unidos pertenec\u00edan a M\u00e9xico y que fueron precisamente los inmigrantes \u201cGringos\u201d los que provocaron la contienda.", "title": "La batalla del \u00c1lamo, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d - LBP", "dateUploaded": "31 de ago. de 2013", "utcTime": 1377907200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/desembarco-normandia-monograficos-de-audios-mp3_rf_2320383_1.html", "len": "29:09", "_id": "tbtU6ucUTfsr2062", "description": "Seis de Junio de 1944, la Operaci\u00f3n Overlord se puso en marcha con una de las invasiones mas masivas de todos los tiempos. Aquel d\u00eda miles de soldados aliados de diferentes procedencias comenzaron la invasi\u00f3n del territorio ocupado Franc\u00e9s. Normandia fue el lugar clave para comenzar con la ofensiva.", "title": "El desembarco de Normandia, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d - LBP", "dateUploaded": "30 de ago. de 2013", "utcTime": 1377820800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/viriato-heroe-lusitano-puso-jaque-audios-mp3_rf_2317684_1.html", "len": "25:36", "_id": "HngbPRSv2lJ7s2fI", "description": "Viriato, un personaje mitificado hasta la saciedad ya sea por el cine o por las propias leyendas en torno a su figura. Lo cierto y verdad es que la informaci\u00f3n acerca del l\u00edder lusitano brilla por su ausencia y en la mayor\u00eda de los casos, casi todas las pistas nos la dan los vencedores. Es por ello que hemos decidido viajar a la antigua Iberia para conocer al protagonista de este monogr\u00e1fico e intentaremos averiguar el \u00e9xito de sus campa\u00f1as frente a las poderosas legiones romanas.", "title": "Viriato, el h\u00e9roe lusitano que puso en jaque a Roma, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d - LBP", "dateUploaded": "29 de ago. de 2013", "utcTime": 1377734400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/grandes-combates-edad-media-torneos-audios-mp3_rf_2317646_1.html", "len": "28:06", "_id": "250EtAMTKZa75eW5", "description": "Siempre que pensamos en la edad media nos vienen a la mente los grandes torneos de caballer\u00eda Duelos personales donde los caballeros de distintas procedencias pugnaban por el amor de una doncella en la justa. Bien de primeras tenemos que tener una cosa clara, las justas eran parte de los torneos pero los grandes combates eran una cosa bien distinta. Es por ello que para esta ocasi\u00f3n aprenderemos todo lo necesario para lanzarnos a galope tendido contra uno, dos, tres, o un sinf\u00edn de enemigos.", "title": "Grandes combates de la edad media, los torneos de caballer\u00eda, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d - LBP", "dateUploaded": "29 de ago. de 2013", "utcTime": 1377734400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/atentando-contra-prim-mano-de-audios-mp3_rf_2311230_1.html", "len": "03:25", "_id": "TQyEX4PZsANlKHJa", "description": "Una nueva entrega de la Historia en Directo, las retransmisiones de nuestra intr\u00e9pida reportera de los viajes en el tiempo. En esta ocasi\u00f3n nuestra corresponsal viaja al Madrid de finales del siglo XIX para fotografiar en primicia el atentado contra el general Juan Prim.", "title": "El atentando contra Prim, de la mano de nuestra \u201cReportera de los viajes en el tiempo\u201d - LBP", "dateUploaded": "27 de ago. de 2013", "utcTime": 1377561600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/guerreros-terracota-ejercito-del-primer-audios-mp3_rf_2310734_1.html", "len": "43:42", "_id": "RPleAzhkSX8LDVpF", "description": "Una de las grandes maravillas de la arqueolog\u00eda. Por pura casualidad, bajo la tierra se descubri\u00f3 lo que parec\u00edan ser varios guerreros del pasado hechos de arcilla. Tras d\u00e9cadas de excavaciones y estudios el resultado no pod\u00eda ser mas inquietante. Miles y miles de guerreros de terracota en formaci\u00f3n de batalla. Regimientos de arqueros, ballesteros y carros de guerra. Una aut\u00e9ntico delirio que a\u00fan sigue dando alegr\u00edas a la arqueolog\u00eda del gigante asi\u00e1tico. Un ej\u00e9rcito de combate presto para defender la tumba de su emperador, una tumba que a d\u00eda de hoy sigue sin ser profanada....\r\n-", "title": "Los Guerreros de Terracota, el ej\u00e9rcito del primer emperador chino, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de LBP\u201d - LBP", "dateUploaded": "27 de ago. de 2013", "utcTime": 1377561600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/inicio-gran-guerra-europa-se-audios-mp3_rf_2310699_1.html", "len": "23:19", "_id": "L9wGW95PzI6h4PKE", "description": "La primera guerra mundial, para muchos la guerra olvidada. Un conflicto de proporciones monstruosas donde las diferentes naciones se batieron en un aut\u00e9ntico suicidio colectivo en los campos de batalla. Os proponemos viajar a 1914 para entender c\u00f3mo y por qu\u00e9 comenz\u00f3 aquella masacre en la que millones de seres humanos dejaron sus vidas en est\u00e9riles ofensivas.", "title": "El inicio de la Gran Guerra, Europa se prepara para el infierno, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de LBP\" - LBP", "dateUploaded": "27 de ago. de 2013", "utcTime": 1377561600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/curioso-funeral-guillermo-conquistador-de-audios-mp3_rf_2308992_1.html", "len": "02:35", "_id": "VrVMZiqfsRRLvAjY", "description": "Nuestra intr\u00e9pida reportera de los viajes en el tiempo, Batirtxe, se ha trasladado a la Inglaterra medieval para narrarnos en riguroso directo un acontecimiento m\u00e1s que interesante. Guillermo el Conquistador ha muerto y nuestra corresponsal ha decidido contarnos que est\u00e1 pasando en el funeral del monarca ingl\u00e9s. Oigamos c\u00f3mo est\u00e1n las cosas por all\u00ed...", "title": "El curioso funeral de Guillermo el conquistador, de la mano de nuestra \u201cReportera de los viajes en el tiempo\u201d - LBP", "dateUploaded": "26 de ago. de 2013", "utcTime": 1377475200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/alejandro-magno-pentalogia-completa-ecos-audios-mp3_rf_2308965_1.html", "len": "01:36:10", "_id": "hipqr70oXm4zoyko", "description": "Para aquellos que disfrutaron con las campa\u00f1as militares del mejor general de todos los tiempos, La Biblioteca Perdida os trae los cinco Ecos del pasado que componen su historia en un solo archivo sonoro. A lo largo de la peripecia vital de nuestro protagonista descubriremos como fue su entorno familiar. Lo veremos emprender sus primeras campa\u00f1as en Grecia hasta comenzar su \u00e9pica, la conquista del imperio Persa. Batallas como el Granico, Issos o la celebre Gaugamela resonaran con fuerza en esta gran aventura. ", "title": "Alejandro Magno, la pentalog\u00eda completa en los \u201cEcos del Pasado\u201d - LBP", "dateUploaded": "26 de ago. de 2013", "utcTime": 1377475200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/exorcismo-carlos-ii-espana-de-audios-mp3_rf_2307112_1.html", "len": "02:10", "_id": "mUKhhEVKmlLz9Eci", "description": "Regresa nuestra reportera de la viajes en el tiempo con una curiosa historia. Por lo que sabemos est\u00e1 en el Escorial a finales del siglo XVII, cerca, muy cerca, de los aposento del Rey de Espa\u00f1a Carlos II. No lo tenemos muy claro pero dicen las malas lenguas que el monarca tiene un demonio dentro y, por lo visto, hay que prepararle un exorcismo cat\u00f3lico. Veremos como termina esta rara pero cierta historia, y como siempre, en riguroso directo gracias a nuestra m\u00e1quina del tiempo.", "title": "El exorcismo de Carlos II de Espa\u00f1a, de la mano de nuestra \u201cReportera de los viajes en el tiempo\u201d - LBP", "dateUploaded": "26 de ago. de 2013", "utcTime": 1377475200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/batalla-del-somme-mano-de-audios-mp3_rf_2307101_1.html", "len": "02:20", "_id": "YwJa4ZOiHwPY6w67", "description": "Os presentamos una de las secciones mas queridas por los oyentes, los reportajes en el tiempo de nuestra corresponsal Batirtze Goiko-uria. En esta ocasi\u00f3n sus andanzas la llevaran a la primera guerra mundial para narraros en primicia como est\u00e1n los \u00e1nimos en la trinchera brit\u00e1nica apunto de comenzar la ofensiva.", "title": "La batalla del Somme, de la mano de nuestra \u201cReportera de los viajes en el tiempo\u201d - LBP", "dateUploaded": "26 de ago. de 2013", "utcTime": 1377475200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/efemerides-del-2012-batalla-de-audios-mp3_rf_2307076_1.html", "len": "48:34", "_id": "c2tdJKaFynJhD9LI", "description": "Curioso monogr\u00e1fico os traemos a continuaci\u00f3n. Nada m\u00e1s y nada menos que una peque\u00f1a selecci\u00f3n de efem\u00e9rides del 2012. Se trata de una tertulia un tanto diferente a las comunes donde en lugar de hablar de un solo tema, elaboraremos varios monogr\u00e1ficos sobre aquellos momentos hist\u00f3ricos. ", "title": "Las efem\u00e9rides del 2012, de la batalla de las Navas de Tolosa hasta el hundimiento del Titanic, en los \u201cMonogr\u00e1ficos de", "dateUploaded": "26 de ago. de 2013", "utcTime": 1377475200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/champollion-hombre-descifro-piedra-rosseta-audios-mp3_rf_2307064_1.html", "len": "37:16", "_id": "w551MjkT46u1BTiX", "description": "Jean Fran\u00e7ois Champollion, el hombre que dio luz a los misterios del Antiguo Egipto al descifrar la Piedra Rosseta y con ello los antiguos grabados y relieves de las paredes de los templos egipcios. Aquel avance supuso el pistoletazo de salida para la gran carrera de la arqueolog\u00eda egipcia.\r\n-", "title": "Champollion, el hombre que descifr\u00f3 la Piedra Rosseta en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d - LBP", "dateUploaded": "26 de ago. de 2013", "utcTime": 1377475200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/rebelion-boxer-55-dias-en-audios-mp3_rf_2303554_1.html", "len": "31:32", "_id": "mwmzCYPne6GTO58c", "description": "Viajamos rumbo a la China milenaria y concretamente, a finales del siglo XIX. De la mano de nuestros tertulianos descubriremos un momento vital en la historia del pa\u00eds oriental. Mientras las naciones extranjeras exprim\u00edan pedazo a pedazo a la China \u201cmedieval\u201d, comenz\u00f3 a surgir un movimiento. Unos rebeldes dispuestos a expulsar a los extranjeros b\u00e1rbaros y restaurar el honor de su pa\u00eds. Durante 55 d\u00edas los civiles y los pocos militares del barrio de las embajadas sufrir\u00e1n asaltos continuos. Si quer\u00e9is conocer el final de la historia solo ten\u00e9is que escucharnos.", "title": "La rebeli\u00f3n B\u00f3xer y los 55 d\u00edas en Pekin en los \u201cMonogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\u201d - LBP", "dateUploaded": "23 de ago. de 2013", "utcTime": 1377216000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/guerra-6-dias-los-audios-mp3_rf_2302174_1.html", "len": "30:31", "_id": "ilUjbq3V68rESmds", "description": "Rompiendo un poco con la t\u00f3nica de no excedernos m\u00e1s all\u00e1 de la Segunda Guerra Mundial, los colaboradores de La Biblioteca Perdida han decidido traernos un monogr\u00e1fico m\u00e1s actual. Hablamos del conflicto m\u00e1s famoso de oriente pr\u00f3ximo, la guerra de los 6 d\u00edas. Un envite fugaz donde Israel, copada de enemigos en todas sus fronteras fue capaz de llevar la guerra al territorio enemigo y derrotar a varias naciones en cuesti\u00f3n de d\u00edas.", "title": "La Guerra de los 6 d\u00edas en los \u201cMonogr\u00e1ficos de la Biblioteca Perdida\u201d - LBP", "dateUploaded": "23 de ago. de 2013", "utcTime": 1377216000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/maquina-anticitera-lentes-aumento-audios-mp3_rf_2302154_1.html", "len": "13:33", "_id": "yjcYmv9AMxZcmhKb", "description": "- Dos son los misterios de los que hablaremos en esta tertulia, dos temas que en un principio parecen no tener relaci\u00f3n. Hablaremos de la m\u00e1quina o mecanismo de Anticitera, un objeto rescatado del mar Mediterr\u00e1neo, un artefacto clasificado como Oopart, objeto fuera de su tiempo. Despu\u00e9s relacionaremos este asunto con otro a\u00fan m\u00e1s enigm\u00e1tico, lentes de aumento en la antig\u00fcedad.", "title": "La m\u00e1quina de Anticitera y lentes de aumento del pasado remoto, en \u201cMisterios de la Historia\u201d - LBP", "dateUploaded": "23 de ago. de 2013", "utcTime": 1377216000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/lamparas-eternas-antiguo-egipto-gran-audios-mp3_rf_2302111_1.html", "len": "17:55", "_id": "ancOsmGZXvpXM88L", "description": "Una nueva entrega de los Misterios de la Historia donde nuestro vampiro chupa sangres ha decidido llevarnos al antiguo Egipto. Vamos a explorar un templo, un edificio del que ya hablamos en su momento, el templo de Edfu. All\u00ed analizaremos los relieves de las paredes y descubriremos unas extra\u00f1as figuras. Representaciones de personajes alumbrando las estancias con unos objetos que al parecer iluminaban el templo como si fueran bombillas el\u00e9ctricas. ", "title": "Lamparas eternas en el antiguo Egipto, el gran poder de la Diosa Isis en los \u201c Misterios de la Historia\u201d - LBP", "dateUploaded": "23 de ago. de 2013", "utcTime": 1377216000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/legiones-perdidas-roma-monograficos-audios-mp3_rf_2300946_1.html", "len": "25:27", "_id": "R25crzzWakqW8wYv", "description": "Interesante monogr\u00e1fico de nos llevara al esplendor del imperio romano. A lo largo de su historia las victorias por parte de las legiones forjaron uno de los imperios mas poderosos de su tiempo. Sin embargo hubo algunas excepciones. No hablamos de derrotas puntuales ni nada por el estilo. La leyenda negra nos habla de tres relatos. Tres historias curiosas y extra\u00f1as. Tres ej\u00e9rcitos que desaparecieron por arte de magia. Indagaremos en estas historias y descubriremos que no es oro todo lo que reluce.", "title": "Las legiones perdidas de Roma en los \u201cMonogr\u00e1ficos de la Biblioteca Perdida\u201d - LBP", "dateUploaded": "22 de ago. de 2013", "utcTime": 1377129600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/legendaria-historia-gatos-guardianes-audios-mp3_rf_2300923_1.html", "len": "20:24", "_id": "2CPHFsmIob2BonPm", "description": "- Los gatos, unos animalejos de lo mas simp\u00e1ticos que han compartido nuestra historia desde hace milenios. Sin embargo, estos felinos arrastran todo tipo de mitos y supersticiones que, por supuesto, hemos decidido rebatir. En esta ocasi\u00f3n contaremos un sinf\u00edn de leyendas curiosas como, por ejemplo, el mito que describ\u00eda como los felinos ten\u00edan los ojos brillantes tras custodiar los tesoros de los reyes del pasado.", "title": "La legendaria historia de los gatos, los guardianes del inframundo en los \u201cMisterios de la Historia\u201d - LBP", "dateUploaded": "22 de ago. de 2013", "utcTime": 1377129600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/carlos-ii-navarra-2-parte-los-audios-mp3_rf_2298742_1.html", "len": "45:39", "_id": "xGRhNknbB9vxO6eu", "description": "Viajamos al pasado para repasar la historia de uno de los monarcas m\u00e1s interesantes de su tiempo. Hablamos de Carlos II de Navarra, una historia tremenda donde nuestro protagonista se meter\u00e1 en un sinf\u00edn de tejemanejes con casi todas las potencias europeas de su tiempo.", "title": "Carlos II de Navarra, 2\u00aa parte en los \"Monogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\" - LBP", "dateUploaded": "21 de ago. de 2013", "utcTime": 1377043200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/carlos-ii-navarra-1-parte-los-audios-mp3_rf_2296002_1.html", "len": "35:27", "_id": "uFSmEAZTRMlfpns5", "description": "Viajamos al pasado para repasar la historia de uno de los monarcas m\u00e1s interesantes de su tiempo. Hablamos de Carlos II de Navarra, una historia tremenda donde nuestro protagonista se meter\u00e1 en un sinf\u00edn de tejemanejes con casi todas las potencias europeas de su tiempo.", "title": "Carlos II de Navarra, 1\u00aa parte en los \"Monogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\" \u2013 LBP", "dateUploaded": "20 de ago. de 2013", "utcTime": 1376956800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/operacion-valquiria-monograficos-la-audios-mp3_rf_2295850_1.html", "len": "32:34", "_id": "b1BHYUK3loHEepHA", "description": "Viajamos una vez m\u00e1s con nuestra m\u00e1quina del tiempo, esta vez a la 2\u00ba Guerra Mundial. Tras la recientes victorias del bando alem\u00e1n, las cosas comienzan a torcerse. El frente ruso se desvanece por momentos. Las posiciones de \u00c1frica se han perdido. Hittler incapaz de ver el futuro de la contienda no se resigna a ceder terreno a los aliados. Fue en aquel periodo cuando un nuevo atentado casi acaba con la vida de Hittler. Aquella misi\u00f3n llamada operaci\u00f3n Valquiria tenia como objetivo terminar con su vida en la guarida del lobo. ", "title": "La Operaci\u00f3n Valquiria, en los \"Monogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\" \u2013 LBP", "dateUploaded": "20 de ago. de 2013", "utcTime": 1376956800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/fernando-iv-emplazado-maldicion-los-audios-mp3_rf_2294970_1.html", "len": "14:54", "_id": "6zykiuyQIcKebsra", "description": "Los Ecos del Pasado resuenan de nuevo viajando a la edad media. Hoy descubriremos la ins\u00f3lita historia del rey Fernando IV de Castilla. Las cr\u00f3nicas de este monarca nos llevar\u00e1n a un periodo de guerras civiles e internacionales, pero lo m\u00e1s extra\u00f1o ser\u00e1 su leyenda. Los \u00faltimos d\u00edas de este soberano est\u00e1n oscurecidos por una serie de mitos extra\u00f1os. Una maldici\u00f3n sombr\u00eda que vio cumplida su venganza. Juzguen ustedes...", "title": "Fernando IV el Emplazado, la maldici\u00f3n de los caballeros de Calatrava en los 'Ecos del Pasado' \u2013 LBP", "dateUploaded": "20 de ago. de 2013", "utcTime": 1376956800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/ocaso-del-imperio-azteca-conquistas-de-audios-mp3_rf_2292444_1.html", "len": "01:37:50", "_id": "wejV0hnvRIZc8RN5", "description": "Os proponemos viajar con vuestra imaginaci\u00f3n al otro lado del charco para ser participes de una de las conquistas mas ins\u00f3litas de toda la historia humana. Es por ello que os traemos 3 tertulias afines a esta historia. En la primera viajaremos a M\u00e9xico y descubriremos como era aquel imperio y aquella sociedad antes de la llegada de los Espa\u00f1oles. En la segunda tertulia viajaremos con Hern\u00e1n Cort\u00e9s y en la tercera viviremos la noche triste y el triste final para uno de los imperio mas luminosos de todos los tiempos. Disfrutadlo.", "title": "El ocaso del Imperio Azteca, las conquistas de Hern\u00e1n Cort\u00e9s en los \"Monogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\" - LBP", "dateUploaded": "19 de ago. de 2013", "utcTime": 1376870400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/fortaleza-del-rey-sargon-carbono-14-audios-mp3_rf_2292385_1.html", "len": "13:51", "_id": "cphnY0NOdoaBRzLC", "description": "Una nueva entrega de Carbono 14, nuestra secci\u00f3n de arqueolog\u00eda de La Biblioteca Perdida. En esta ocasi\u00f3n viajaremos al actual Irak para descubrir todos los secretos acerca de la antigua ciudad o fortaleza del Rey Sargon II.", "title": "La Fortaleza del Rey Sarg\u00f3n en \"Carbono 14\" \u2013 LBP", "dateUploaded": "19 de ago. de 2013", "utcTime": 1376870400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/saladino-terror-cruzados-los-audios-mp3_rf_2291241_1.html", "len": "28:29", "_id": "wxkVjzVUb9lii8v9", "description": "Resuenan los ecos de las cruzadas. Regresamos una vez m\u00e1s al desierto para conocer al gran h\u00e9roe del mundo musulm\u00e1n. Hablamos, c\u00f3mo no, del gran Saladino, como fue llamado por los cristianos. Una historia tremenda salpicada por la sangre, las traiciones y el honor. Descubriremos a un personaje vital en aquel periodo de las Cruzadas, y repasaremos la batalla que le dio la fama absoluta, los Cuernos de Hattin.", "title": "Saladino, el terror de los cruzados en los 'Monogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida' \u2013 LBP", "dateUploaded": "18 de ago. de 2013", "utcTime": 1376784000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/conde-estruch-vampiro-sembro-el-audios-mp3_rf_2286279_1.html", "len": "13:25", "_id": "DzRPzrZD3gYB13y6", "description": "Miedo y espanto. Palabras muy relacionadas con historias oscuras, leyendas terror\u00edficas que sembraron el p\u00e1nico entre los habitantes de la Edad Media. Viajaremos al Reino de Arag\u00f3n del siglo XII para conocer el origen de un siniestro personaje. Un cruzado veterano de las Navas de Tolosa cuya historia truculenta se mezcla con una batalla espectral con las brujas de los bosques pirenaicos. Se trata del Conde Estruch.", "title": "El Conde Estruch, el vampiro que sembr\u00f3 el terror en el Pirineo Catal\u00e1n en los 'Misterios de la Historia' - LBP", "dateUploaded": "15 de ago. de 2013", "utcTime": 1376524800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/aventura-piratas-a-lo-largo-audios-mp3_rf_2285440_1.html", "len": "34:51", "_id": "4w0r3RMQ4RzsVMFb", "description": "Piratas, corsarios, bucaneros y filibusteros. Toda una amalgama de sinverg\u00fcenzas y ladrones que hicieron de las suyas por los Siete mares. Dicen que los piratas nacieron a la par que los barcos as\u00ed que vamos a viajar al pasado m\u00e1s remoto y seguiremos a lo largo de los siglos la estela de estos halcones del mar. Descubriremos los diferentes tipos de pirater\u00eda, recordaremos las haza\u00f1as de los grandes piratas de su tiempo y conoceremos el ocaso de un modo de vida que parece no tener fin. \r\n\u00a1Al abordaje mis valientes!\r\n", "title": "La aventura de los piratas a lo largo de la historia en los monogr\u00e1ficos de \"La Biblioteca Perdida\" \u2013 LBP", "dateUploaded": "15 de ago. de 2013", "utcTime": 1376524800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/gonzalo-fernandez-cordoba-gran-capitan-en-audios-mp3_rf_2283963_1.html", "len": "53:12", "_id": "0yw8AozBvrLgerE0", "description": "Los Ecos del Pasado vuelven a resonar con la historia de uno de los mejores generales de todos los tiempos. Hablamos de Gonzalo Fern\u00e1ndez de C\u00f3rdoba, m\u00e1s conocido en su tiempo como el Gran Capit\u00e1n. A lo largo de su periplo vital lo veremos curtirse en la Guerra de Granada. Luchar\u00e1 en las dos guerras de Italia al mando de un pu\u00f1ado de espa\u00f1oles, los cuales se enfrentar\u00e1n a la flor y nata del ej\u00e9rcito franc\u00e9s. Conoceremos a sus fieros oficiales, los veremos asediar castillos turcos, descubriremos los grandes cambios en los cuadros del ej\u00e9rcito y viviremos junto a \u00e9l, las batallas de Ceri\u00f1ola y el rio Garellano. Uno de nuestros personajes favoritos, y aunque se trate de un relato un poco antiguo esperamos que os guste.\r\n-", "title": "Gonzalo Fern\u00e1ndez de C\u00f3rdoba, el Gran Capit\u00e1n en los 'Ecos del Pasado' \u2013 LBP", "dateUploaded": "14 de ago. de 2013", "utcTime": 1376438400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/desastre-armada-invencible-los-audios-mp3_rf_2282685_1.html", "len": "47:10", "_id": "eKAqwhPgqcFNgi8V", "description": "Llega el momento de pertrecharnos para la \u00e9pica. Por orden de su majestad Felipe II tenemos la orden de prestar nuestros nav\u00edos para la gran empresa de Inglaterra. Nuestra misi\u00f3n, proteger el convoy de transporte hasta Flandes y una vez all\u00ed recoger a los tercios veteranos e invadir la p\u00e9rfida Albi\u00f3n.\r\nEn esta ocasi\u00f3n os incluimos 2 tertulias en un solo archivo donde comentaremos como fue aquella empresa de Inglaterra. Descubriremos como los elementos se pondr\u00edan del lado brit\u00e1nico y viviremos los pormenores de una de las historias m\u00e1s famosas del siglo de oro espa\u00f1ol.\r\n", "title": "El desastre de la armada invencible en los \"Monogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida\" \u2013 LBP", "dateUploaded": "14 de ago. de 2013", "utcTime": 1376438400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/harakiri-o-sepuku-ultimo-aliento-del-audios-mp3_rf_2279553_1.html", "len": "27:59", "_id": "A9zdEeeSrrz4hERA", "description": "En esta ocasi\u00f3n os traemos un monogr\u00e1fico de lo m\u00e1s curioso e interesante. Hablamos del Harakiri, el \u00faltimo ritual del guerreros Samur\u00e1i. A lo largo del monogr\u00e1fico descubriremos una autentica ceremonia que ha pasado a la historia. Escucharemos aut\u00e9nticos relatos del pasado donde grandes Samur\u00e1is dejaron su impronta y conservaron su honor intacto.", "title": "El Harakiri o Sepuku, el \u00faltimo aliento del honor Japon\u00e9s en los \"Monogr\u00e1ficos de la Biblioteca Perdida\" \u2013 LBP", "dateUploaded": "12 de ago. de 2013", "utcTime": 1376265600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/galileo-galilei-ecos-del-pasado-audios-mp3_rf_2277898_1.html", "len": "16:25", "_id": "XEKeB1mqxh7MVoG2", "description": "Los ecos del Pasado vuelven a resonar en La Biblioteca Perdida con la historia de uno de los grandes. Para ser exacto uno de los cient\u00edficos m\u00e1s interesantes de todos los tiempos. Sus haza\u00f1as en multitud de campos le valieron el sobrenombre del padre de la ciencia moderna. Bueno ser\u00e1 detenernos unos minutos para escuchar la historia de este gran genio cuyo nombre era Galileo Galilei, el hombre que supo mirar cara a cara a las estrellas.", "title": "Galileo Galilei en los Ecos del Pasado \u2013 LBP", "dateUploaded": "12 de ago. de 2013", "utcTime": 1376265600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/un-duelo-samurai-japon-feudal-en-audios-mp3_rf_2276645_1.html", "len": "30:15", "_id": "ekqsU6vE2PX0lkcu", "description": "- Seguimos con historias de honor y valor en La Biblioteca Perdida. En esta ocasi\u00f3n viajaremos al Jap\u00f3n feudal para asistir a un duelo entre dos Samur\u00e1is. A lo largo de la tertulia descubriremos un sinf\u00edn de curiosidades y an\u00e9cdotas acerca de aquellos guerreros del sol naciente. Entre un sinf\u00edn de rituales nos pertrecharemos para el combate donde solo habr\u00e1 un \u00fanico vencedor. Hay que defender el apellido familiar a toda costa.", "title": "Un duelo Samur\u00e1i en el Jap\u00f3n feudal, en los monogr\u00e1ficos de la Biblioteca Perdida \u2013 LBP", "dateUploaded": "11 de ago. de 2013", "utcTime": 1376179200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/historia-lanestosa-su-725-aniversario-audios-mp3_rf_2276643_1.html", "len": "11:09", "_id": "dHX65gLS9NpJrxqo", "description": "Lanestosa, una peque\u00f1a poblaci\u00f3n de las Encartaciones fundada nada m\u00e1s y nada menos que en 1287. Fue por ello que los micr\u00f3fonos de La Biblioteca Perdida se han acercado a esta villa para conocer m\u00e1s acerca de su historia de la mano de su alcalde Jose \u00c1ngel Ranero.", "title": "La historia de Lanestosa en su 725 aniversario en La Biblioteca Perdida \u2013 LBP", "dateUploaded": "11 de ago. de 2013", "utcTime": 1376179200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/claudio-emperador-roma-trilogia-completa-en-audios-mp3_rf_2276030_1.html", "len": "01:00:14", "_id": "LikSYJVOXpQEC08Z", "description": "Para todos aquellos que disfrutaron con la trilog\u00eda Borgia, descubrir\u00e1n una nueva saga en un pasado a\u00fan m\u00e1s remoto. Los ecos del pasado vuelven a resonar con una nueva trilog\u00eda de envidias, ambiciones y asesinatos. La historia de Claudio es una de las m\u00e1s ins\u00f3litas que uno recuerde. Un joven muchacho con tantos problemas f\u00edsicos que fue apartado de su familia. Nuestro protagonista ser\u00e1 testigo directo de la muerte de todos y cada uno de sus familiares por tal o cual cuita. Sera el destino o quiz\u00e1s su propia inteligencia lo que le lleve a ocupar el cargo m\u00e1ximo en el imperio convirti\u00e9ndose en uno de los emperadores m\u00e1s queridos y respetados de toda la historia de Roma.", "title": "Claudio el emperador de Roma, trilog\u00eda completa en Los Ecos del Pasado.", "dateUploaded": "11 de ago. de 2013", "utcTime": 1376179200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/gengiskhan-senor-todos-oceanos-en-audios-mp3_rf_2268583_1.html", "len": "31:16", "_id": "6heIbbGGdcncHh3h", "description": "Regresan los monogr\u00e1ficos de la Biblioteca Perdida con la historia de uno de los grandes. Un personaje legendario cuya estela de muerte y destrucci\u00f3n lo transformo en probablemente el personaje m\u00e1s importante del segundo milenio. Dicen los estudiosos que sus hordas acabaron con el 11% de la poblaci\u00f3n mundial. Sin embargo cambiaremos de tercio y nos centraremos en su pasado m\u00e1s remoto. Repasaremos la historia de Temuyin como as\u00ed era llamado. Un relato que nos llevara por la estepa viviendo toda clase de aventuras. Descubriremos como fue capaz de unificar las tribus y transformarse en el Gran Khan de toda Mongolia.", "title": "Gengiskhan el se\u00f1or de todos los oceanos en los monogr\u00e1ficos - LBP", "dateUploaded": "07 de ago. de 2013", "utcTime": 1375833600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/roma-nacimiento-imperio-trilogia-completa-audios-mp3_rf_2265173_1.html", "len": "01:18:31", "_id": "3xea2DK0ssQsIno7", "description": "Es hora de pertrecharse para la \u00e9pica. Bueno sera que cada uno vaya haciendo recuento de sus legiones por que los Ecos del pasado llegan con su primera trilog\u00eda. Roma el nacimiento de un imperio nos adentrara en un mundo de pol\u00edtica. La ciudad eterna, como nueva potencia del mediterr\u00e1neo vivir\u00e1 grandes cambios a ra\u00edz de un sinf\u00edn de guerras civiles. Un juego peligroso donde varios personajes tales como Julio Cesar, Cneo Pompeyo o Marco Antonio lucharan por todo el mediterr\u00e1neo con el \u00fanico fin de transformarse en los due\u00f1os de la rep\u00fablica. Sin embargo la vida da muchas vueltas y puede que ninguno de ellos llegue a realizar su sue\u00f1o...", "title": "Roma el nacimiento de un imperio Trilogia completa en los Ecos del Pasado - LBP", "dateUploaded": "05 de ago. de 2013", "utcTime": 1375660800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/irena-sendler-angel-varsovia-los-audios-mp3_rf_2265132_1.html", "len": "13:30", "_id": "gwc0LN7RkuWEz9iT", "description": "Os dejamos un Eco del pasado un tanto antiguo, de cuando empez\u00e1bamos. La historia que vais a escuchar es un relato terrible. Una narraci\u00f3n triste donde viviremos por unos instantes el holocausto jud\u00edo. Sin embargo descubriremos un rayo de luz. Uno de tantos que brillaron con fuerza en la guerra m\u00e1s brutal de todos los tiempos. Una mujer que arriesg\u00f3 su vida una y mil veces para salvar a los ni\u00f1os de los guetos.", "title": "Irena Sendler, el \u00e1ngel de Varsovia en los Ecos del Pasado - LBP", "dateUploaded": "05 de ago. de 2013", "utcTime": 1375660800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/epopeya-visigoda-8-parte-monografico-audios-mp3_rf_2265111_1.html", "len": "35:08", "_id": "ooT8AqlBJbxQlfp6", "description": "En esta temporada hemos decidido realizar un homenaje al pueblo visigodo, aquellos grandes desconocidos de la historia. A lo largo de 8 tertulias viajaremos en el tiempo siguiente la estela de un pueblo desde el punto de vista de sus mas de 30 reyes. Viajaremos desde los parajes de la norte\u00f1a escandinavia hasta el coraz\u00f3n de Europa. Lucharan contra el imperio romano derrotaran al legendario Atila, crearan un nuevo reino peninsular, lucharan en cruentas guerras civiles, observaran la ca\u00edda de grandes imperios y por ultimo ser\u00e1n derrotados y conquistados por el nuevo poder emergente. El Islam. Bueno sera dedicar unos minutos de nuestro tiempo para conocer la peripecia vital de aquellos reyes del pasado. Esta es su historia.", "title": "La epopeya visigoda, 8\u00aa parte en monogr\u00e1fico - LBP", "dateUploaded": "05 de ago. de 2013", "utcTime": 1375660800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/epopeya-visigoda-7-parte-monografico-audios-mp3_rf_2265097_1.html", "len": "27:51", "_id": "H1daATjaUZTztRxm", "description": "En esta temporada hemos decidido realizar un homenaje al pueblo visigodo, aquellos grandes desconocidos de la historia. A lo largo de 8 tertulias viajaremos en el tiempo siguiente la estela de un pueblo desde el punto de vista de sus mas de 30 reyes. Viajaremos desde los parajes de la norte\u00f1a escandinavia hasta el coraz\u00f3n de Europa. Lucharan contra el imperio romano derrotaran al legendario Atila, crearan un nuevo reino peninsular, lucharan en cruentas guerras civiles, observaran la ca\u00edda de grandes imperios y por ultimo ser\u00e1n derrotados y conquistados por el nuevo poder emergente. El Islam. Bueno sera dedicar unos minutos de nuestro tiempo para conocer la peripecia vital de aquellos reyes del pasado. Esta es su historia.", "title": "La epopeya visigoda, 7\u00aa parte en monogr\u00e1fico - LBP", "dateUploaded": "05 de ago. de 2013", "utcTime": 1375660800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/cultos-cargo-una-antropologa-la-audios-mp3_rf_2263497_1.html", "len": "20:13", "_id": "f3eWfFqgIsiu7yxH", "description": "Una vez m\u00e1s nuestra compa\u00f1era Noemi Maza a descendido de la Luna con la firme intenci\u00f3n de traeros historias y curiosidades acerca del mundo de la antropolog\u00eda .Es por ello que para esta ocasi\u00f3n ha decidido traernos los cultos cargos. Una palabreja cuyo significado se escapaba a nuestro entendimiento. Os dejamos que lo descubr\u00e1is por vosotros mismos pero os aseguro que es uno de los temas m\u00e1s interesantes que han pasado por la emisora....", "title": "Los cultos cargo en Una Antropologa en la Luna - LBP", "dateUploaded": "05 de ago. de 2013", "utcTime": 1375660800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/leyendas-sirenas-los-misterios-audios-mp3_rf_2263459_1.html", "len": "18:29", "_id": "n7bPYTVhUuxWLgiG", "description": "Nuestros misterios de la historias regresan para adentrarnos en el mundo de los mitos y las leyendas. En esta ocasi\u00f3n nuestro vampiro, un tanto menos terror\u00edfico todo sea dicho, nos har\u00e1 viajar por todo el mundo a lo largo de los siglos para descubrir todo acerca de este tipo de seres mitol\u00f3gicos Un dato curioso del asunto es que casi todas las naciones del mundo tienen en sus tradiciones o mitolog\u00edas la imagen evocadora de las Sirenas. \u00bf Casualidad?", "title": "Las leyendas de las Sirenas en Los Misterios de la Historia - LBP", "dateUploaded": "05 de ago. de 2013", "utcTime": 1375660800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/epopeya-visigoda-6-parte-monografico-audios-mp3_rf_2262581_1.html", "len": "31:08", "_id": "cbhrfu6dWSvz1hFk", "description": "En esta temporada hemos decidido realizar un homenaje al pueblo visigodo, aquellos grandes desconocidos de la historia. A lo largo de 8 tertulias viajaremos en el tiempo siguiente la estela de un pueblo desde el punto de vista de sus mas de 30 reyes. Viajaremos desde los parajes de la norte\u00f1a escandinavia hasta el coraz\u00f3n de Europa. Lucharan contra el imperio romano derrotaran al legendario Atila, crearan un nuevo reino peninsular, lucharan en cruentas guerras civiles, observaran la ca\u00edda de grandes imperios y por ultimo ser\u00e1n derrotados y conquistados por el nuevo poder emergente. El Islam. Bueno sera dedicar unos minutos de nuestro tiempo para conocer la peripecia vital de aquellos reyes del pasado. Esta es su historia.", "title": "La epopeya visigoda, 6\u00aa parte en monogr\u00e1fico - LBP", "dateUploaded": "04 de ago. de 2013", "utcTime": 1375574400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/como-formar-legion-romana-imperial-los-audios-mp3_rf_2262142_1.html", "len": "29:39", "_id": "Y1RxGTKdJJSHMdRx", "description": "Regresan nuestros monogr\u00e1ficos de La Biblioteca Perdida con un viaje a la Roma imperial. En efecto, el emperador Augusto nos a encomendado una misi\u00f3n, formar una nueva legi\u00f3n para combatir a las hordas barbaras.", "title": "Como formar una legi\u00f3n Romana imperial en los monogr\u00e1ficos de la Biblioteca Perdida - LBP", "dateUploaded": "04 de ago. de 2013", "utcTime": 1375574400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/epopeya-visigoda-5-parte-monografico-audios-mp3_rf_2262134_1.html", "len": "36:14", "_id": "LQtXoMeS6aLKi9EY", "description": "En esta temporada hemos decidido realizar un homenaje al pueblo visigodo, aquellos grandes desconocidos de la historia. A lo largo de 8 tertulias viajaremos en el tiempo siguiente la estela de un pueblo desde el punto de vista de sus mas de 30 reyes. Viajaremos desde los parajes de la norte\u00f1a escandinavia hasta el coraz\u00f3n de Europa. Lucharan contra el imperio romano derrotaran al legendario Atila, crearan un nuevo reino peninsular, lucharan en cruentas guerras civiles, observaran la ca\u00edda de grandes imperios y por ultimo ser\u00e1n derrotados y conquistados por el nuevo poder emergente. El Islam. Bueno sera dedicar unos minutos de nuestro tiempo para conocer la peripecia vital de aquellos reyes del pasado. Esta es su historia.", "title": "La epopeya visigoda, 5\u00aa parte en monogr\u00e1fico - LBP", "dateUploaded": "04 de ago. de 2013", "utcTime": 1375574400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/epopeya-visigoda-4-parte-monografico-audios-mp3_rf_2261104_1.html", "len": "35:37", "_id": "YF7zSkhw8o1Zw9Vk", "description": "En esta temporada hemos decidido realizar un homenaje al pueblo visigodo, aquellos grandes desconocidos de la historia. A lo largo de 8 tertulias viajaremos en el tiempo siguiente la estela de un pueblo desde el punto de vista de sus mas de 30 reyes. Viajaremos desde los parajes de la norte\u00f1a escandinavia hasta el coraz\u00f3n de Europa. Lucharan contra el imperio romano derrotaran al legendario Atila, crearan un nuevo reino peninsular, lucharan en cruentas guerras civiles, observaran la ca\u00edda de grandes imperios y por ultimo ser\u00e1n derrotados y conquistados por el nuevo poder emergente. El Islam. Bueno sera dedicar unos minutos de nuestro tiempo para conocer la peripecia vital de aquellos reyes del pasado. Esta es su historia.", "title": "La epopeya visigoda, 4\u00aa parte en monogr\u00e1fico - LBP", "dateUploaded": "03 de ago. de 2013", "utcTime": 1375488000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/epopeya-visigoda-3-parte-monografico-audios-mp3_rf_2261098_1.html", "len": "27:50", "_id": "4zGlhmgT0PdYOeMd", "description": "En esta temporada hemos decidido realizar un homenaje al pueblo visigodo, aquellos grandes desconocidos de la historia. A lo largo de 8 tertulias viajaremos en el tiempo siguiente la estela de un pueblo desde el punto de vista de sus mas de 30 reyes. Viajaremos desde los parajes de la norte\u00f1a escandinavia hasta el coraz\u00f3n de Europa. Lucharan contra el imperio romano derrotaran al legendario Atila, crearan un nuevo reino peninsular, lucharan en cruentas guerras civiles, observaran la ca\u00edda de grandes imperios y por ultimo ser\u00e1n derrotados y conquistados por el nuevo poder emergente. El Islam. Bueno sera dedicar unos minutos de nuestro tiempo para conocer la peripecia vital de aquellos reyes del pasado. Esta es su historia.", "title": "La epopeya visigoda, 3\u00aa parte en monogr\u00e1fico - LBP", "dateUploaded": "03 de ago. de 2013", "utcTime": 1375488000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/salas-recreativas-juegos-arcade-audios-mp3_rf_2259350_1.html", "len": "23:25", "_id": "KhUVaJ8XKFc46mtj", "description": "Regresa nuestra secci\u00f3n Aquellos maravillosos trastos con nuevas curiosidades. Muchos van a sentir nostalgia cuando escuchen este monogr\u00e1fico, salas de recreativas y los juegos de \u00e1rcade m\u00edticos.", "title": "Salas de recreativas y los juegos de \u00e1rcade m\u00edticos en Aquellos maravillosos trastos - LBP", "dateUploaded": "02 de ago. de 2013", "utcTime": 1375401600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/guerra-vhs-vs-beta-aquellos-maravillosos-audios-mp3_rf_2257243_1.html", "len": "17:43", "_id": "LwZvuospxBGKFINy", "description": "La Biblioteca Perdida os abre sus puertas con una secci\u00f3n un tanto curiosa. Hablamos de \"aquellos maravillosos trastos\". Tertulias amenas junto a nuestro compa\u00f1ero Iagoba Itxaso, el cual nos traera de vez en cuanto la historia de la tecnologia. En esta ocasi\u00f3n le toca el turno a una guerra curiosa y particular. La guerra VHS/ Beta.", "title": "La guerra VHS vs Beta en Aquellos maravillosos trastos - LBP", "dateUploaded": "01 de ago. de 2013", "utcTime": 1375315200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/epopeya-visigoda-2-parte-monografico-audios-mp3_rf_2257110_1.html", "len": "28:07", "_id": "k7W1W73WzidK0kM5", "description": "En esta temporada hemos decidido realizar un homenaje al pueblo visigodo, aquellos grandes desconocidos de la historia. A lo largo de 8 tertulias viajaremos en el tiempo siguiente la estela de un pueblo desde el punto de vista de sus mas de 30 reyes. Viajaremos desde los parajes de la norte\u00f1a escandinavia hasta el coraz\u00f3n de Europa. Lucharan contra el imperio romano derrotaran al legendario Atila, crearan un nuevo reino peninsular, lucharan en cruentas guerras civiles, observaran la ca\u00edda de grandes imperios y por ultimo ser\u00e1n derrotados y conquistados por el nuevo poder emergente. El Islam. Bueno sera dedicar unos minutos de nuestro tiempo para conocer la peripecia vital de aquellos reyes del pasado. Esta es su historia.", "title": "La epopeya visigoda, 2\u00aa parte en monogr\u00e1fico - LBP", "dateUploaded": "01 de ago. de 2013", "utcTime": 1375315200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/epopeya-visigoda-1-parte-monografico-audios-mp3_rf_2257088_1.html", "len": "33:14", "_id": "nGHc5cALvzVRjmNj", "description": "En esta temporada hemos decidido realizar un homenaje al pueblo visigodo, aquellos grandes desconocidos de la historia. A lo largo de 8 tertulias viajaremos en el tiempo siguiente la estela de un pueblo desde el punto de vista de sus mas de 30 reyes. Viajaremos desde los parajes de la norte\u00f1a escandinavia hasta el coraz\u00f3n de Europa. Lucharan contra el imperio romano derrotaran al legendario Atila, crearan un nuevo reino peninsular, lucharan en cruentas guerras civiles, observaran la ca\u00edda de grandes imperios y por ultimo ser\u00e1n derrotados y conquistados por el nuevo poder emergente. El Islam. Bueno sera dedicar unos minutos de nuestro tiempo para conocer la peripecia vital de aquellos reyes del pasado. Esta es su historia.", "title": "La epopeya visigoda, 1\u00aa parte en monogr\u00e1fico - LBP", "dateUploaded": "01 de ago. de 2013", "utcTime": 1375315200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/batalla-qadesh-ecos-del-audios-mp3_rf_2253973_1.html", "len": "22:09", "_id": "d7WETUtw5NnBeh5l", "description": "En esta ocasi\u00f3n os traemos los Ecos del Pasado sobre la c\u00e9lebre Batalla de Qadesh. Una de las m\u00e1s famosas de todos los tiempos y la contienda de carros m\u00e1s grande de la historia. Un hecho \u00e9pico donde las tropas del Fara\u00f3n Ramses II se enfrentaron al todopoderoso ej\u00e9rcito hitita al mando del rey Muwatalis. Una narraci\u00f3n desde el punto de vista del jefe de la guardia del fara\u00f3n. Que lo disfrut\u00e9is.", "title": "La Batalla de Qadesh en los \"Ecos del Pasado\" - LBP", "dateUploaded": "31 de jul. de 2013", "utcTime": 1375228800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/desperta-ferro-primeras-batallas-guerra-audios-mp3_rf_2251918_1.html", "len": "35:15", "_id": "L0rQND5an8WcJ9fY", "description": "Una vez m\u00e1s de la mano de Javier Gomez Valero llega una nueva entrevista de la revista de historia/ pol\u00edtica medieval y moderna Desperta Ferro. En esta ocasi\u00f3n hablaremos sobre una de las guerras m\u00e1s brutales pero a la vez m\u00e1s rom\u00e1nticas para aquellos que la recrean. La guerra de Secesi\u00f3n, y en concreto hablaremos sobre aquellos primeros choques. Combates brutales donde ambos ej\u00e9rcitos eran biso\u00f1os y donde nadie era capaz de percibir el futuro de aquella contienda.", "title": "Desperta ferro, las primeras batallas de la guerra de secesi\u00f3n norteamericana - LBP", "dateUploaded": "30 de jul. de 2013", "utcTime": 1375142400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/enigmas-piramide-keops-en-audios-mp3_rf_2251913_1.html", "len": "15:19", "_id": "lKWmAMqkteG87ANI", "description": "Una vez m\u00e1s nuestros Misterios de la Historia regresan al Pa\u00eds del Nilo para mostrarnos nuevos enimgas que abordar. En esta ocasi\u00f3n, nuestro vampiro (hoy momia) nos desvelar\u00e1 qu\u00e9 misterios puede encerrar el monumento m\u00e1s emblem\u00e1tico de Egipto: La Gran Pir\u00e1mide de Keops.", "title": "Los enigmas de la Pir\u00e1mide de Keops en los \"Misterios de la Historia\" - LBP", "dateUploaded": "30 de jul. de 2013", "utcTime": 1375142400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/magallanes-marino-circunnavego-mundo-en-audios-mp3_rf_2251899_1.html", "len": "17:18", "_id": "IesygvspJsPxRYno", "description": "Regresan los Ecos del Pasado de La Biblioteca Perdida con una de las aventuras m\u00e1s grandes de todos los tiempos. La vuelta al mundo de Fernando (o Hernando) de Magallanes. Toda una epopeya que llevar\u00eda a un pu\u00f1ado de marineros a embarcarse, literalmente, en una haza\u00f1a que se transformar\u00eda en una aut\u00e9ntica pesadilla en las primeras d\u00e9cadas del siglo XVI.", "title": "Magallanes, el marino que circunnaveg\u00f3 el mundo, en los 'Ecos del Pasado' - LBP", "dateUploaded": "30 de jul. de 2013", "utcTime": 1375142400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/reyes-soberanos-dementes-monograficos-lbp-audios-mp3_rf_2251895_1.html", "len": "40:12", "_id": "nsWcaLWv2qvyVu1w", "description": "Con motivo del tercer aniversario (pronto cumpliremos 4) del programa nuestros tertulianos nos trajeron un monogr\u00e1fico de lo m\u00e1s curioso adem\u00e1s de entretenido. Monarcas y mandatarios locos. Reyes de un pasado no tan remoto cuyas mentes desiquilibradas les llevaron a realizar todo tipo de locuras y extravagancias. Lo haremos acompa\u00f1ados de nuestra antrop\u00f3loga Noemi Maza para narrar las discutibles haza\u00f1as de mandatarios como  Vlad Tepes o Ner\u00f3n.", "title": "Reyes y soberanos dementes en los \"Monogr\u00e1ficos LBP\" - LBP", "dateUploaded": "30 de jul. de 2013", "utcTime": 1375142400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/ecos-boudica-reina-los-audios-mp3_rf_2249753_1.html", "len": "17:00", "_id": "DcDVKpVDBelQlwkn", "description": "Os traemos un Eco del Pasado del 2012, protagonizado por Boudica, la reina de los icenos. Un personaje legendario que lider\u00f3 varias tribus britanas cuyas haza\u00f1as fueron una aut\u00e9nticas. Tras ser humillada por el emergente Imperio Romano, nuestra protagonista tuvo el valor de unir a diferentes pueblos vecinos para presentar batalla a las legiones de Roma.", "title": "Los Ecos de Boudica, la reina de los icenos que desafio al imperio romano - LBP", "dateUploaded": "29 de jul. de 2013", "utcTime": 1375056000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/dia-infamia-pearl-harbor-apendices-audios-mp3_rf_2249203_1.html", "len": "32:58", "_id": "VoPhZVKj9ORzUVOy", "description": "Con nuestro colaborador Mario Luque regresan las tertulias de la Biblioteca Perdida al marco historico de la 2\u00ba guerra mundial. En esta ocasi\u00f3n viajaremos al pacifico para contaros como fue aquel ataque de Pearl Harbour. Un ataque masivo de aviones japoneses que sirvieron de casus belli para que los EEUU entrasen en la guerra.", "title": "El d\u00eda de la infamia, Pearl Harbor -Apendices de la Biblioteca Perdida", "dateUploaded": "29 de jul. de 2013", "utcTime": 1375056000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/carlos-v-forja-emperador-en-audios-mp3_rf_2246735_1.html", "len": "26:40", "_id": "aFYE0k5Xz38RJT3o", "description": "Tertulia de La Biblioteca Perdida donde abordaremos la historia de todo un personaje. Carlos I de Espa\u00f1a y V de Alemania. Hijo de Juana la Loca y Felipe el Hermoso. Due\u00f1o absoluto de Europa y emperador del Sacro Imperio Romano Germ\u00e1nico. Sin embargo, nosotros queremos ir un poco m\u00e1s atras en el tiempo. \u00bfC\u00f3mo fueron sus d\u00edas antes de llegar a lo mas alto? Narraremos, la forja del hombre m\u00e1s importante de su tiempo.", "title": "Carlos V, la forja de un emperador, en los Monogr\u00e1ficos LBP", "dateUploaded": "28 de jul. de 2013", "utcTime": 1374969600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/desperta-ferro-los-tercios-flandes-apendices-de-audios-mp3_rf_2246732_1.html", "len": "28:52", "_id": "D62DPjOmtneFdDr7", "description": "Seguimos a\u00f1adiendo unas geniales entrevistas de nuestros compa\u00f1eros de la revista Desperta Ferro. En esta ocasi\u00f3n hablamos del numero 1\u00ba de la historia moderna. Los tercios que combatieron en Flandes. Aquella larga guerra llamada bulgarmente como la guerra de los 80 a\u00f1os.", "title": "Desperta Ferro, Los tercios de Flandes -Apendices de la Biblioteca Perdida", "dateUploaded": "28 de jul. de 2013", "utcTime": 1374969600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/desperta-ferro-esparta-apendices-biblioteca-perdida-audios-mp3_rf_2245428_1.html", "len": "16:44", "_id": "tGzYhvFeN2cvrN1r", "description": "Una vez m\u00e1s nuestros compa\u00f1eros de Desperta Ferro nos deleitan con una peque\u00f1a entrevista donde desgranamos los platos principales de una revista genial. En esta ocasi\u00f3n Alberto Perez Rubio nos hablara sobre el numero de la revista dedicado a Esparta.", "title": "Desperta Ferro, Esparta -Apendices de la Biblioteca Perdida", "dateUploaded": "27 de jul. de 2013", "utcTime": 1374883200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/isabel-inglaterra-ecos-del-pasado-audios-mp3_rf_2245421_1.html", "len": "18:21", "_id": "gX5YpJT8SKhj3y2Y", "description": "\u00daltima entrega de la saga de la reina virgen. Este Eco del Pasado recoger\u00e1 los a\u00f1os de gobierno de la reina. Un reinado longevo donde nuestra protagonista tendr\u00e1 que lidiar con todos y contra todo en un mundo donde Inglaterra pretend\u00eda hacerse un hueco como nueva potencia de Europa. Esperamos que lo disfrut\u00e9is.", "title": "Isabel de Inglaterra en los \"Ecos del Pasado\" 3 de 3 - LBP", "dateUploaded": "27 de jul. de 2013", "utcTime": 1374883200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/japon-antes-pearl-harbour-apendices-la-audios-mp3_rf_2245418_1.html", "len": "30:15", "_id": "dahFacpDPB4DTN3U", "description": "Con la rigurosa intenci\u00f3n de hablar sobre un monografico hacerca del d\u00eda de la infamia, es decir Pearl Harbour, nuestros extra\u00f1os compa\u00f1eros de armas, Bikendi y Mario han decidido realizar una tertulia anterior. Hablaremos de cual fue la historia del pais Nipon antes de su entrada en la segunda guerra mundial. Hecharemos un vistazo a su historia desde finales del siglo XIX para descubrir horrorizados como un pais anclado en la edad media pudo alcanzar el tren del progreso en apenas unas decadas y transformarse en la potencia egemonica del pacifico.", "title": "Japon antes de Pearl Harbour -Apendices de la Biblioteca Perdida", "dateUploaded": "27 de jul. de 2013", "utcTime": 1374883200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/vikingos-monograficos-lbp-audios-mp3_rf_2245412_1.html", "len": "44:21", "_id": "pRRSQPGTdWqTd4rL", "description": "Seguimos revisando nuestras polvorientas estanterias y recuperamos otra antigua charla. En esta ocasi\u00f3n, os traeremos la historia de los Vikingos. Viajaremos hasta la mism\u00edsima Escandinavia, aquella tierra de la Diosa Skadi para saber m\u00e1s sobre un pueblo guerrero pero tambi\u00e9n mercante; los acompa\u00f1aremos en sus rapi\u00f1as, sus viajes y sus aventuras.", "title": "Los Vikingos - Monogr\u00e1ficos LBP", "dateUploaded": "27 de jul. de 2013", "utcTime": 1374883200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/isabel-inglaterra-ecos-del-pasado-audios-mp3_rf_2244279_1.html", "len": "17:14", "_id": "eMoSpvyUgpgw4NlD", "description": "Los Ecos del Pasado regresan con una trilog\u00eda desgranada en tres partes de las cuales esta segunda nos llevar\u00e1 a su infancia y a todo lo que la rode\u00f3 durante los primeros a\u00f1os de su peripecia vital. No os lo perd\u00e1is.\r\n", "title": "Isabel de Inglaterra en los \"Ecos del Pasado\" 2 de 3 - LBP", "dateUploaded": "26 de jul. de 2013", "utcTime": 1374796800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/codice-calixtino-mousike-lbp-audios-mp3_rf_2243501_1.html", "len": "16:06", "_id": "aDUZLaBbvxpvBfjm", "description": "En nuestra secci\u00f3n Mousike, nuestro compa\u00f1ero Javier senderos nos trae una autentica curiosidad. El C\u00f3dice Calixtino, recientemente recuperado tras aquel robo. Que tendr\u00e1 que ver un Mousike con el propio c\u00f3dice....", "title": "El c\u00f3dice Calixtino, en \u201cMousike\u201d - LBP", "dateUploaded": "26 de jul. de 2013", "utcTime": 1374796800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/isabel-inglaterra-ecos-del-pasado-audios-mp3_rf_2243492_1.html", "len": "20:19", "_id": "ycjGSlzweEKf4aNj", "description": "Los Ecos del Pasado retoman una trilog\u00eda desgranada en 3 partes. La historia de la reina virgen. En esta ocasi\u00f3n viajaremos a un pasado remoto. A un tiempo en el que nuestra protagonista aun no hab\u00eda nacido, para descubrir los entresijos de la \u00e9poca que le tocar\u00e1 vivir.", "title": "Isabel de Inglaterra en los \"Ecos del Pasado\" 1 de 3 - LBP", "dateUploaded": "26 de jul. de 2013", "utcTime": 1374796800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/batalla-trafalgar-ecos-del-audios-mp3_rf_2240797_1.html", "len": "33:05", "_id": "SPKz53g6x7wRdLJq", "description": "Los Ecos del Pasado resuenan una vez m\u00e1s con una de las batallas navales m\u00e1s famosas de todos los tiempos: Trafalgar. Nos ambarcamos en las naves en conflicto para narrar los acontecimientos de aquella jornada de octubre de 1805 que marcar\u00eda el inicio de la supremac\u00eda inglesa de los mares.", "title": "La Batalla de Trafalgar en los \"Ecos del Pasado\" - LBP", "dateUploaded": "25 de jul. de 2013", "utcTime": 1374710400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/alvilda-vikinga-se-transformo-pirata-audios-mp3_rf_2240724_1.html", "len": "14:57", "_id": "f5tyfWJJWts1AWV8", "description": "Los Ecos del Pasado vuelven a resonar en La Biblioteca Perdida con una leyenda. Un mito de los paises n\u00f3rdicos que nos llega desde los inicios de la edad media. Se trata de la historia de Alvilda, la princesa vikinga que por avatares del destino, se convirti\u00f3 en pirata.", "title": "Alvilda, la vikinga que se transform\u00f3 en pirata en los \"Ecos del Pasado\" - LBP", "dateUploaded": "25 de jul. de 2013", "utcTime": 1374710400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/programa-especial-navidad-2011-audios-mp3_rf_2240188_1.html", "len": "01:47:19", "_id": "RvUiIYt4UU3gspjA", "description": "La Biblioteca Perdida volvera en septiembre cargada de nuevos contenidos e historias. Sin embargo como nos puede la nostalgia aqui os traemos los 3 programas especiales emitidos en las navidades del 2010, 2011 y 2012.", "title": "Programa especial navidad 2011", "dateUploaded": "25 de jul. de 2013", "utcTime": 1374710400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/batalla-somorrostro-apendices-biblioteca-audios-mp3_rf_2240165_1.html", "len": "43:58", "_id": "4psKcjoakw59wBiw", "description": "Recordamos una de las tertulias m\u00e1s interesantes de la temporada 2011. Hablamos de la batalla de Somorrostro, una larga y sangrienta batalla disputada en el marco de la 3\u00ba guerra Carlista. Que lo disfruteis!", "title": "La batalla de Somorrostro -Apendices de la Biblioteca Perdida", "dateUploaded": "25 de jul. de 2013", "utcTime": 1374710400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/piramides-chinas-misterios-la-audios-mp3_rf_2238813_1.html", "len": "13:04", "_id": "8palDs2hwCK4C22X", "description": "Regresa la secci\u00f3n m\u00e1s inveros\u00edmil de La Biblioteca Perdida, que en esta ocasi\u00f3n bien podr\u00eda ocupar uno de nuestros Carbono 14, ya que partimos en busca de pir\u00e1mides. Eso s\u00ed, lejos de Egipto, y es que viajamos al gigante asi\u00e1tico, a la milenaria China que oculta entre sus tesoros al menos tres grandes pir\u00e1mides rodeadas por muchas m\u00e1s algunas de las cuales superan en tama\u00f1o a las del pa\u00eds de los faraones.", "title": "Las pir\u00e1mides chinas en los \"Misterios de la Historia\" - LBP", "dateUploaded": "24 de jul. de 2013", "utcTime": 1374624000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/programa-especial-navidad-2010-audios-mp3_rf_2237149_1.html", "len": "01:45:59", "_id": "sop0pQf4apcMEdzh", "description": "La Biblioteca Perdida volvera en septiembre cargada de nuevos contenidos e historias. Sin embargo como nos puede la nostalgia aqui os traemos los 3 programas especiales emitidos en las navidades del 2010, 2011 y 2012.", "title": "Programa especial Navidad 2010", "dateUploaded": "24 de jul. de 2013", "utcTime": 1374624000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/tumbas-sin-encontrar-monograficos-lbp-audios-mp3_rf_2237107_1.html", "len": "18:00", "_id": "auNUNgXWpKCqXy6z", "description": "Recuperamos un monografico del 2010 que nos llev\u00f3 a buscar los sepulcros de tres personajes historicos de gran importancia cuyas restos siguen hoy en d\u00eda siendo un misterio, ya que a\u00fan no han sido encontradas por arque\u00f3logos. Nos centramos en los sepulcros del guerrero visigodo Alarico, del macedonio Alejandro Magno y del unificador de las tribus mongolas, Gengis Kan. ", "title": "Tumbas sin encontrar en los \"Monogr\u00e1ficos LBP\"", "dateUploaded": "24 de jul. de 2013", "utcTime": 1374624000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/historia-del-arco-arqueria-en-audios-mp3_rf_2237079_1.html", "len": "48:02", "_id": "oFf1grDVqPZVjSB9", "description": "Recuperamos un antiguo monogr\u00e1fico emitido a finales del 2011 en el que contamos con un invitado de lujo, Asier Gonz\u00e1lez Zabala. Nos habl\u00f3 del arco y la arquer\u00eda, de la historia de este arma y de la revoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica que supuso para la especie humana. Sin duda merece la pena volver a escuchar a todo un experto en la materia.", "title": "La historia del arco y la arquer\u00eda en los \"Monogr\u00e1ficos LBP\"", "dateUploaded": "24 de jul. de 2013", "utcTime": 1374624000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/leonardo-da-vinci-genio-artista-los-audios-mp3_rf_2234075_1.html", "len": "40:35", "_id": "Yr7dDK12aDu5Gtet", "description": "Hoy recordamos un monogr\u00e1fico antiguio, del a\u00f1o 2010. Hablamos de Leonardo Da Vinci, un hombre que abord\u00f3 diferentes \u00e1reas del arte, la ciencia y el conocimiento. Sin duda, uno de los mayores genios de todos los tiempos. Hablaremos de su vida y sobre todo de sus obras e inventos.", "title": "Leonardo Da Vinci, genio y artista, en los \"Monogr\u00e1ficos LBP\"", "dateUploaded": "23 de jul. de 2013", "utcTime": 1374537600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/ciudades-sumergidas-misterios-historia-audios-mp3_rf_2234009_1.html", "len": "11:44", "_id": "zzfvfBdOyVfk5oQJ", "description": "Recuperamos una breve entrega de los Misterios de la Historia de nuestra primera temporada. En la misma, nuestros Indiana Jones particulares se sumergen en las profundidades de los oceanos para traernos las pistas de varias ciudades sumergidas. Urbes cuya historia nos remonta a un pasado tan remoto como imposible.", "title": "Ciudades sumergidas en los Misterios de la Historia - LBP", "dateUploaded": "23 de jul. de 2013", "utcTime": 1374537600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/atila-rey-hunos-monograficos-audios-mp3_rf_2233993_1.html", "len": "42:03", "_id": "FKJhQAn5FsO3T8no", "description": "Viajamos una vez m\u00e1s al Imperio Romano de la mano de nuestros ilustres tertulianos para conocer la historia de aquel que fue llamado 'azote de dios', Atila, el gran Rey de los Hunos. Todo un personaje inmortal que puso sobre las cuerdas a un gigante que ya agonizaba.", "title": "Atila, el Rey de los Hunos - Monogr\u00e1ficos LBP", "dateUploaded": "23 de jul. de 2013", "utcTime": 1374537600, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/grandes-exploradores-del-pasado-eudoxo-cizico-3-3-audios-mp3_rf_2230150_1.html", "len": "35:37", "_id": "1g5sgIl2pehn2vOz", "description": "Os traemos tres monogr\u00e1ficos de hace varias temporadas en los que hablamos de varios grandes exploradores del pasado. Personajes quiz\u00e1s no muy famosos, pero cuyas haza\u00f1as rememoraremos. En esta tercera y \u00faltima entrega, contamos con un solo protagonista: Eudoxo de Cizico.", "title": "Grandes exploradores del pasado, Eudoxo de Cizico 3/3 - Ap\u00e9ndices LBP", "dateUploaded": "22 de jul. de 2013", "utcTime": 1374451200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/grandes-exploradores-del-pasado-piteas-james-cook-audios-mp3_rf_2230133_1.html", "len": "29:08", "_id": "5JF6qINMpwQ89VWr", "description": "Os traemos tres monogr\u00e1ficos de hace varias temporadas en los que hablamos de varios grandes exploradores del pasado. Personajes quiz\u00e1s no muy famosos, pero cuyas haza\u00f1as rememoraremos. En esta segunda entrega, contamos con dos protagonistas: Piteas y James Cook.", "title": "Grandes exploradores del pasado, Piteas y James Cook 2/3 - Ap\u00e9ndices LBP", "dateUploaded": "22 de jul. de 2013", "utcTime": 1374451200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/grandes-exploradores-del-pasado-ibn-battuta-afanasis-audios-mp3_rf_2230069_1.html", "len": "42:27", "_id": "H9Bv8LtzxwKnlvHb", "description": "Os traemos tres monogr\u00e1ficos de hace varias temporadas en los que hablamos de varios grandes exploradores del pasado. Personajes quiz\u00e1s no muy famosos, pero cuyas haza\u00f1as rememoraremos. En esta primera entrega, contamos con dos protagonistas: Ibn Battuta y Afanasis Nikitin.", "title": "Grandes exploradores del pasado, Ibn Battuta y Afanasis Nikitin 1/3 - Ap\u00e9ndices LBP", "dateUploaded": "22 de jul. de 2013", "utcTime": 1374451200, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/verdades-mentiras-sobre-braveheart-historias-de-audios-mp3_rf_2229103_1.html", "len": "24:29", "_id": "wYxaSOT7GJ9vSaLp", "description": "Es tiempo de hablar de un personaje inmortalizado por el cine. William Wallace. Hablaremos de la pel\u00edcula que encumbr\u00f3 como director a Mel Gibson hace m\u00e1s de 15 a\u00f1os. Ser\u00e1 en un entrega especial de Historias de Cine, en la que analizaremos desde curiosidades sobre el rodaje hasta las inexactitudes hist\u00f3ricas que tiene el gui\u00f3n, que no son pocas por cierto. Todo aderezado con la genial BSO del film como tel\u00f3n de fondo.", "title": "Verdades y mentiras sobre Braveheart en \"Historias de Cine\" - LBP", "dateUploaded": "21 de jul. de 2013", "utcTime": 1374364800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/columna-inoxidable-india-apendices-de-audios-mp3_rf_2211357_1.html", "len": "12:09", "_id": "trv1x9bDKxqg22lw", "description": "LLegan los misterios de la historia para hablaros sobre un curioso objeto. Una columna de hierro con mas de 1000 a\u00f1os, una pieza que ha resistido el paso del tiempo sin oxidarse. \u00bf Como ha podido ocurrir algo semejante?", "title": "La columna inoxidable de la India -Apendices de la Biblioteca Perdida", "dateUploaded": "14 de jul. de 2013", "utcTime": 1373760000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/evangelios-apocrifos-misterios-historia-audios-mp3_rf_2202708_1.html", "len": "21:24", "_id": "tRZJ8gSU74CQYyT2", "description": "La Biblia nos cuenta muchas cosas, cierto, pero no deja de ser una compilaci\u00f3n sesgada y arbitaria de antiguos textos. Es sabido que tambi\u00e9n existen los llamados evangelios apocrifos. Textos no reconocidos por la iglesia catolica, que narran la historia de Jesucristo. Suman mas de 100 en todo el globo pero solo 4, los can\u00f3nicos, han sido aceptados por la santa sede.", "title": "Evangelios Apocrifos en los \"Misterios de la Historia\" - LBP", "dateUploaded": "10 de jul. de 2013", "utcTime": 1373414400, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/heroe-gilgamesh-ciudad-ur-audios-mp3_rf_2198049_1.html", "len": "41:01", "_id": "ch7ya114qP9KdDAn", "description": "Nos acercamos a la antigua Mesopotamia, cuna de la civilizaci\u00f3n y m\u00e1s concretamente a la ciudad de Uruk, para conocer su pensamiento pol\u00edtico reflejado en sus calles. Lo haremos de la mano del historiador Gaizka Basaldua y la leyenda del legendario h\u00e9roe Gilgamesh. Un monogr\u00e1fico de hace varias temporadas pero sumamente interesante.", "title": "El h\u00e9roe Gilgamesh y la ciudad de Ur en los \"Monogr\u00e1ficos LBP\"", "dateUploaded": "09 de jul. de 2013", "utcTime": 1373328000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/tomiris-reina-masajetas-los-audios-mp3_rf_2173531_1.html", "len": "18:30", "_id": "NhFUm207YzMWFdMZ", "description": "Eco del Pasado ya un tanto a\u00f1ejo pero no por ello menos recomendable. Esta es la historia de Tomiris, la reina de la naci\u00f3n de los masagetas. Crueles y tremendos enemigos que combatieron al mism\u00edsimo ej\u00e9rcito persa de Ciro el Grande. No dej\u00e9is de escucharlo.", "title": "Tomiris la reina de los Masajetas en los Ecos del Pasado - LBP", "dateUploaded": "29 de jun. de 2013", "utcTime": 1372464000, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/borgia-trilogia-apendices-biblioteca-audios-mp3_rf_2109741_1.html", "len": "01:12:17", "_id": "RTGodkQBPh8zojUN", "description": "Tres archivos sonoros de nuestra secci\u00f3n Ecos del pasado. En esta ocasion nuestro compa\u00f1ero Bikendi nos llevara al renacimiento Italiano para conocer a la familia mas famosa de su tiempo. Los Borgia.", "title": "Los Borgia Trilogia - Apendices de la Biblioteca Perdida", "dateUploaded": "06 de jun. de 2013", "utcTime": 1370476800, "listened": false}
{"url": "https://www.ivoox.com/malleus-maleficarum-misterios-historia-audios-mp3_rf_2107421_1.html", "len": "23:43", "_id": "2u5H3tseF4TPAVFv", "description": "En esta ocasi\u00f3n hablaremos sobre uno de los libros mas inquietantes de la historia. Fue una herramienta esencial de la inquisici\u00f3n en Europa, el Malleus Maleficarum, tambi\u00e9n conocido como el Martillo de las Brujas. M\u00e1s gr\u00e1fico imposible...", "title": "Malleus Maleficarum en los Misterios de la historia - LBP", "dateUploaded": "05 de jun. de 2013", "utcTime": 1370390400, "listened": false}
